
{ "head": { "link": [], "vars": ["evenements", "latitude", "longitude", "description", "startDate", "endDate", "label"] },
  "results": { "distinct": false, "ordered": true, "bindings": [
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Buzenval_(1871)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "48.8778" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "2.18132" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "La  seconde bataille de Buzenval  se d\u00E9roula le 19 janvier 1871, pendant la guerre franco-prussienne, sur le territoire des communes de Rueil-Malmaison, Garches et Saint-Cloud, alors en Seine-et-Oise." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Bataille de Buzenval (1871)" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Buzenval_(1871)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "48.8778" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "2.18132" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Die Schlacht bei Buzenval zwischen Paris und Versailles fand am 19. Januar 1871 im Deutsch-Franz\u00F6sischen Krieg zwischen dem V. Korps General von Kirchbach der deutschen 3. Armee unter dem Oberkommando von Prinz Friedrich Wilhelm von Preu\u00DFen und der franz\u00F6sischen Nationalgarde sowie weiteren Verb\u00E4nden der Pariser Verteidigungsarmee unter General Louis Jules Trochu statt." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Bataille de Buzenval (1871)" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Buzenval_(1871)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "48.8778" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "2.18132" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "The (Second) Battle of Buzenval, also known as the Battle of Mont Val\u00E9rien, was part of the siege of Paris during the Franco-Prussian War. On January 19 1871, the day after Wilhelm I was proclaimed German Emperor, Louis Jules Trochu attacked the Germans west of Paris in Buzenval Park. The attackers seized the town of Saint-Cloud coming close to the new Emperor's headquarters at Versailles. Trochu was able to maintain his position at St." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Bataille de Buzenval (1871)" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Buzenval_(1871)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "48.8778" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "2.18132" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "La battaglia di Buzenval fu parte dell'assedio di Parigi portato avanti dai tedeschi durante la guerra franco-prussiana.Il 19 gennaio 1871, il giorno successivo all'incoronazione di Guglielmo I di Germania a imperatore tedesco, il generale francese Louis-Jules Trochu attacc\u00F2 gli assedianti ad est di Parigi, nel parco di Buzenval, riuscendo ad occupare la citt\u00E0 di Saint-Cloud non troppo lontana dal nuovo quartier generale dei loro nemici, situato a Versailles." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Bataille de Buzenval (1871)" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Buzenval_(1871)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "48.8778" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "2.18132" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "La batalla de Buzenval, tambi\u00E9n conocida como batalla de Mont Valerien, fue una parte del sitio de Par\u00EDs durante la Guerra franco-prusiana. El 19 de enero de 1871, el d\u00EDa siguiente de que Guillermo de Prusia fuera coronado Emperador de Alemania, Louis Jules Trochu atac\u00F3 a los prusianos al oeste de Par\u00EDs, en el Parque de Buzenval. Los atacantes sitiaron la ciudad de Saint-Cloud, que se encontraba cerca de la oficina central del nuevo emperador en Versalles." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Bataille de Buzenval (1871)" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Buzenval_(1871)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "48.8778" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "2.18132" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u0411\u0438\u0442\u0432\u0430 \u043F\u0440\u0438 \u0411\u044E\u0437\u0435\u043D\u0432\u0430\u043B\u0435, \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u0430\u044F \u043A\u0430\u043A \u0431\u0438\u0442\u0432\u0430 \u043F\u0440\u0438 \u041C\u043E\u043D-\u0412\u0430\u0434\u0435\u0440\u044C\u0435\u043D\u0435, \u0431\u044B\u043B\u0430 \u043E\u0434\u043D\u043E\u0439 \u0438\u0437 \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435\u0434\u043D\u0438\u0445 \u0431\u0438\u0442\u0432 \u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u043E-\u043F\u0440\u0443\u0441\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B. \u0412 \u044D\u0442\u043E\u0439 \u0431\u0438\u0442\u0432\u0435 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u0443\u044E\u0449\u0438\u0439 \u041B\u0443\u0438 \u0422\u0440\u043E\u0448\u044E \u043F\u0440\u0435\u0434\u043F\u0440\u0438\u043D\u044F\u043B \u043F\u043E\u043F\u044B\u0442\u043A\u0443 \u043F\u0440\u043E\u0440\u0432\u0430\u0442\u044C \u043A\u043E\u043B\u044C\u0446\u043E \u043E\u043A\u0440\u0443\u0436\u0435\u043D\u0438\u044F \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u043E\u0439 \u0430\u0440\u043C\u0438\u0438, \u0443\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u044E\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0442\u043E\u043B\u0438\u0446\u0443 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u043E\u0441\u0430\u0434\u0435 \u0443\u0436\u0435 4 \u043C\u0435\u0441\u044F\u0446\u0430.\u0421\u0435\u043D-\u041A\u043B\u0443 \u2014 \u0437\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u044B\u0439 \u043F\u0440\u0438\u0433\u043E\u0440\u043E\u0434 \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430, \u0432 \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u043E\u043C \u0440\u0430\u0437\u043C\u0435\u0449\u0430\u043B\u0441\u044F \u0432 \u043F\u0435\u0440\u0438\u043E\u0434 \u043E\u0441\u0430\u0434\u044B \u0433\u043E\u0440\u043E\u0434\u0430 \u043F\u0440\u0443\u0441\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0448\u0442\u0430\u0431. 19 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F, \u043D\u0430 \u0441\u043B\u0435\u0434\u0443\u044E\u0449\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043D\u044C \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u043A\u043E\u0440\u043E\u043D\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0433\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0438\u043C\u043F\u0435\u0440\u0430\u0442\u043E\u0440\u0430 \u0412\u0438\u043B\u044C\u0433\u0435\u043B\u044C\u043C\u0430 I, \u041B\u0443\u0438 \u0422\u0440\u043E\u0448\u044E \u0430\u0442\u0430\u043A\u043E\u0432\u0430\u043B \u044D\u0442\u043E\u0442 \u0448\u0442\u0430\u0431 \u0432 \u043F\u0430\u0440\u043A\u0435 \u0411\u044E\u0437\u0435\u043D\u0432\u0430\u043B\u044C." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Bataille de Buzenval (1871)" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Buzenval_(1871)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "48.8778" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "2.18132" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "La  seconde bataille de Buzenval  se d\u00E9roula le 19 janvier 1871, pendant la guerre franco-prussienne, sur le territoire des communes de Rueil-Malmaison, Garches et Saint-Cloud, alors en Seine-et-Oise." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Batalla de Buzenval" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Buzenval_(1871)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "48.8778" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "2.18132" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Die Schlacht bei Buzenval zwischen Paris und Versailles fand am 19. Januar 1871 im Deutsch-Franz\u00F6sischen Krieg zwischen dem V. Korps General von Kirchbach der deutschen 3. Armee unter dem Oberkommando von Prinz Friedrich Wilhelm von Preu\u00DFen und der franz\u00F6sischen Nationalgarde sowie weiteren Verb\u00E4nden der Pariser Verteidigungsarmee unter General Louis Jules Trochu statt." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Batalla de Buzenval" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Buzenval_(1871)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "48.8778" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "2.18132" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "The (Second) Battle of Buzenval, also known as the Battle of Mont Val\u00E9rien, was part of the siege of Paris during the Franco-Prussian War. On January 19 1871, the day after Wilhelm I was proclaimed German Emperor, Louis Jules Trochu attacked the Germans west of Paris in Buzenval Park. The attackers seized the town of Saint-Cloud coming close to the new Emperor's headquarters at Versailles. Trochu was able to maintain his position at St." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Batalla de Buzenval" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Buzenval_(1871)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "48.8778" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "2.18132" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "La battaglia di Buzenval fu parte dell'assedio di Parigi portato avanti dai tedeschi durante la guerra franco-prussiana.Il 19 gennaio 1871, il giorno successivo all'incoronazione di Guglielmo I di Germania a imperatore tedesco, il generale francese Louis-Jules Trochu attacc\u00F2 gli assedianti ad est di Parigi, nel parco di Buzenval, riuscendo ad occupare la citt\u00E0 di Saint-Cloud non troppo lontana dal nuovo quartier generale dei loro nemici, situato a Versailles." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Batalla de Buzenval" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Buzenval_(1871)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "48.8778" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "2.18132" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "La batalla de Buzenval, tambi\u00E9n conocida como batalla de Mont Valerien, fue una parte del sitio de Par\u00EDs durante la Guerra franco-prusiana. El 19 de enero de 1871, el d\u00EDa siguiente de que Guillermo de Prusia fuera coronado Emperador de Alemania, Louis Jules Trochu atac\u00F3 a los prusianos al oeste de Par\u00EDs, en el Parque de Buzenval. Los atacantes sitiaron la ciudad de Saint-Cloud, que se encontraba cerca de la oficina central del nuevo emperador en Versalles." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Batalla de Buzenval" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Buzenval_(1871)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "48.8778" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "2.18132" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u0411\u0438\u0442\u0432\u0430 \u043F\u0440\u0438 \u0411\u044E\u0437\u0435\u043D\u0432\u0430\u043B\u0435, \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u0430\u044F \u043A\u0430\u043A \u0431\u0438\u0442\u0432\u0430 \u043F\u0440\u0438 \u041C\u043E\u043D-\u0412\u0430\u0434\u0435\u0440\u044C\u0435\u043D\u0435, \u0431\u044B\u043B\u0430 \u043E\u0434\u043D\u043E\u0439 \u0438\u0437 \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435\u0434\u043D\u0438\u0445 \u0431\u0438\u0442\u0432 \u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u043E-\u043F\u0440\u0443\u0441\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B. \u0412 \u044D\u0442\u043E\u0439 \u0431\u0438\u0442\u0432\u0435 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u0443\u044E\u0449\u0438\u0439 \u041B\u0443\u0438 \u0422\u0440\u043E\u0448\u044E \u043F\u0440\u0435\u0434\u043F\u0440\u0438\u043D\u044F\u043B \u043F\u043E\u043F\u044B\u0442\u043A\u0443 \u043F\u0440\u043E\u0440\u0432\u0430\u0442\u044C \u043A\u043E\u043B\u044C\u0446\u043E \u043E\u043A\u0440\u0443\u0436\u0435\u043D\u0438\u044F \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u043E\u0439 \u0430\u0440\u043C\u0438\u0438, \u0443\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u044E\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0442\u043E\u043B\u0438\u0446\u0443 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u043E\u0441\u0430\u0434\u0435 \u0443\u0436\u0435 4 \u043C\u0435\u0441\u044F\u0446\u0430.\u0421\u0435\u043D-\u041A\u043B\u0443 \u2014 \u0437\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u044B\u0439 \u043F\u0440\u0438\u0433\u043E\u0440\u043E\u0434 \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430, \u0432 \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u043E\u043C \u0440\u0430\u0437\u043C\u0435\u0449\u0430\u043B\u0441\u044F \u0432 \u043F\u0435\u0440\u0438\u043E\u0434 \u043E\u0441\u0430\u0434\u044B \u0433\u043E\u0440\u043E\u0434\u0430 \u043F\u0440\u0443\u0441\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0448\u0442\u0430\u0431. 19 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F, \u043D\u0430 \u0441\u043B\u0435\u0434\u0443\u044E\u0449\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043D\u044C \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u043A\u043E\u0440\u043E\u043D\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0433\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0438\u043C\u043F\u0435\u0440\u0430\u0442\u043E\u0440\u0430 \u0412\u0438\u043B\u044C\u0433\u0435\u043B\u044C\u043C\u0430 I, \u041B\u0443\u0438 \u0422\u0440\u043E\u0448\u044E \u0430\u0442\u0430\u043A\u043E\u0432\u0430\u043B \u044D\u0442\u043E\u0442 \u0448\u0442\u0430\u0431 \u0432 \u043F\u0430\u0440\u043A\u0435 \u0411\u044E\u0437\u0435\u043D\u0432\u0430\u043B\u044C." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Batalla de Buzenval" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Buzenval_(1871)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "48.8778" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "2.18132" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "La  seconde bataille de Buzenval  se d\u00E9roula le 19 janvier 1871, pendant la guerre franco-prussienne, sur le territoire des communes de Rueil-Malmaison, Garches et Saint-Cloud, alors en Seine-et-Oise." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "Battaglia di Buzenval" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Buzenval_(1871)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "48.8778" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "2.18132" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Die Schlacht bei Buzenval zwischen Paris und Versailles fand am 19. Januar 1871 im Deutsch-Franz\u00F6sischen Krieg zwischen dem V. Korps General von Kirchbach der deutschen 3. Armee unter dem Oberkommando von Prinz Friedrich Wilhelm von Preu\u00DFen und der franz\u00F6sischen Nationalgarde sowie weiteren Verb\u00E4nden der Pariser Verteidigungsarmee unter General Louis Jules Trochu statt." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "Battaglia di Buzenval" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Buzenval_(1871)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "48.8778" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "2.18132" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "The (Second) Battle of Buzenval, also known as the Battle of Mont Val\u00E9rien, was part of the siege of Paris during the Franco-Prussian War. On January 19 1871, the day after Wilhelm I was proclaimed German Emperor, Louis Jules Trochu attacked the Germans west of Paris in Buzenval Park. The attackers seized the town of Saint-Cloud coming close to the new Emperor's headquarters at Versailles. Trochu was able to maintain his position at St." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "Battaglia di Buzenval" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Buzenval_(1871)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "48.8778" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "2.18132" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "La battaglia di Buzenval fu parte dell'assedio di Parigi portato avanti dai tedeschi durante la guerra franco-prussiana.Il 19 gennaio 1871, il giorno successivo all'incoronazione di Guglielmo I di Germania a imperatore tedesco, il generale francese Louis-Jules Trochu attacc\u00F2 gli assedianti ad est di Parigi, nel parco di Buzenval, riuscendo ad occupare la citt\u00E0 di Saint-Cloud non troppo lontana dal nuovo quartier generale dei loro nemici, situato a Versailles." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "Battaglia di Buzenval" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Buzenval_(1871)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "48.8778" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "2.18132" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "La batalla de Buzenval, tambi\u00E9n conocida como batalla de Mont Valerien, fue una parte del sitio de Par\u00EDs durante la Guerra franco-prusiana. El 19 de enero de 1871, el d\u00EDa siguiente de que Guillermo de Prusia fuera coronado Emperador de Alemania, Louis Jules Trochu atac\u00F3 a los prusianos al oeste de Par\u00EDs, en el Parque de Buzenval. Los atacantes sitiaron la ciudad de Saint-Cloud, que se encontraba cerca de la oficina central del nuevo emperador en Versalles." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "Battaglia di Buzenval" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Buzenval_(1871)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "48.8778" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "2.18132" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u0411\u0438\u0442\u0432\u0430 \u043F\u0440\u0438 \u0411\u044E\u0437\u0435\u043D\u0432\u0430\u043B\u0435, \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u0430\u044F \u043A\u0430\u043A \u0431\u0438\u0442\u0432\u0430 \u043F\u0440\u0438 \u041C\u043E\u043D-\u0412\u0430\u0434\u0435\u0440\u044C\u0435\u043D\u0435, \u0431\u044B\u043B\u0430 \u043E\u0434\u043D\u043E\u0439 \u0438\u0437 \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435\u0434\u043D\u0438\u0445 \u0431\u0438\u0442\u0432 \u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u043E-\u043F\u0440\u0443\u0441\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B. \u0412 \u044D\u0442\u043E\u0439 \u0431\u0438\u0442\u0432\u0435 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u0443\u044E\u0449\u0438\u0439 \u041B\u0443\u0438 \u0422\u0440\u043E\u0448\u044E \u043F\u0440\u0435\u0434\u043F\u0440\u0438\u043D\u044F\u043B \u043F\u043E\u043F\u044B\u0442\u043A\u0443 \u043F\u0440\u043E\u0440\u0432\u0430\u0442\u044C \u043A\u043E\u043B\u044C\u0446\u043E \u043E\u043A\u0440\u0443\u0436\u0435\u043D\u0438\u044F \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u043E\u0439 \u0430\u0440\u043C\u0438\u0438, \u0443\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u044E\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0442\u043E\u043B\u0438\u0446\u0443 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u043E\u0441\u0430\u0434\u0435 \u0443\u0436\u0435 4 \u043C\u0435\u0441\u044F\u0446\u0430.\u0421\u0435\u043D-\u041A\u043B\u0443 \u2014 \u0437\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u044B\u0439 \u043F\u0440\u0438\u0433\u043E\u0440\u043E\u0434 \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430, \u0432 \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u043E\u043C \u0440\u0430\u0437\u043C\u0435\u0449\u0430\u043B\u0441\u044F \u0432 \u043F\u0435\u0440\u0438\u043E\u0434 \u043E\u0441\u0430\u0434\u044B \u0433\u043E\u0440\u043E\u0434\u0430 \u043F\u0440\u0443\u0441\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0448\u0442\u0430\u0431. 19 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F, \u043D\u0430 \u0441\u043B\u0435\u0434\u0443\u044E\u0449\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043D\u044C \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u043A\u043E\u0440\u043E\u043D\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0433\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0438\u043C\u043F\u0435\u0440\u0430\u0442\u043E\u0440\u0430 \u0412\u0438\u043B\u044C\u0433\u0435\u043B\u044C\u043C\u0430 I, \u041B\u0443\u0438 \u0422\u0440\u043E\u0448\u044E \u0430\u0442\u0430\u043A\u043E\u0432\u0430\u043B \u044D\u0442\u043E\u0442 \u0448\u0442\u0430\u0431 \u0432 \u043F\u0430\u0440\u043A\u0435 \u0411\u044E\u0437\u0435\u043D\u0432\u0430\u043B\u044C." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "Battaglia di Buzenval" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Buzenval_(1871)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "48.8778" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "2.18132" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "La  seconde bataille de Buzenval  se d\u00E9roula le 19 janvier 1871, pendant la guerre franco-prussienne, sur le territoire des communes de Rueil-Malmaison, Garches et Saint-Cloud, alors en Seine-et-Oise." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Battle of Buzenval (1871)" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Buzenval_(1871)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "48.8778" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "2.18132" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Die Schlacht bei Buzenval zwischen Paris und Versailles fand am 19. Januar 1871 im Deutsch-Franz\u00F6sischen Krieg zwischen dem V. Korps General von Kirchbach der deutschen 3. Armee unter dem Oberkommando von Prinz Friedrich Wilhelm von Preu\u00DFen und der franz\u00F6sischen Nationalgarde sowie weiteren Verb\u00E4nden der Pariser Verteidigungsarmee unter General Louis Jules Trochu statt." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Battle of Buzenval (1871)" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Buzenval_(1871)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "48.8778" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "2.18132" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "The (Second) Battle of Buzenval, also known as the Battle of Mont Val\u00E9rien, was part of the siege of Paris during the Franco-Prussian War. On January 19 1871, the day after Wilhelm I was proclaimed German Emperor, Louis Jules Trochu attacked the Germans west of Paris in Buzenval Park. The attackers seized the town of Saint-Cloud coming close to the new Emperor's headquarters at Versailles. Trochu was able to maintain his position at St." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Battle of Buzenval (1871)" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Buzenval_(1871)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "48.8778" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "2.18132" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "La battaglia di Buzenval fu parte dell'assedio di Parigi portato avanti dai tedeschi durante la guerra franco-prussiana.Il 19 gennaio 1871, il giorno successivo all'incoronazione di Guglielmo I di Germania a imperatore tedesco, il generale francese Louis-Jules Trochu attacc\u00F2 gli assedianti ad est di Parigi, nel parco di Buzenval, riuscendo ad occupare la citt\u00E0 di Saint-Cloud non troppo lontana dal nuovo quartier generale dei loro nemici, situato a Versailles." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Battle of Buzenval (1871)" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Buzenval_(1871)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "48.8778" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "2.18132" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "La batalla de Buzenval, tambi\u00E9n conocida como batalla de Mont Valerien, fue una parte del sitio de Par\u00EDs durante la Guerra franco-prusiana. El 19 de enero de 1871, el d\u00EDa siguiente de que Guillermo de Prusia fuera coronado Emperador de Alemania, Louis Jules Trochu atac\u00F3 a los prusianos al oeste de Par\u00EDs, en el Parque de Buzenval. Los atacantes sitiaron la ciudad de Saint-Cloud, que se encontraba cerca de la oficina central del nuevo emperador en Versalles." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Battle of Buzenval (1871)" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Buzenval_(1871)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "48.8778" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "2.18132" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u0411\u0438\u0442\u0432\u0430 \u043F\u0440\u0438 \u0411\u044E\u0437\u0435\u043D\u0432\u0430\u043B\u0435, \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u0430\u044F \u043A\u0430\u043A \u0431\u0438\u0442\u0432\u0430 \u043F\u0440\u0438 \u041C\u043E\u043D-\u0412\u0430\u0434\u0435\u0440\u044C\u0435\u043D\u0435, \u0431\u044B\u043B\u0430 \u043E\u0434\u043D\u043E\u0439 \u0438\u0437 \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435\u0434\u043D\u0438\u0445 \u0431\u0438\u0442\u0432 \u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u043E-\u043F\u0440\u0443\u0441\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B. \u0412 \u044D\u0442\u043E\u0439 \u0431\u0438\u0442\u0432\u0435 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u0443\u044E\u0449\u0438\u0439 \u041B\u0443\u0438 \u0422\u0440\u043E\u0448\u044E \u043F\u0440\u0435\u0434\u043F\u0440\u0438\u043D\u044F\u043B \u043F\u043E\u043F\u044B\u0442\u043A\u0443 \u043F\u0440\u043E\u0440\u0432\u0430\u0442\u044C \u043A\u043E\u043B\u044C\u0446\u043E \u043E\u043A\u0440\u0443\u0436\u0435\u043D\u0438\u044F \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u043E\u0439 \u0430\u0440\u043C\u0438\u0438, \u0443\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u044E\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0442\u043E\u043B\u0438\u0446\u0443 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u043E\u0441\u0430\u0434\u0435 \u0443\u0436\u0435 4 \u043C\u0435\u0441\u044F\u0446\u0430.\u0421\u0435\u043D-\u041A\u043B\u0443 \u2014 \u0437\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u044B\u0439 \u043F\u0440\u0438\u0433\u043E\u0440\u043E\u0434 \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430, \u0432 \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u043E\u043C \u0440\u0430\u0437\u043C\u0435\u0449\u0430\u043B\u0441\u044F \u0432 \u043F\u0435\u0440\u0438\u043E\u0434 \u043E\u0441\u0430\u0434\u044B \u0433\u043E\u0440\u043E\u0434\u0430 \u043F\u0440\u0443\u0441\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0448\u0442\u0430\u0431. 19 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F, \u043D\u0430 \u0441\u043B\u0435\u0434\u0443\u044E\u0449\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043D\u044C \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u043A\u043E\u0440\u043E\u043D\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0433\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0438\u043C\u043F\u0435\u0440\u0430\u0442\u043E\u0440\u0430 \u0412\u0438\u043B\u044C\u0433\u0435\u043B\u044C\u043C\u0430 I, \u041B\u0443\u0438 \u0422\u0440\u043E\u0448\u044E \u0430\u0442\u0430\u043A\u043E\u0432\u0430\u043B \u044D\u0442\u043E\u0442 \u0448\u0442\u0430\u0431 \u0432 \u043F\u0430\u0440\u043A\u0435 \u0411\u044E\u0437\u0435\u043D\u0432\u0430\u043B\u044C." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Battle of Buzenval (1871)" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Buzenval_(1871)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "48.8778" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "2.18132" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "La  seconde bataille de Buzenval  se d\u00E9roula le 19 janvier 1871, pendant la guerre franco-prussienne, sur le territoire des communes de Rueil-Malmaison, Garches et Saint-Cloud, alors en Seine-et-Oise." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Schlacht bei Buzenval" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Buzenval_(1871)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "48.8778" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "2.18132" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Die Schlacht bei Buzenval zwischen Paris und Versailles fand am 19. Januar 1871 im Deutsch-Franz\u00F6sischen Krieg zwischen dem V. Korps General von Kirchbach der deutschen 3. Armee unter dem Oberkommando von Prinz Friedrich Wilhelm von Preu\u00DFen und der franz\u00F6sischen Nationalgarde sowie weiteren Verb\u00E4nden der Pariser Verteidigungsarmee unter General Louis Jules Trochu statt." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Schlacht bei Buzenval" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Buzenval_(1871)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "48.8778" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "2.18132" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "The (Second) Battle of Buzenval, also known as the Battle of Mont Val\u00E9rien, was part of the siege of Paris during the Franco-Prussian War. On January 19 1871, the day after Wilhelm I was proclaimed German Emperor, Louis Jules Trochu attacked the Germans west of Paris in Buzenval Park. The attackers seized the town of Saint-Cloud coming close to the new Emperor's headquarters at Versailles. Trochu was able to maintain his position at St." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Schlacht bei Buzenval" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Buzenval_(1871)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "48.8778" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "2.18132" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "La battaglia di Buzenval fu parte dell'assedio di Parigi portato avanti dai tedeschi durante la guerra franco-prussiana.Il 19 gennaio 1871, il giorno successivo all'incoronazione di Guglielmo I di Germania a imperatore tedesco, il generale francese Louis-Jules Trochu attacc\u00F2 gli assedianti ad est di Parigi, nel parco di Buzenval, riuscendo ad occupare la citt\u00E0 di Saint-Cloud non troppo lontana dal nuovo quartier generale dei loro nemici, situato a Versailles." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Schlacht bei Buzenval" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Buzenval_(1871)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "48.8778" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "2.18132" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "La batalla de Buzenval, tambi\u00E9n conocida como batalla de Mont Valerien, fue una parte del sitio de Par\u00EDs durante la Guerra franco-prusiana. El 19 de enero de 1871, el d\u00EDa siguiente de que Guillermo de Prusia fuera coronado Emperador de Alemania, Louis Jules Trochu atac\u00F3 a los prusianos al oeste de Par\u00EDs, en el Parque de Buzenval. Los atacantes sitiaron la ciudad de Saint-Cloud, que se encontraba cerca de la oficina central del nuevo emperador en Versalles." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Schlacht bei Buzenval" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Buzenval_(1871)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "48.8778" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "2.18132" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u0411\u0438\u0442\u0432\u0430 \u043F\u0440\u0438 \u0411\u044E\u0437\u0435\u043D\u0432\u0430\u043B\u0435, \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u0430\u044F \u043A\u0430\u043A \u0431\u0438\u0442\u0432\u0430 \u043F\u0440\u0438 \u041C\u043E\u043D-\u0412\u0430\u0434\u0435\u0440\u044C\u0435\u043D\u0435, \u0431\u044B\u043B\u0430 \u043E\u0434\u043D\u043E\u0439 \u0438\u0437 \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435\u0434\u043D\u0438\u0445 \u0431\u0438\u0442\u0432 \u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u043E-\u043F\u0440\u0443\u0441\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B. \u0412 \u044D\u0442\u043E\u0439 \u0431\u0438\u0442\u0432\u0435 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u0443\u044E\u0449\u0438\u0439 \u041B\u0443\u0438 \u0422\u0440\u043E\u0448\u044E \u043F\u0440\u0435\u0434\u043F\u0440\u0438\u043D\u044F\u043B \u043F\u043E\u043F\u044B\u0442\u043A\u0443 \u043F\u0440\u043E\u0440\u0432\u0430\u0442\u044C \u043A\u043E\u043B\u044C\u0446\u043E \u043E\u043A\u0440\u0443\u0436\u0435\u043D\u0438\u044F \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u043E\u0439 \u0430\u0440\u043C\u0438\u0438, \u0443\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u044E\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0442\u043E\u043B\u0438\u0446\u0443 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u043E\u0441\u0430\u0434\u0435 \u0443\u0436\u0435 4 \u043C\u0435\u0441\u044F\u0446\u0430.\u0421\u0435\u043D-\u041A\u043B\u0443 \u2014 \u0437\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u044B\u0439 \u043F\u0440\u0438\u0433\u043E\u0440\u043E\u0434 \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430, \u0432 \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u043E\u043C \u0440\u0430\u0437\u043C\u0435\u0449\u0430\u043B\u0441\u044F \u0432 \u043F\u0435\u0440\u0438\u043E\u0434 \u043E\u0441\u0430\u0434\u044B \u0433\u043E\u0440\u043E\u0434\u0430 \u043F\u0440\u0443\u0441\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0448\u0442\u0430\u0431. 19 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F, \u043D\u0430 \u0441\u043B\u0435\u0434\u0443\u044E\u0449\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043D\u044C \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u043A\u043E\u0440\u043E\u043D\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0433\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0438\u043C\u043F\u0435\u0440\u0430\u0442\u043E\u0440\u0430 \u0412\u0438\u043B\u044C\u0433\u0435\u043B\u044C\u043C\u0430 I, \u041B\u0443\u0438 \u0422\u0440\u043E\u0448\u044E \u0430\u0442\u0430\u043A\u043E\u0432\u0430\u043B \u044D\u0442\u043E\u0442 \u0448\u0442\u0430\u0431 \u0432 \u043F\u0430\u0440\u043A\u0435 \u0411\u044E\u0437\u0435\u043D\u0432\u0430\u043B\u044C." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Schlacht bei Buzenval" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Buzenval_(1871)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "48.8778" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "2.18132" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "La  seconde bataille de Buzenval  se d\u00E9roula le 19 janvier 1871, pendant la guerre franco-prussienne, sur le territoire des communes de Rueil-Malmaison, Garches et Saint-Cloud, alors en Seine-et-Oise." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u0411\u0438\u0442\u0432\u0430 \u043F\u0440\u0438 \u0411\u044E\u0437\u0435\u043D\u0432\u0430\u043B\u0435" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Buzenval_(1871)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "48.8778" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "2.18132" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Die Schlacht bei Buzenval zwischen Paris und Versailles fand am 19. Januar 1871 im Deutsch-Franz\u00F6sischen Krieg zwischen dem V. Korps General von Kirchbach der deutschen 3. Armee unter dem Oberkommando von Prinz Friedrich Wilhelm von Preu\u00DFen und der franz\u00F6sischen Nationalgarde sowie weiteren Verb\u00E4nden der Pariser Verteidigungsarmee unter General Louis Jules Trochu statt." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u0411\u0438\u0442\u0432\u0430 \u043F\u0440\u0438 \u0411\u044E\u0437\u0435\u043D\u0432\u0430\u043B\u0435" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Buzenval_(1871)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "48.8778" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "2.18132" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "The (Second) Battle of Buzenval, also known as the Battle of Mont Val\u00E9rien, was part of the siege of Paris during the Franco-Prussian War. On January 19 1871, the day after Wilhelm I was proclaimed German Emperor, Louis Jules Trochu attacked the Germans west of Paris in Buzenval Park. The attackers seized the town of Saint-Cloud coming close to the new Emperor's headquarters at Versailles. Trochu was able to maintain his position at St." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u0411\u0438\u0442\u0432\u0430 \u043F\u0440\u0438 \u0411\u044E\u0437\u0435\u043D\u0432\u0430\u043B\u0435" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Buzenval_(1871)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "48.8778" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "2.18132" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "La battaglia di Buzenval fu parte dell'assedio di Parigi portato avanti dai tedeschi durante la guerra franco-prussiana.Il 19 gennaio 1871, il giorno successivo all'incoronazione di Guglielmo I di Germania a imperatore tedesco, il generale francese Louis-Jules Trochu attacc\u00F2 gli assedianti ad est di Parigi, nel parco di Buzenval, riuscendo ad occupare la citt\u00E0 di Saint-Cloud non troppo lontana dal nuovo quartier generale dei loro nemici, situato a Versailles." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u0411\u0438\u0442\u0432\u0430 \u043F\u0440\u0438 \u0411\u044E\u0437\u0435\u043D\u0432\u0430\u043B\u0435" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Buzenval_(1871)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "48.8778" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "2.18132" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "La batalla de Buzenval, tambi\u00E9n conocida como batalla de Mont Valerien, fue una parte del sitio de Par\u00EDs durante la Guerra franco-prusiana. El 19 de enero de 1871, el d\u00EDa siguiente de que Guillermo de Prusia fuera coronado Emperador de Alemania, Louis Jules Trochu atac\u00F3 a los prusianos al oeste de Par\u00EDs, en el Parque de Buzenval. Los atacantes sitiaron la ciudad de Saint-Cloud, que se encontraba cerca de la oficina central del nuevo emperador en Versalles." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u0411\u0438\u0442\u0432\u0430 \u043F\u0440\u0438 \u0411\u044E\u0437\u0435\u043D\u0432\u0430\u043B\u0435" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Buzenval_(1871)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "48.8778" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "2.18132" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u0411\u0438\u0442\u0432\u0430 \u043F\u0440\u0438 \u0411\u044E\u0437\u0435\u043D\u0432\u0430\u043B\u0435, \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u0430\u044F \u043A\u0430\u043A \u0431\u0438\u0442\u0432\u0430 \u043F\u0440\u0438 \u041C\u043E\u043D-\u0412\u0430\u0434\u0435\u0440\u044C\u0435\u043D\u0435, \u0431\u044B\u043B\u0430 \u043E\u0434\u043D\u043E\u0439 \u0438\u0437 \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435\u0434\u043D\u0438\u0445 \u0431\u0438\u0442\u0432 \u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u043E-\u043F\u0440\u0443\u0441\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B. \u0412 \u044D\u0442\u043E\u0439 \u0431\u0438\u0442\u0432\u0435 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u0443\u044E\u0449\u0438\u0439 \u041B\u0443\u0438 \u0422\u0440\u043E\u0448\u044E \u043F\u0440\u0435\u0434\u043F\u0440\u0438\u043D\u044F\u043B \u043F\u043E\u043F\u044B\u0442\u043A\u0443 \u043F\u0440\u043E\u0440\u0432\u0430\u0442\u044C \u043A\u043E\u043B\u044C\u0446\u043E \u043E\u043A\u0440\u0443\u0436\u0435\u043D\u0438\u044F \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u043E\u0439 \u0430\u0440\u043C\u0438\u0438, \u0443\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u044E\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0442\u043E\u043B\u0438\u0446\u0443 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u043E\u0441\u0430\u0434\u0435 \u0443\u0436\u0435 4 \u043C\u0435\u0441\u044F\u0446\u0430.\u0421\u0435\u043D-\u041A\u043B\u0443 \u2014 \u0437\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u044B\u0439 \u043F\u0440\u0438\u0433\u043E\u0440\u043E\u0434 \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430, \u0432 \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u043E\u043C \u0440\u0430\u0437\u043C\u0435\u0449\u0430\u043B\u0441\u044F \u0432 \u043F\u0435\u0440\u0438\u043E\u0434 \u043E\u0441\u0430\u0434\u044B \u0433\u043E\u0440\u043E\u0434\u0430 \u043F\u0440\u0443\u0441\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0448\u0442\u0430\u0431. 19 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F, \u043D\u0430 \u0441\u043B\u0435\u0434\u0443\u044E\u0449\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043D\u044C \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u043A\u043E\u0440\u043E\u043D\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0433\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0438\u043C\u043F\u0435\u0440\u0430\u0442\u043E\u0440\u0430 \u0412\u0438\u043B\u044C\u0433\u0435\u043B\u044C\u043C\u0430 I, \u041B\u0443\u0438 \u0422\u0440\u043E\u0448\u044E \u0430\u0442\u0430\u043A\u043E\u0432\u0430\u043B \u044D\u0442\u043E\u0442 \u0448\u0442\u0430\u0431 \u0432 \u043F\u0430\u0440\u043A\u0435 \u0411\u044E\u0437\u0435\u043D\u0432\u0430\u043B\u044C." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1871-01-19+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u0411\u0438\u0442\u0432\u0430 \u043F\u0440\u0438 \u0411\u044E\u0437\u0435\u043D\u0432\u0430\u043B\u0435" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_du_cap_Finisterre_(octobre_1747)" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Guerre_des_C\u00E9vennes" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_d'Issy_(1815)" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_H\u00F6chst\u00E4dt_(1704)" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Jeux_olympiques_d'\u00E9t\u00E9_de_1924" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Rallye_Dakar" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_des_Ardennes" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Semaine_sanglante" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Si\u00E8ge_de_Qu\u00E9bec_(1759)" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Si\u00E8ge_de_Paris_(1870)" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Gondelour_(1758)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "11.75" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "79.75" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "La premi\u00E8re bataille de Gondelour a lieu le 29 avril 1758 entre les marines fran\u00E7aise et britannique pendant la guerre de Sept Ans pr\u00E8s de Gondelour au large de la c\u00F4te Carnatique au sud de l'Inde. C'est la premi\u00E8re des trois batailles navales qui oppose les deux marines dans le secteur pendant ce conflit. Elle oppose l'escadre fran\u00E7aise du comte d'Ach\u00E9 aux forces anglaises de George Pocock." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1758-04-29+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1758-04-29+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Bitwa pod Cuddalore (1758)" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Gondelour_(1758)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "11.75" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "79.75" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "The naval Battle of Cuddalore took place on 29 April 1758 during the Seven Years' War near Cuddalore off the Carnatic coast of India and was an indecisive battle between a British squadron under Vice-Admiral George Pocock and French squadron under Comte d'Ach\u00E9. British casualties were 29 killed and 89 wounded, while France lost perhaps 600 killed.The two squadrons met again on 3 August at the Battle of Negapatam and again on 10 September at the Battle of Pondicherry." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1758-04-29+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1758-04-29+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Bitwa pod Cuddalore (1758)" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Gondelour_(1758)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "11.75" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "79.75" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "La battaglia di Cuddalore, ebbe luogo il 29 aprile 1758 durante la guerra dei sette anni nei pressi di Cuddalore al largo delle coste indiane del golfo del Bengala." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1758-04-29+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1758-04-29+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Bitwa pod Cuddalore (1758)" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Gondelour_(1758)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "11.75" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "79.75" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Bitwa pod Cuddalore mia\u0142a miejsce w roku 1758 w trakcie III wojny w Karnatace.Dnia 29 kwietnia 1758 r. dosz\u0142o do spotkania francuskiej eskadry pod wodz\u0105 kmdr. Anne Antone de Ache (7 okr\u0119t\u00F3w liniowych i 3 fregaty) z angielsk\u0105 flot\u0105 wiceadmira\u0142a George Pococka (7 okr\u0119t\u00F3w) w pobli\u017Cu Cuddalore przy Wybrze\u017Cu Koromandelskim. Walka by\u0142a zaci\u0119ta a jej wynik pozostawa\u0142 d\u0142ugo nierozstrzygni\u0119ty. W ko\u0144cu Antone de Ache po stracie jednego okr\u0119tu liniowego przerwa\u0142 walk\u0119 i obra\u0142 kurs na Pondichery." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1758-04-29+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1758-04-29+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Bitwa pod Cuddalore (1758)" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Gondelour_(1758)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "11.75" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "79.75" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "La premi\u00E8re bataille de Gondelour a lieu le 29 avril 1758 entre les marines fran\u00E7aise et britannique pendant la guerre de Sept Ans pr\u00E8s de Gondelour au large de la c\u00F4te Carnatique au sud de l'Inde. C'est la premi\u00E8re des trois batailles navales qui oppose les deux marines dans le secteur pendant ce conflit. Elle oppose l'escadre fran\u00E7aise du comte d'Ach\u00E9 aux forces anglaises de George Pocock." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1758-04-29+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1758-04-29+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Battle of Cuddalore (1758)" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Gondelour_(1758)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "11.75" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "79.75" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "The naval Battle of Cuddalore took place on 29 April 1758 during the Seven Years' War near Cuddalore off the Carnatic coast of India and was an indecisive battle between a British squadron under Vice-Admiral George Pocock and French squadron under Comte d'Ach\u00E9. British casualties were 29 killed and 89 wounded, while France lost perhaps 600 killed.The two squadrons met again on 3 August at the Battle of Negapatam and again on 10 September at the Battle of Pondicherry." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1758-04-29+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1758-04-29+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Battle of Cuddalore (1758)" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Gondelour_(1758)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "11.75" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "79.75" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "La battaglia di Cuddalore, ebbe luogo il 29 aprile 1758 durante la guerra dei sette anni nei pressi di Cuddalore al largo delle coste indiane del golfo del Bengala." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1758-04-29+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1758-04-29+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Battle of Cuddalore (1758)" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Gondelour_(1758)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "11.75" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "79.75" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Bitwa pod Cuddalore mia\u0142a miejsce w roku 1758 w trakcie III wojny w Karnatace.Dnia 29 kwietnia 1758 r. dosz\u0142o do spotkania francuskiej eskadry pod wodz\u0105 kmdr. Anne Antone de Ache (7 okr\u0119t\u00F3w liniowych i 3 fregaty) z angielsk\u0105 flot\u0105 wiceadmira\u0142a George Pococka (7 okr\u0119t\u00F3w) w pobli\u017Cu Cuddalore przy Wybrze\u017Cu Koromandelskim. Walka by\u0142a zaci\u0119ta a jej wynik pozostawa\u0142 d\u0142ugo nierozstrzygni\u0119ty. W ko\u0144cu Antone de Ache po stracie jednego okr\u0119tu liniowego przerwa\u0142 walk\u0119 i obra\u0142 kurs na Pondichery." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1758-04-29+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1758-04-29+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Battle of Cuddalore (1758)" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Gondelour_(1758)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "11.75" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "79.75" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "La premi\u00E8re bataille de Gondelour a lieu le 29 avril 1758 entre les marines fran\u00E7aise et britannique pendant la guerre de Sept Ans pr\u00E8s de Gondelour au large de la c\u00F4te Carnatique au sud de l'Inde. C'est la premi\u00E8re des trois batailles navales qui oppose les deux marines dans le secteur pendant ce conflit. Elle oppose l'escadre fran\u00E7aise du comte d'Ach\u00E9 aux forces anglaises de George Pocock." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1758-04-29+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1758-04-29+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "Battaglia di Cuddalore (1758)" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Gondelour_(1758)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "11.75" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "79.75" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "The naval Battle of Cuddalore took place on 29 April 1758 during the Seven Years' War near Cuddalore off the Carnatic coast of India and was an indecisive battle between a British squadron under Vice-Admiral George Pocock and French squadron under Comte d'Ach\u00E9. British casualties were 29 killed and 89 wounded, while France lost perhaps 600 killed.The two squadrons met again on 3 August at the Battle of Negapatam and again on 10 September at the Battle of Pondicherry." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1758-04-29+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1758-04-29+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "Battaglia di Cuddalore (1758)" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Gondelour_(1758)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "11.75" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "79.75" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "La battaglia di Cuddalore, ebbe luogo il 29 aprile 1758 durante la guerra dei sette anni nei pressi di Cuddalore al largo delle coste indiane del golfo del Bengala." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1758-04-29+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1758-04-29+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "Battaglia di Cuddalore (1758)" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Gondelour_(1758)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "11.75" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "79.75" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Bitwa pod Cuddalore mia\u0142a miejsce w roku 1758 w trakcie III wojny w Karnatace.Dnia 29 kwietnia 1758 r. dosz\u0142o do spotkania francuskiej eskadry pod wodz\u0105 kmdr. Anne Antone de Ache (7 okr\u0119t\u00F3w liniowych i 3 fregaty) z angielsk\u0105 flot\u0105 wiceadmira\u0142a George Pococka (7 okr\u0119t\u00F3w) w pobli\u017Cu Cuddalore przy Wybrze\u017Cu Koromandelskim. Walka by\u0142a zaci\u0119ta a jej wynik pozostawa\u0142 d\u0142ugo nierozstrzygni\u0119ty. W ko\u0144cu Antone de Ache po stracie jednego okr\u0119tu liniowego przerwa\u0142 walk\u0119 i obra\u0142 kurs na Pondichery." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1758-04-29+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1758-04-29+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "Battaglia di Cuddalore (1758)" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Gondelour_(1758)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "11.75" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "79.75" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "La premi\u00E8re bataille de Gondelour a lieu le 29 avril 1758 entre les marines fran\u00E7aise et britannique pendant la guerre de Sept Ans pr\u00E8s de Gondelour au large de la c\u00F4te Carnatique au sud de l'Inde. C'est la premi\u00E8re des trois batailles navales qui oppose les deux marines dans le secteur pendant ce conflit. Elle oppose l'escadre fran\u00E7aise du comte d'Ach\u00E9 aux forces anglaises de George Pocock." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1758-04-29+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1758-04-29+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Bataille de Gondelour (1758)" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Gondelour_(1758)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "11.75" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "79.75" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "The naval Battle of Cuddalore took place on 29 April 1758 during the Seven Years' War near Cuddalore off the Carnatic coast of India and was an indecisive battle between a British squadron under Vice-Admiral George Pocock and French squadron under Comte d'Ach\u00E9. British casualties were 29 killed and 89 wounded, while France lost perhaps 600 killed.The two squadrons met again on 3 August at the Battle of Negapatam and again on 10 September at the Battle of Pondicherry." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1758-04-29+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1758-04-29+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Bataille de Gondelour (1758)" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Gondelour_(1758)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "11.75" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "79.75" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "La battaglia di Cuddalore, ebbe luogo il 29 aprile 1758 durante la guerra dei sette anni nei pressi di Cuddalore al largo delle coste indiane del golfo del Bengala." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1758-04-29+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1758-04-29+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Bataille de Gondelour (1758)" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Gondelour_(1758)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "11.75" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "79.75" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Bitwa pod Cuddalore mia\u0142a miejsce w roku 1758 w trakcie III wojny w Karnatace.Dnia 29 kwietnia 1758 r. dosz\u0142o do spotkania francuskiej eskadry pod wodz\u0105 kmdr. Anne Antone de Ache (7 okr\u0119t\u00F3w liniowych i 3 fregaty) z angielsk\u0105 flot\u0105 wiceadmira\u0142a George Pococka (7 okr\u0119t\u00F3w) w pobli\u017Cu Cuddalore przy Wybrze\u017Cu Koromandelskim. Walka by\u0142a zaci\u0119ta a jej wynik pozostawa\u0142 d\u0142ugo nierozstrzygni\u0119ty. W ko\u0144cu Antone de Ache po stracie jednego okr\u0119tu liniowego przerwa\u0142 walk\u0119 i obra\u0142 kurs na Pondichery." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1758-04-29+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1758-04-29+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Bataille de Gondelour (1758)" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Buzenval_(1870)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "48.8778" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "2.18132" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "La premi\u00E8re bataille de Buzenval  (commune de Rueil-Malmaison, Hauts-de-Seine) eut lieu le 21 octobre 1870, pendant la guerre franco-prussienne. Les troupes assi\u00E9g\u00E9es dans Paris sous les ordres du g\u00E9n\u00E9ral Louis Trochu firent une sortie en direction de Versailles et des hauteurs avoisinantes.\u2191 Un second combat, aura lieu le 19 janvier 1871\u2191 Rapports militaires officiels du si\u00E8ge de Paris de 1870-1871" }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1870-10-21+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1870-10-21+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Bataille de Buzenval (1870)" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Buzenval_(1870)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "48.8778" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "2.18132" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "The (First) Battle of Buzenval, part of the siege of Paris during the Franco-Prussian War, took place on 21 October 1870 under the orders of French General Auguste-Alexandre Ducrot, whose objective was to take the hamlets of Malmaison, La Jonch\u00E8re, and the Ch\u00E2teau de Buzenval in Rueil-Malmaison defended by the Prussian army's 3rd Division of the 5th Corps, with part of the 4th Corps and a regimental guard." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1870-10-21+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1870-10-21+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Bataille de Buzenval (1870)" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Buzenval_(1870)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "48.8778" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "2.18132" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "La premi\u00E8re bataille de Buzenval  (commune de Rueil-Malmaison, Hauts-de-Seine) eut lieu le 21 octobre 1870, pendant la guerre franco-prussienne. Les troupes assi\u00E9g\u00E9es dans Paris sous les ordres du g\u00E9n\u00E9ral Louis Trochu firent une sortie en direction de Versailles et des hauteurs avoisinantes.\u2191 Un second combat, aura lieu le 19 janvier 1871\u2191 Rapports militaires officiels du si\u00E8ge de Paris de 1870-1871" }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1870-10-21+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1870-10-21+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Battle of Buzenval (1870)" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Bataille_de_Buzenval_(1870)" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "48.8778" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "2.18132" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "The (First) Battle of Buzenval, part of the siege of Paris during the Franco-Prussian War, took place on 21 October 1870 under the orders of French General Auguste-Alexandre Ducrot, whose objective was to take the hamlets of Malmaison, La Jonch\u00E8re, and the Ch\u00E2teau de Buzenval in Rueil-Malmaison defended by the Prussian army's 3rd Division of the 5th Corps, with part of the 4th Corps and a regimental guard." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1870-10-21+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1870-10-21+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Battle of Buzenval (1870)" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Massacre_de_Lachine" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "45.4317" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "-73.675" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Le massacre de Lachine est l'\u00E9v\u00E9nement durant lequel des colons furent  massacr\u00E9s  par des Iroquois, le 5 ao\u00FBt 1689 \u00E0 Lachine. Le nombre de victimes est incertain. Frontenac rapporte 200 personnes tu\u00E9es et 120 enlev\u00E9es; des recherches historiques confirment 97 morts." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Massacre de Lachine" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Massacre_de_Lachine" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "45.4317" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "-73.675" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "ja", "value": "\u30E9\u30B7\u30FC\u30CC\u306E\u8650\u6BBA\uFF08\uFF0D\u306E\u304E\u3083\u304F\u3055\u3064\u3001Lacine massacre\uFF09\u306F\u3001\u30D3\u30FC\u30D0\u30FC\u6226\u4E89\u4E2D\u306B\u8D77\u3053\u3063\u305F\u6226\u95D8\u3067\u30011500\u4EBA\u306E\u30A4\u30ED\u30B3\u30A4\u9023\u90A6\uFF08\u30E2\u30DB\u30FC\u30AF\uFF09\u65CF\u306E\u5175\u304C\u30011689\u5E748\u67085\u65E5\u306E\u671D\u3001\u30CC\u30FC\u30D9\u30EB\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u30E2\u30F3\u30C8\u30EA\u30AA\u30FC\u30EB\u5CF6\u306E\u5165\u690D\u5730\u30E9\u30B7\u30FC\u30CC\u3092\u5947\u8972\u3057\u305F\u3082\u306E\u3067\u3042\u308B\u3002\u3053\u306E\u96C6\u843D\u306F\u4EBA\u53E3\u306F375\u4EBA\u3068\u5C0F\u898F\u6A21\u3060\u3063\u305F\u3002\u30E2\u30DB\u30FC\u30AF\u65CF\u306E\u8972\u6483\u306F\u3001\u81EA\u5206\u305F\u3061\u306E\u571F\u5730\u3078\u306E\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u4EBA\u306E\u5165\u690D\u306B\u3088\u308A\u3001\u4E0D\u6E80\u304C\u9AD8\u307E\u3063\u305F\u7D50\u679C\u5F15\u304D\u8D77\u3053\u3055\u308C\u305F\u3082\u306E\u3067\u3042\u308B\u3002\u307E\u305F\u3001\u30CB\u30E5\u30FC\u30A4\u30F3\u30B0\u30E9\u30F3\u30C9\u304C\u3001\u30CC\u30FC\u30D9\u30EB\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u3078\u306E\u62B5\u6297\u3078\u306E\u30C6\u30B3\u5165\u308C\u306E\u305F\u3081\u306B\u4ED5\u5411\u3051\u305F\u3082\u306E\u3067\u3082\u3042\u3063\u305F\u3002\u3053\u306E\u8972\u6483\u306E\u7D50\u679C\u3001\u96C6\u843D\u306E\u4E00\u90E8\u304C\u71C3\u3084\u3055\u308C\u3001\u4F4F\u6C11\u306E\u591A\u304F\u304C\u6BBA\u3055\u308C\u305F\u308A\u3001\u6355\u865C\u3068\u3057\u3066\u9023\u308C\u53BB\u3089\u308C\u305F\u308A\u3057\u305F\u3002" }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Massacre de Lachine" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Massacre_de_Lachine" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "45.4317" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "-73.675" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "tr", "value": "Lachine katliam\u0131, 1.500 Mohawk sava\u015F\u00E7\u0131s\u0131n\u0131n Yeni Fransa'ya ba\u011Fl\u0131 Lachine kasabas\u0131ndaki 375 sivile sald\u0131rmas\u0131 ve ya\u011Fmalamas\u0131 olay\u0131d\u0131r, 5 A\u011Fustos 1689 tarihinde ya\u015Fanm\u0131\u015Ft\u0131r. Iroquois toplumunun ho\u015Fnutsuzlu\u011Funun artmas\u0131 \u00FCzerine b\u00F6lgedeki ak\u0131nlar artm\u0131\u015Ft\u0131r. Katliam\u0131 yapanlar, Yeni \u0130ngiltere mensuplar\u0131nca te\u015Fvik edilmi\u015Fti. Sonu\u00E7 olarak katliamda \u00E7ok say\u0131da sivil \u00F6ld\u00FCr\u00FClm\u00FC\u015F, bir\u00E7ok yer yak\u0131lm\u0131\u015F ve esirler al\u0131nm\u0131\u015Ft\u0131r." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Massacre de Lachine" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Massacre_de_Lachine" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "45.4317" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "-73.675" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Rze\u017A w Lachine - dosz\u0142o do niej rankiem 5 sierpnia 1689 roku, kiedy to 1500 wojownik\u00F3w z plemienia Mohawk\u00F3w niespodziewanie zaatakowa\u0142o ma\u0142\u0105, licz\u0105c\u0105 375 mieszka\u0144c\u00F3w, osad\u0119 Lachine (Nowa Francja) w g\u00F3rnej cz\u0119\u015Bci \u00CEle de Montr\u00E9al. Przyczyn\u0105 ataku by\u0142o rosn\u0105ce niezadowolenie Mohawk\u00F3w oraz pozosta\u0142ych plemion ligi irokeskiej z coraz cz\u0119stszych wtargni\u0119\u0107 Francuz\u00F3w na ich terytorium." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Massacre de Lachine" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Massacre_de_Lachine" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "45.4317" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "-73.675" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u0420\u0435\u0437\u043D\u044F \u0432 \u041B\u0430\u0448\u0438\u043D\u0435 \u2014 \u0441\u043E\u0431\u044B\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0445\u043E\u0434\u0435 \u0411\u043E\u0431\u0440\u043E\u0432\u044B\u0445 \u0432\u043E\u0439\u043D, \u043F\u0440\u043E\u0438\u0437\u043E\u0448\u0435\u0434\u0448\u0435\u0435, \u043A\u043E\u0433\u0434\u0430 1500 \u0432\u043E\u0438\u043D\u043E\u0432-\u0438\u0440\u043E\u043A\u0435\u0437\u043E\u0432 \u043D\u0435\u043E\u0436\u0438\u0434\u0430\u043D\u043D\u043E \u043D\u0430\u043F\u0430\u043B\u0438 \u043D\u0430 \u043D\u0435\u0431\u043E\u043B\u044C\u0448\u043E\u0435, \u043D\u0430\u0441\u0447\u0438\u0442\u044B\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043E 375 \u0436\u0438\u0442\u0435\u043B\u0435\u0439 \u043F\u043E\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u0435 \u041B\u0430\u0448\u0438\u043D, \u041D\u043E\u0432\u0430\u044F \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u044F, \u043D\u0430 \u0432\u0435\u0440\u0445\u043D\u0435\u0439 \u043E\u043A\u043E\u043D\u0435\u0447\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438 \u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432\u0430 \u041C\u043E\u043D\u0440\u0435\u0430\u043B\u044C, \u0443\u0442\u0440\u043E\u043C 5 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1689 \u0433\u043E\u0434\u0430.\u041D\u0430\u043F\u0430\u0434\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0431\u044B\u043B\u043E \u0432\u044B\u0437\u0432\u0430\u043D\u043E \u0440\u0430\u0441\u0442\u0443\u0449\u0438\u043C \u043D\u0435\u0434\u043E\u0432\u043E\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u043E\u043C \u0438\u0440\u043E\u043A\u0435\u0437\u043E\u0432 \u0443\u0432\u0435\u043B\u0438\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u043C\u0441\u044F \u0447\u0438\u0441\u043B\u043E\u043C \u0432\u0442\u043E\u0440\u0436\u0435\u043D\u0438\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u043E\u0432 \u043D\u0430 \u0438\u0445 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0438\u044E \u0438 \u0431\u044B\u043B\u043E \u0432\u043E\u043E\u0434\u0443\u0448\u0435\u0432\u043B\u0435\u043D\u043E \u043F\u043E\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0446\u0430\u043C\u0438 \u041D\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0410\u043D\u0433\u043B\u0438\u0438, \u0432\u0438\u0434\u0435\u0432\u0448\u0438\u043C\u0438 \u0432 \u044D\u0442\u043E\u043C \u0441\u043F\u043E\u0441\u043E\u0431 \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u044C\u0437\u043E\u0432\u0430\u0442\u044C \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u0443\u044E \u0441\u0438\u043B\u0443 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438\u0432 \u041D\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Massacre de Lachine" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Massacre_de_Lachine" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "45.4317" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "-73.675" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "The Lachine massacre, part of the Beaver Wars, occurred when 1,500 Mohawk warriors attacked by surprise the small, 375 inhabitant, settlement of Lachine, New France at the upper end of Montreal Island on the morning of August 5, 1689. The attack was precipitated by growing Iroquois dissatisfaction with the increased French incursions into their territory, and was encouraged by the settlers of New England as a way to leverage power against New France." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Massacre de Lachine" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Massacre_de_Lachine" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "45.4317" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "-73.675" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Le massacre de Lachine est l'\u00E9v\u00E9nement durant lequel des colons furent  massacr\u00E9s  par des Iroquois, le 5 ao\u00FBt 1689 \u00E0 Lachine. Le nombre de victimes est incertain. Frontenac rapporte 200 personnes tu\u00E9es et 120 enlev\u00E9es; des recherches historiques confirment 97 morts." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u0420\u0435\u0437\u043D\u044F \u0432 \u041B\u0430\u0448\u0438\u043D\u0435" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Massacre_de_Lachine" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "45.4317" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "-73.675" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "ja", "value": "\u30E9\u30B7\u30FC\u30CC\u306E\u8650\u6BBA\uFF08\uFF0D\u306E\u304E\u3083\u304F\u3055\u3064\u3001Lacine massacre\uFF09\u306F\u3001\u30D3\u30FC\u30D0\u30FC\u6226\u4E89\u4E2D\u306B\u8D77\u3053\u3063\u305F\u6226\u95D8\u3067\u30011500\u4EBA\u306E\u30A4\u30ED\u30B3\u30A4\u9023\u90A6\uFF08\u30E2\u30DB\u30FC\u30AF\uFF09\u65CF\u306E\u5175\u304C\u30011689\u5E748\u67085\u65E5\u306E\u671D\u3001\u30CC\u30FC\u30D9\u30EB\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u30E2\u30F3\u30C8\u30EA\u30AA\u30FC\u30EB\u5CF6\u306E\u5165\u690D\u5730\u30E9\u30B7\u30FC\u30CC\u3092\u5947\u8972\u3057\u305F\u3082\u306E\u3067\u3042\u308B\u3002\u3053\u306E\u96C6\u843D\u306F\u4EBA\u53E3\u306F375\u4EBA\u3068\u5C0F\u898F\u6A21\u3060\u3063\u305F\u3002\u30E2\u30DB\u30FC\u30AF\u65CF\u306E\u8972\u6483\u306F\u3001\u81EA\u5206\u305F\u3061\u306E\u571F\u5730\u3078\u306E\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u4EBA\u306E\u5165\u690D\u306B\u3088\u308A\u3001\u4E0D\u6E80\u304C\u9AD8\u307E\u3063\u305F\u7D50\u679C\u5F15\u304D\u8D77\u3053\u3055\u308C\u305F\u3082\u306E\u3067\u3042\u308B\u3002\u307E\u305F\u3001\u30CB\u30E5\u30FC\u30A4\u30F3\u30B0\u30E9\u30F3\u30C9\u304C\u3001\u30CC\u30FC\u30D9\u30EB\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u3078\u306E\u62B5\u6297\u3078\u306E\u30C6\u30B3\u5165\u308C\u306E\u305F\u3081\u306B\u4ED5\u5411\u3051\u305F\u3082\u306E\u3067\u3082\u3042\u3063\u305F\u3002\u3053\u306E\u8972\u6483\u306E\u7D50\u679C\u3001\u96C6\u843D\u306E\u4E00\u90E8\u304C\u71C3\u3084\u3055\u308C\u3001\u4F4F\u6C11\u306E\u591A\u304F\u304C\u6BBA\u3055\u308C\u305F\u308A\u3001\u6355\u865C\u3068\u3057\u3066\u9023\u308C\u53BB\u3089\u308C\u305F\u308A\u3057\u305F\u3002" }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u0420\u0435\u0437\u043D\u044F \u0432 \u041B\u0430\u0448\u0438\u043D\u0435" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Massacre_de_Lachine" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "45.4317" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "-73.675" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "tr", "value": "Lachine katliam\u0131, 1.500 Mohawk sava\u015F\u00E7\u0131s\u0131n\u0131n Yeni Fransa'ya ba\u011Fl\u0131 Lachine kasabas\u0131ndaki 375 sivile sald\u0131rmas\u0131 ve ya\u011Fmalamas\u0131 olay\u0131d\u0131r, 5 A\u011Fustos 1689 tarihinde ya\u015Fanm\u0131\u015Ft\u0131r. Iroquois toplumunun ho\u015Fnutsuzlu\u011Funun artmas\u0131 \u00FCzerine b\u00F6lgedeki ak\u0131nlar artm\u0131\u015Ft\u0131r. Katliam\u0131 yapanlar, Yeni \u0130ngiltere mensuplar\u0131nca te\u015Fvik edilmi\u015Fti. Sonu\u00E7 olarak katliamda \u00E7ok say\u0131da sivil \u00F6ld\u00FCr\u00FClm\u00FC\u015F, bir\u00E7ok yer yak\u0131lm\u0131\u015F ve esirler al\u0131nm\u0131\u015Ft\u0131r." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u0420\u0435\u0437\u043D\u044F \u0432 \u041B\u0430\u0448\u0438\u043D\u0435" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Massacre_de_Lachine" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "45.4317" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "-73.675" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Rze\u017A w Lachine - dosz\u0142o do niej rankiem 5 sierpnia 1689 roku, kiedy to 1500 wojownik\u00F3w z plemienia Mohawk\u00F3w niespodziewanie zaatakowa\u0142o ma\u0142\u0105, licz\u0105c\u0105 375 mieszka\u0144c\u00F3w, osad\u0119 Lachine (Nowa Francja) w g\u00F3rnej cz\u0119\u015Bci \u00CEle de Montr\u00E9al. Przyczyn\u0105 ataku by\u0142o rosn\u0105ce niezadowolenie Mohawk\u00F3w oraz pozosta\u0142ych plemion ligi irokeskiej z coraz cz\u0119stszych wtargni\u0119\u0107 Francuz\u00F3w na ich terytorium." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u0420\u0435\u0437\u043D\u044F \u0432 \u041B\u0430\u0448\u0438\u043D\u0435" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Massacre_de_Lachine" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "45.4317" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "-73.675" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u0420\u0435\u0437\u043D\u044F \u0432 \u041B\u0430\u0448\u0438\u043D\u0435 \u2014 \u0441\u043E\u0431\u044B\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0445\u043E\u0434\u0435 \u0411\u043E\u0431\u0440\u043E\u0432\u044B\u0445 \u0432\u043E\u0439\u043D, \u043F\u0440\u043E\u0438\u0437\u043E\u0448\u0435\u0434\u0448\u0435\u0435, \u043A\u043E\u0433\u0434\u0430 1500 \u0432\u043E\u0438\u043D\u043E\u0432-\u0438\u0440\u043E\u043A\u0435\u0437\u043E\u0432 \u043D\u0435\u043E\u0436\u0438\u0434\u0430\u043D\u043D\u043E \u043D\u0430\u043F\u0430\u043B\u0438 \u043D\u0430 \u043D\u0435\u0431\u043E\u043B\u044C\u0448\u043E\u0435, \u043D\u0430\u0441\u0447\u0438\u0442\u044B\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043E 375 \u0436\u0438\u0442\u0435\u043B\u0435\u0439 \u043F\u043E\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u0435 \u041B\u0430\u0448\u0438\u043D, \u041D\u043E\u0432\u0430\u044F \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u044F, \u043D\u0430 \u0432\u0435\u0440\u0445\u043D\u0435\u0439 \u043E\u043A\u043E\u043D\u0435\u0447\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438 \u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432\u0430 \u041C\u043E\u043D\u0440\u0435\u0430\u043B\u044C, \u0443\u0442\u0440\u043E\u043C 5 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1689 \u0433\u043E\u0434\u0430.\u041D\u0430\u043F\u0430\u0434\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0431\u044B\u043B\u043E \u0432\u044B\u0437\u0432\u0430\u043D\u043E \u0440\u0430\u0441\u0442\u0443\u0449\u0438\u043C \u043D\u0435\u0434\u043E\u0432\u043E\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u043E\u043C \u0438\u0440\u043E\u043A\u0435\u0437\u043E\u0432 \u0443\u0432\u0435\u043B\u0438\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u043C\u0441\u044F \u0447\u0438\u0441\u043B\u043E\u043C \u0432\u0442\u043E\u0440\u0436\u0435\u043D\u0438\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u043E\u0432 \u043D\u0430 \u0438\u0445 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0438\u044E \u0438 \u0431\u044B\u043B\u043E \u0432\u043E\u043E\u0434\u0443\u0448\u0435\u0432\u043B\u0435\u043D\u043E \u043F\u043E\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0446\u0430\u043C\u0438 \u041D\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0410\u043D\u0433\u043B\u0438\u0438, \u0432\u0438\u0434\u0435\u0432\u0448\u0438\u043C\u0438 \u0432 \u044D\u0442\u043E\u043C \u0441\u043F\u043E\u0441\u043E\u0431 \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u044C\u0437\u043E\u0432\u0430\u0442\u044C \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u0443\u044E \u0441\u0438\u043B\u0443 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438\u0432 \u041D\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u0420\u0435\u0437\u043D\u044F \u0432 \u041B\u0430\u0448\u0438\u043D\u0435" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Massacre_de_Lachine" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "45.4317" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "-73.675" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "The Lachine massacre, part of the Beaver Wars, occurred when 1,500 Mohawk warriors attacked by surprise the small, 375 inhabitant, settlement of Lachine, New France at the upper end of Montreal Island on the morning of August 5, 1689. The attack was precipitated by growing Iroquois dissatisfaction with the increased French incursions into their territory, and was encouraged by the settlers of New England as a way to leverage power against New France." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u0420\u0435\u0437\u043D\u044F \u0432 \u041B\u0430\u0448\u0438\u043D\u0435" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Massacre_de_Lachine" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "45.4317" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "-73.675" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Le massacre de Lachine est l'\u00E9v\u00E9nement durant lequel des colons furent  massacr\u00E9s  par des Iroquois, le 5 ao\u00FBt 1689 \u00E0 Lachine. Le nombre de victimes est incertain. Frontenac rapporte 200 personnes tu\u00E9es et 120 enlev\u00E9es; des recherches historiques confirment 97 morts." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "ja", "value": "\u30E9\u30B7\u30FC\u30CC\u306E\u8650\u6BBA" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Massacre_de_Lachine" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "45.4317" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "-73.675" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "ja", "value": "\u30E9\u30B7\u30FC\u30CC\u306E\u8650\u6BBA\uFF08\uFF0D\u306E\u304E\u3083\u304F\u3055\u3064\u3001Lacine massacre\uFF09\u306F\u3001\u30D3\u30FC\u30D0\u30FC\u6226\u4E89\u4E2D\u306B\u8D77\u3053\u3063\u305F\u6226\u95D8\u3067\u30011500\u4EBA\u306E\u30A4\u30ED\u30B3\u30A4\u9023\u90A6\uFF08\u30E2\u30DB\u30FC\u30AF\uFF09\u65CF\u306E\u5175\u304C\u30011689\u5E748\u67085\u65E5\u306E\u671D\u3001\u30CC\u30FC\u30D9\u30EB\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u30E2\u30F3\u30C8\u30EA\u30AA\u30FC\u30EB\u5CF6\u306E\u5165\u690D\u5730\u30E9\u30B7\u30FC\u30CC\u3092\u5947\u8972\u3057\u305F\u3082\u306E\u3067\u3042\u308B\u3002\u3053\u306E\u96C6\u843D\u306F\u4EBA\u53E3\u306F375\u4EBA\u3068\u5C0F\u898F\u6A21\u3060\u3063\u305F\u3002\u30E2\u30DB\u30FC\u30AF\u65CF\u306E\u8972\u6483\u306F\u3001\u81EA\u5206\u305F\u3061\u306E\u571F\u5730\u3078\u306E\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u4EBA\u306E\u5165\u690D\u306B\u3088\u308A\u3001\u4E0D\u6E80\u304C\u9AD8\u307E\u3063\u305F\u7D50\u679C\u5F15\u304D\u8D77\u3053\u3055\u308C\u305F\u3082\u306E\u3067\u3042\u308B\u3002\u307E\u305F\u3001\u30CB\u30E5\u30FC\u30A4\u30F3\u30B0\u30E9\u30F3\u30C9\u304C\u3001\u30CC\u30FC\u30D9\u30EB\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u3078\u306E\u62B5\u6297\u3078\u306E\u30C6\u30B3\u5165\u308C\u306E\u305F\u3081\u306B\u4ED5\u5411\u3051\u305F\u3082\u306E\u3067\u3082\u3042\u3063\u305F\u3002\u3053\u306E\u8972\u6483\u306E\u7D50\u679C\u3001\u96C6\u843D\u306E\u4E00\u90E8\u304C\u71C3\u3084\u3055\u308C\u3001\u4F4F\u6C11\u306E\u591A\u304F\u304C\u6BBA\u3055\u308C\u305F\u308A\u3001\u6355\u865C\u3068\u3057\u3066\u9023\u308C\u53BB\u3089\u308C\u305F\u308A\u3057\u305F\u3002" }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "ja", "value": "\u30E9\u30B7\u30FC\u30CC\u306E\u8650\u6BBA" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Massacre_de_Lachine" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "45.4317" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "-73.675" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "tr", "value": "Lachine katliam\u0131, 1.500 Mohawk sava\u015F\u00E7\u0131s\u0131n\u0131n Yeni Fransa'ya ba\u011Fl\u0131 Lachine kasabas\u0131ndaki 375 sivile sald\u0131rmas\u0131 ve ya\u011Fmalamas\u0131 olay\u0131d\u0131r, 5 A\u011Fustos 1689 tarihinde ya\u015Fanm\u0131\u015Ft\u0131r. Iroquois toplumunun ho\u015Fnutsuzlu\u011Funun artmas\u0131 \u00FCzerine b\u00F6lgedeki ak\u0131nlar artm\u0131\u015Ft\u0131r. Katliam\u0131 yapanlar, Yeni \u0130ngiltere mensuplar\u0131nca te\u015Fvik edilmi\u015Fti. Sonu\u00E7 olarak katliamda \u00E7ok say\u0131da sivil \u00F6ld\u00FCr\u00FClm\u00FC\u015F, bir\u00E7ok yer yak\u0131lm\u0131\u015F ve esirler al\u0131nm\u0131\u015Ft\u0131r." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "ja", "value": "\u30E9\u30B7\u30FC\u30CC\u306E\u8650\u6BBA" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Massacre_de_Lachine" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "45.4317" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "-73.675" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Rze\u017A w Lachine - dosz\u0142o do niej rankiem 5 sierpnia 1689 roku, kiedy to 1500 wojownik\u00F3w z plemienia Mohawk\u00F3w niespodziewanie zaatakowa\u0142o ma\u0142\u0105, licz\u0105c\u0105 375 mieszka\u0144c\u00F3w, osad\u0119 Lachine (Nowa Francja) w g\u00F3rnej cz\u0119\u015Bci \u00CEle de Montr\u00E9al. Przyczyn\u0105 ataku by\u0142o rosn\u0105ce niezadowolenie Mohawk\u00F3w oraz pozosta\u0142ych plemion ligi irokeskiej z coraz cz\u0119stszych wtargni\u0119\u0107 Francuz\u00F3w na ich terytorium." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "ja", "value": "\u30E9\u30B7\u30FC\u30CC\u306E\u8650\u6BBA" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Massacre_de_Lachine" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "45.4317" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "-73.675" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u0420\u0435\u0437\u043D\u044F \u0432 \u041B\u0430\u0448\u0438\u043D\u0435 \u2014 \u0441\u043E\u0431\u044B\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0445\u043E\u0434\u0435 \u0411\u043E\u0431\u0440\u043E\u0432\u044B\u0445 \u0432\u043E\u0439\u043D, \u043F\u0440\u043E\u0438\u0437\u043E\u0448\u0435\u0434\u0448\u0435\u0435, \u043A\u043E\u0433\u0434\u0430 1500 \u0432\u043E\u0438\u043D\u043E\u0432-\u0438\u0440\u043E\u043A\u0435\u0437\u043E\u0432 \u043D\u0435\u043E\u0436\u0438\u0434\u0430\u043D\u043D\u043E \u043D\u0430\u043F\u0430\u043B\u0438 \u043D\u0430 \u043D\u0435\u0431\u043E\u043B\u044C\u0448\u043E\u0435, \u043D\u0430\u0441\u0447\u0438\u0442\u044B\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043E 375 \u0436\u0438\u0442\u0435\u043B\u0435\u0439 \u043F\u043E\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u0435 \u041B\u0430\u0448\u0438\u043D, \u041D\u043E\u0432\u0430\u044F \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u044F, \u043D\u0430 \u0432\u0435\u0440\u0445\u043D\u0435\u0439 \u043E\u043A\u043E\u043D\u0435\u0447\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438 \u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432\u0430 \u041C\u043E\u043D\u0440\u0435\u0430\u043B\u044C, \u0443\u0442\u0440\u043E\u043C 5 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1689 \u0433\u043E\u0434\u0430.\u041D\u0430\u043F\u0430\u0434\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0431\u044B\u043B\u043E \u0432\u044B\u0437\u0432\u0430\u043D\u043E \u0440\u0430\u0441\u0442\u0443\u0449\u0438\u043C \u043D\u0435\u0434\u043E\u0432\u043E\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u043E\u043C \u0438\u0440\u043E\u043A\u0435\u0437\u043E\u0432 \u0443\u0432\u0435\u043B\u0438\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u043C\u0441\u044F \u0447\u0438\u0441\u043B\u043E\u043C \u0432\u0442\u043E\u0440\u0436\u0435\u043D\u0438\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u043E\u0432 \u043D\u0430 \u0438\u0445 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0438\u044E \u0438 \u0431\u044B\u043B\u043E \u0432\u043E\u043E\u0434\u0443\u0448\u0435\u0432\u043B\u0435\u043D\u043E \u043F\u043E\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0446\u0430\u043C\u0438 \u041D\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0410\u043D\u0433\u043B\u0438\u0438, \u0432\u0438\u0434\u0435\u0432\u0448\u0438\u043C\u0438 \u0432 \u044D\u0442\u043E\u043C \u0441\u043F\u043E\u0441\u043E\u0431 \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u044C\u0437\u043E\u0432\u0430\u0442\u044C \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u0443\u044E \u0441\u0438\u043B\u0443 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438\u0432 \u041D\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "ja", "value": "\u30E9\u30B7\u30FC\u30CC\u306E\u8650\u6BBA" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Massacre_de_Lachine" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "45.4317" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "-73.675" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "The Lachine massacre, part of the Beaver Wars, occurred when 1,500 Mohawk warriors attacked by surprise the small, 375 inhabitant, settlement of Lachine, New France at the upper end of Montreal Island on the morning of August 5, 1689. The attack was precipitated by growing Iroquois dissatisfaction with the increased French incursions into their territory, and was encouraged by the settlers of New England as a way to leverage power against New France." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "ja", "value": "\u30E9\u30B7\u30FC\u30CC\u306E\u8650\u6BBA" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Massacre_de_Lachine" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "45.4317" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "-73.675" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Le massacre de Lachine est l'\u00E9v\u00E9nement durant lequel des colons furent  massacr\u00E9s  par des Iroquois, le 5 ao\u00FBt 1689 \u00E0 Lachine. Le nombre de victimes est incertain. Frontenac rapporte 200 personnes tu\u00E9es et 120 enlev\u00E9es; des recherches historiques confirment 97 morts." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Rze\u017A w Lachine" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Massacre_de_Lachine" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "45.4317" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "-73.675" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "ja", "value": "\u30E9\u30B7\u30FC\u30CC\u306E\u8650\u6BBA\uFF08\uFF0D\u306E\u304E\u3083\u304F\u3055\u3064\u3001Lacine massacre\uFF09\u306F\u3001\u30D3\u30FC\u30D0\u30FC\u6226\u4E89\u4E2D\u306B\u8D77\u3053\u3063\u305F\u6226\u95D8\u3067\u30011500\u4EBA\u306E\u30A4\u30ED\u30B3\u30A4\u9023\u90A6\uFF08\u30E2\u30DB\u30FC\u30AF\uFF09\u65CF\u306E\u5175\u304C\u30011689\u5E748\u67085\u65E5\u306E\u671D\u3001\u30CC\u30FC\u30D9\u30EB\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u30E2\u30F3\u30C8\u30EA\u30AA\u30FC\u30EB\u5CF6\u306E\u5165\u690D\u5730\u30E9\u30B7\u30FC\u30CC\u3092\u5947\u8972\u3057\u305F\u3082\u306E\u3067\u3042\u308B\u3002\u3053\u306E\u96C6\u843D\u306F\u4EBA\u53E3\u306F375\u4EBA\u3068\u5C0F\u898F\u6A21\u3060\u3063\u305F\u3002\u30E2\u30DB\u30FC\u30AF\u65CF\u306E\u8972\u6483\u306F\u3001\u81EA\u5206\u305F\u3061\u306E\u571F\u5730\u3078\u306E\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u4EBA\u306E\u5165\u690D\u306B\u3088\u308A\u3001\u4E0D\u6E80\u304C\u9AD8\u307E\u3063\u305F\u7D50\u679C\u5F15\u304D\u8D77\u3053\u3055\u308C\u305F\u3082\u306E\u3067\u3042\u308B\u3002\u307E\u305F\u3001\u30CB\u30E5\u30FC\u30A4\u30F3\u30B0\u30E9\u30F3\u30C9\u304C\u3001\u30CC\u30FC\u30D9\u30EB\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u3078\u306E\u62B5\u6297\u3078\u306E\u30C6\u30B3\u5165\u308C\u306E\u305F\u3081\u306B\u4ED5\u5411\u3051\u305F\u3082\u306E\u3067\u3082\u3042\u3063\u305F\u3002\u3053\u306E\u8972\u6483\u306E\u7D50\u679C\u3001\u96C6\u843D\u306E\u4E00\u90E8\u304C\u71C3\u3084\u3055\u308C\u3001\u4F4F\u6C11\u306E\u591A\u304F\u304C\u6BBA\u3055\u308C\u305F\u308A\u3001\u6355\u865C\u3068\u3057\u3066\u9023\u308C\u53BB\u3089\u308C\u305F\u308A\u3057\u305F\u3002" }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Rze\u017A w Lachine" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Massacre_de_Lachine" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "45.4317" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "-73.675" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "tr", "value": "Lachine katliam\u0131, 1.500 Mohawk sava\u015F\u00E7\u0131s\u0131n\u0131n Yeni Fransa'ya ba\u011Fl\u0131 Lachine kasabas\u0131ndaki 375 sivile sald\u0131rmas\u0131 ve ya\u011Fmalamas\u0131 olay\u0131d\u0131r, 5 A\u011Fustos 1689 tarihinde ya\u015Fanm\u0131\u015Ft\u0131r. Iroquois toplumunun ho\u015Fnutsuzlu\u011Funun artmas\u0131 \u00FCzerine b\u00F6lgedeki ak\u0131nlar artm\u0131\u015Ft\u0131r. Katliam\u0131 yapanlar, Yeni \u0130ngiltere mensuplar\u0131nca te\u015Fvik edilmi\u015Fti. Sonu\u00E7 olarak katliamda \u00E7ok say\u0131da sivil \u00F6ld\u00FCr\u00FClm\u00FC\u015F, bir\u00E7ok yer yak\u0131lm\u0131\u015F ve esirler al\u0131nm\u0131\u015Ft\u0131r." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Rze\u017A w Lachine" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Massacre_de_Lachine" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "45.4317" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "-73.675" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Rze\u017A w Lachine - dosz\u0142o do niej rankiem 5 sierpnia 1689 roku, kiedy to 1500 wojownik\u00F3w z plemienia Mohawk\u00F3w niespodziewanie zaatakowa\u0142o ma\u0142\u0105, licz\u0105c\u0105 375 mieszka\u0144c\u00F3w, osad\u0119 Lachine (Nowa Francja) w g\u00F3rnej cz\u0119\u015Bci \u00CEle de Montr\u00E9al. Przyczyn\u0105 ataku by\u0142o rosn\u0105ce niezadowolenie Mohawk\u00F3w oraz pozosta\u0142ych plemion ligi irokeskiej z coraz cz\u0119stszych wtargni\u0119\u0107 Francuz\u00F3w na ich terytorium." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Rze\u017A w Lachine" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Massacre_de_Lachine" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "45.4317" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "-73.675" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u0420\u0435\u0437\u043D\u044F \u0432 \u041B\u0430\u0448\u0438\u043D\u0435 \u2014 \u0441\u043E\u0431\u044B\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0445\u043E\u0434\u0435 \u0411\u043E\u0431\u0440\u043E\u0432\u044B\u0445 \u0432\u043E\u0439\u043D, \u043F\u0440\u043E\u0438\u0437\u043E\u0448\u0435\u0434\u0448\u0435\u0435, \u043A\u043E\u0433\u0434\u0430 1500 \u0432\u043E\u0438\u043D\u043E\u0432-\u0438\u0440\u043E\u043A\u0435\u0437\u043E\u0432 \u043D\u0435\u043E\u0436\u0438\u0434\u0430\u043D\u043D\u043E \u043D\u0430\u043F\u0430\u043B\u0438 \u043D\u0430 \u043D\u0435\u0431\u043E\u043B\u044C\u0448\u043E\u0435, \u043D\u0430\u0441\u0447\u0438\u0442\u044B\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043E 375 \u0436\u0438\u0442\u0435\u043B\u0435\u0439 \u043F\u043E\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u0435 \u041B\u0430\u0448\u0438\u043D, \u041D\u043E\u0432\u0430\u044F \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u044F, \u043D\u0430 \u0432\u0435\u0440\u0445\u043D\u0435\u0439 \u043E\u043A\u043E\u043D\u0435\u0447\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438 \u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432\u0430 \u041C\u043E\u043D\u0440\u0435\u0430\u043B\u044C, \u0443\u0442\u0440\u043E\u043C 5 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1689 \u0433\u043E\u0434\u0430.\u041D\u0430\u043F\u0430\u0434\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0431\u044B\u043B\u043E \u0432\u044B\u0437\u0432\u0430\u043D\u043E \u0440\u0430\u0441\u0442\u0443\u0449\u0438\u043C \u043D\u0435\u0434\u043E\u0432\u043E\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u043E\u043C \u0438\u0440\u043E\u043A\u0435\u0437\u043E\u0432 \u0443\u0432\u0435\u043B\u0438\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u043C\u0441\u044F \u0447\u0438\u0441\u043B\u043E\u043C \u0432\u0442\u043E\u0440\u0436\u0435\u043D\u0438\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u043E\u0432 \u043D\u0430 \u0438\u0445 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0438\u044E \u0438 \u0431\u044B\u043B\u043E \u0432\u043E\u043E\u0434\u0443\u0448\u0435\u0432\u043B\u0435\u043D\u043E \u043F\u043E\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0446\u0430\u043C\u0438 \u041D\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0410\u043D\u0433\u043B\u0438\u0438, \u0432\u0438\u0434\u0435\u0432\u0448\u0438\u043C\u0438 \u0432 \u044D\u0442\u043E\u043C \u0441\u043F\u043E\u0441\u043E\u0431 \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u044C\u0437\u043E\u0432\u0430\u0442\u044C \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u0443\u044E \u0441\u0438\u043B\u0443 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438\u0432 \u041D\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Rze\u017A w Lachine" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Massacre_de_Lachine" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "45.4317" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "-73.675" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "The Lachine massacre, part of the Beaver Wars, occurred when 1,500 Mohawk warriors attacked by surprise the small, 375 inhabitant, settlement of Lachine, New France at the upper end of Montreal Island on the morning of August 5, 1689. The attack was precipitated by growing Iroquois dissatisfaction with the increased French incursions into their territory, and was encouraged by the settlers of New England as a way to leverage power against New France." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Rze\u017A w Lachine" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Massacre_de_Lachine" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "45.4317" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "-73.675" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Le massacre de Lachine est l'\u00E9v\u00E9nement durant lequel des colons furent  massacr\u00E9s  par des Iroquois, le 5 ao\u00FBt 1689 \u00E0 Lachine. Le nombre de victimes est incertain. Frontenac rapporte 200 personnes tu\u00E9es et 120 enlev\u00E9es; des recherches historiques confirment 97 morts." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "tr", "value": "Lachine Katliam\u0131" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Massacre_de_Lachine" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "45.4317" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "-73.675" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "ja", "value": "\u30E9\u30B7\u30FC\u30CC\u306E\u8650\u6BBA\uFF08\uFF0D\u306E\u304E\u3083\u304F\u3055\u3064\u3001Lacine massacre\uFF09\u306F\u3001\u30D3\u30FC\u30D0\u30FC\u6226\u4E89\u4E2D\u306B\u8D77\u3053\u3063\u305F\u6226\u95D8\u3067\u30011500\u4EBA\u306E\u30A4\u30ED\u30B3\u30A4\u9023\u90A6\uFF08\u30E2\u30DB\u30FC\u30AF\uFF09\u65CF\u306E\u5175\u304C\u30011689\u5E748\u67085\u65E5\u306E\u671D\u3001\u30CC\u30FC\u30D9\u30EB\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u30E2\u30F3\u30C8\u30EA\u30AA\u30FC\u30EB\u5CF6\u306E\u5165\u690D\u5730\u30E9\u30B7\u30FC\u30CC\u3092\u5947\u8972\u3057\u305F\u3082\u306E\u3067\u3042\u308B\u3002\u3053\u306E\u96C6\u843D\u306F\u4EBA\u53E3\u306F375\u4EBA\u3068\u5C0F\u898F\u6A21\u3060\u3063\u305F\u3002\u30E2\u30DB\u30FC\u30AF\u65CF\u306E\u8972\u6483\u306F\u3001\u81EA\u5206\u305F\u3061\u306E\u571F\u5730\u3078\u306E\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u4EBA\u306E\u5165\u690D\u306B\u3088\u308A\u3001\u4E0D\u6E80\u304C\u9AD8\u307E\u3063\u305F\u7D50\u679C\u5F15\u304D\u8D77\u3053\u3055\u308C\u305F\u3082\u306E\u3067\u3042\u308B\u3002\u307E\u305F\u3001\u30CB\u30E5\u30FC\u30A4\u30F3\u30B0\u30E9\u30F3\u30C9\u304C\u3001\u30CC\u30FC\u30D9\u30EB\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u3078\u306E\u62B5\u6297\u3078\u306E\u30C6\u30B3\u5165\u308C\u306E\u305F\u3081\u306B\u4ED5\u5411\u3051\u305F\u3082\u306E\u3067\u3082\u3042\u3063\u305F\u3002\u3053\u306E\u8972\u6483\u306E\u7D50\u679C\u3001\u96C6\u843D\u306E\u4E00\u90E8\u304C\u71C3\u3084\u3055\u308C\u3001\u4F4F\u6C11\u306E\u591A\u304F\u304C\u6BBA\u3055\u308C\u305F\u308A\u3001\u6355\u865C\u3068\u3057\u3066\u9023\u308C\u53BB\u3089\u308C\u305F\u308A\u3057\u305F\u3002" }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "tr", "value": "Lachine Katliam\u0131" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Massacre_de_Lachine" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "45.4317" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "-73.675" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "tr", "value": "Lachine katliam\u0131, 1.500 Mohawk sava\u015F\u00E7\u0131s\u0131n\u0131n Yeni Fransa'ya ba\u011Fl\u0131 Lachine kasabas\u0131ndaki 375 sivile sald\u0131rmas\u0131 ve ya\u011Fmalamas\u0131 olay\u0131d\u0131r, 5 A\u011Fustos 1689 tarihinde ya\u015Fanm\u0131\u015Ft\u0131r. Iroquois toplumunun ho\u015Fnutsuzlu\u011Funun artmas\u0131 \u00FCzerine b\u00F6lgedeki ak\u0131nlar artm\u0131\u015Ft\u0131r. Katliam\u0131 yapanlar, Yeni \u0130ngiltere mensuplar\u0131nca te\u015Fvik edilmi\u015Fti. Sonu\u00E7 olarak katliamda \u00E7ok say\u0131da sivil \u00F6ld\u00FCr\u00FClm\u00FC\u015F, bir\u00E7ok yer yak\u0131lm\u0131\u015F ve esirler al\u0131nm\u0131\u015Ft\u0131r." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "tr", "value": "Lachine Katliam\u0131" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Massacre_de_Lachine" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "45.4317" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "-73.675" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Rze\u017A w Lachine - dosz\u0142o do niej rankiem 5 sierpnia 1689 roku, kiedy to 1500 wojownik\u00F3w z plemienia Mohawk\u00F3w niespodziewanie zaatakowa\u0142o ma\u0142\u0105, licz\u0105c\u0105 375 mieszka\u0144c\u00F3w, osad\u0119 Lachine (Nowa Francja) w g\u00F3rnej cz\u0119\u015Bci \u00CEle de Montr\u00E9al. Przyczyn\u0105 ataku by\u0142o rosn\u0105ce niezadowolenie Mohawk\u00F3w oraz pozosta\u0142ych plemion ligi irokeskiej z coraz cz\u0119stszych wtargni\u0119\u0107 Francuz\u00F3w na ich terytorium." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "tr", "value": "Lachine Katliam\u0131" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Massacre_de_Lachine" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "45.4317" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "-73.675" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u0420\u0435\u0437\u043D\u044F \u0432 \u041B\u0430\u0448\u0438\u043D\u0435 \u2014 \u0441\u043E\u0431\u044B\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0445\u043E\u0434\u0435 \u0411\u043E\u0431\u0440\u043E\u0432\u044B\u0445 \u0432\u043E\u0439\u043D, \u043F\u0440\u043E\u0438\u0437\u043E\u0448\u0435\u0434\u0448\u0435\u0435, \u043A\u043E\u0433\u0434\u0430 1500 \u0432\u043E\u0438\u043D\u043E\u0432-\u0438\u0440\u043E\u043A\u0435\u0437\u043E\u0432 \u043D\u0435\u043E\u0436\u0438\u0434\u0430\u043D\u043D\u043E \u043D\u0430\u043F\u0430\u043B\u0438 \u043D\u0430 \u043D\u0435\u0431\u043E\u043B\u044C\u0448\u043E\u0435, \u043D\u0430\u0441\u0447\u0438\u0442\u044B\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043E 375 \u0436\u0438\u0442\u0435\u043B\u0435\u0439 \u043F\u043E\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u0435 \u041B\u0430\u0448\u0438\u043D, \u041D\u043E\u0432\u0430\u044F \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u044F, \u043D\u0430 \u0432\u0435\u0440\u0445\u043D\u0435\u0439 \u043E\u043A\u043E\u043D\u0435\u0447\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438 \u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432\u0430 \u041C\u043E\u043D\u0440\u0435\u0430\u043B\u044C, \u0443\u0442\u0440\u043E\u043C 5 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1689 \u0433\u043E\u0434\u0430.\u041D\u0430\u043F\u0430\u0434\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0431\u044B\u043B\u043E \u0432\u044B\u0437\u0432\u0430\u043D\u043E \u0440\u0430\u0441\u0442\u0443\u0449\u0438\u043C \u043D\u0435\u0434\u043E\u0432\u043E\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u043E\u043C \u0438\u0440\u043E\u043A\u0435\u0437\u043E\u0432 \u0443\u0432\u0435\u043B\u0438\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u043C\u0441\u044F \u0447\u0438\u0441\u043B\u043E\u043C \u0432\u0442\u043E\u0440\u0436\u0435\u043D\u0438\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u043E\u0432 \u043D\u0430 \u0438\u0445 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0438\u044E \u0438 \u0431\u044B\u043B\u043E \u0432\u043E\u043E\u0434\u0443\u0448\u0435\u0432\u043B\u0435\u043D\u043E \u043F\u043E\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0446\u0430\u043C\u0438 \u041D\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0410\u043D\u0433\u043B\u0438\u0438, \u0432\u0438\u0434\u0435\u0432\u0448\u0438\u043C\u0438 \u0432 \u044D\u0442\u043E\u043C \u0441\u043F\u043E\u0441\u043E\u0431 \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u044C\u0437\u043E\u0432\u0430\u0442\u044C \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u0443\u044E \u0441\u0438\u043B\u0443 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438\u0432 \u041D\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "tr", "value": "Lachine Katliam\u0131" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Massacre_de_Lachine" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "45.4317" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "-73.675" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "The Lachine massacre, part of the Beaver Wars, occurred when 1,500 Mohawk warriors attacked by surprise the small, 375 inhabitant, settlement of Lachine, New France at the upper end of Montreal Island on the morning of August 5, 1689. The attack was precipitated by growing Iroquois dissatisfaction with the increased French incursions into their territory, and was encouraged by the settlers of New England as a way to leverage power against New France." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "tr", "value": "Lachine Katliam\u0131" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Massacre_de_Lachine" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "45.4317" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "-73.675" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Le massacre de Lachine est l'\u00E9v\u00E9nement durant lequel des colons furent  massacr\u00E9s  par des Iroquois, le 5 ao\u00FBt 1689 \u00E0 Lachine. Le nombre de victimes est incertain. Frontenac rapporte 200 personnes tu\u00E9es et 120 enlev\u00E9es; des recherches historiques confirment 97 morts." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Lachine massacre" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Massacre_de_Lachine" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "45.4317" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "-73.675" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "ja", "value": "\u30E9\u30B7\u30FC\u30CC\u306E\u8650\u6BBA\uFF08\uFF0D\u306E\u304E\u3083\u304F\u3055\u3064\u3001Lacine massacre\uFF09\u306F\u3001\u30D3\u30FC\u30D0\u30FC\u6226\u4E89\u4E2D\u306B\u8D77\u3053\u3063\u305F\u6226\u95D8\u3067\u30011500\u4EBA\u306E\u30A4\u30ED\u30B3\u30A4\u9023\u90A6\uFF08\u30E2\u30DB\u30FC\u30AF\uFF09\u65CF\u306E\u5175\u304C\u30011689\u5E748\u67085\u65E5\u306E\u671D\u3001\u30CC\u30FC\u30D9\u30EB\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u30E2\u30F3\u30C8\u30EA\u30AA\u30FC\u30EB\u5CF6\u306E\u5165\u690D\u5730\u30E9\u30B7\u30FC\u30CC\u3092\u5947\u8972\u3057\u305F\u3082\u306E\u3067\u3042\u308B\u3002\u3053\u306E\u96C6\u843D\u306F\u4EBA\u53E3\u306F375\u4EBA\u3068\u5C0F\u898F\u6A21\u3060\u3063\u305F\u3002\u30E2\u30DB\u30FC\u30AF\u65CF\u306E\u8972\u6483\u306F\u3001\u81EA\u5206\u305F\u3061\u306E\u571F\u5730\u3078\u306E\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u4EBA\u306E\u5165\u690D\u306B\u3088\u308A\u3001\u4E0D\u6E80\u304C\u9AD8\u307E\u3063\u305F\u7D50\u679C\u5F15\u304D\u8D77\u3053\u3055\u308C\u305F\u3082\u306E\u3067\u3042\u308B\u3002\u307E\u305F\u3001\u30CB\u30E5\u30FC\u30A4\u30F3\u30B0\u30E9\u30F3\u30C9\u304C\u3001\u30CC\u30FC\u30D9\u30EB\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u3078\u306E\u62B5\u6297\u3078\u306E\u30C6\u30B3\u5165\u308C\u306E\u305F\u3081\u306B\u4ED5\u5411\u3051\u305F\u3082\u306E\u3067\u3082\u3042\u3063\u305F\u3002\u3053\u306E\u8972\u6483\u306E\u7D50\u679C\u3001\u96C6\u843D\u306E\u4E00\u90E8\u304C\u71C3\u3084\u3055\u308C\u3001\u4F4F\u6C11\u306E\u591A\u304F\u304C\u6BBA\u3055\u308C\u305F\u308A\u3001\u6355\u865C\u3068\u3057\u3066\u9023\u308C\u53BB\u3089\u308C\u305F\u308A\u3057\u305F\u3002" }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Lachine massacre" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Massacre_de_Lachine" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "45.4317" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "-73.675" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "tr", "value": "Lachine katliam\u0131, 1.500 Mohawk sava\u015F\u00E7\u0131s\u0131n\u0131n Yeni Fransa'ya ba\u011Fl\u0131 Lachine kasabas\u0131ndaki 375 sivile sald\u0131rmas\u0131 ve ya\u011Fmalamas\u0131 olay\u0131d\u0131r, 5 A\u011Fustos 1689 tarihinde ya\u015Fanm\u0131\u015Ft\u0131r. Iroquois toplumunun ho\u015Fnutsuzlu\u011Funun artmas\u0131 \u00FCzerine b\u00F6lgedeki ak\u0131nlar artm\u0131\u015Ft\u0131r. Katliam\u0131 yapanlar, Yeni \u0130ngiltere mensuplar\u0131nca te\u015Fvik edilmi\u015Fti. Sonu\u00E7 olarak katliamda \u00E7ok say\u0131da sivil \u00F6ld\u00FCr\u00FClm\u00FC\u015F, bir\u00E7ok yer yak\u0131lm\u0131\u015F ve esirler al\u0131nm\u0131\u015Ft\u0131r." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Lachine massacre" }},
    { "evenements": { "type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Massacre_de_Lachine" }	, "latitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "45.4317" }	, "longitude": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double", "value": "-73.675" }	, "description": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Rze\u017A w Lachine - dosz\u0142o do niej rankiem 5 sierpnia 1689 roku, kiedy to 1500 wojownik\u00F3w z plemienia Mohawk\u00F3w niespodziewanie zaatakowa\u0142o ma\u0142\u0105, licz\u0105c\u0105 375 mieszka\u0144c\u00F3w, osad\u0119 Lachine (Nowa Francja) w g\u00F3rnej cz\u0119\u015Bci \u00CEle de Montr\u00E9al. Przyczyn\u0105 ataku by\u0142o rosn\u0105ce niezadowolenie Mohawk\u00F3w oraz pozosta\u0142ych plemion ligi irokeskiej z coraz cz\u0119stszych wtargni\u0119\u0107 Francuz\u00F3w na ich terytorium." }	, "startDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "endDate": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1689-08-05+02:00" }	, "label": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Lachine massacre" }} ] } }