{"nhits": 21, "parameters": {"dataset": ["evenements-publics-cibul"], "geofilter.polygon": [{"type": "Polygon", "orientation": "cw", "coordinates": [[[1.96944422049222, 48.7374199768179], [1.96944422049222, 48.8781161065379], [2.22459235221894, 48.8781161065379], [2.22459235221894, 48.7374199768179], [1.96944422049222, 48.7374199768179]]]}], "refine": {"tags": "humour"}, "timezone": "UTC", "rows": 10, "format": "json", "facet": ["updated_at", "tags", "placename", "department", "region", "city", "date_start", "date_end", "pricing_info"]}, "records": [{"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "b95a624b1d5ce5872e3e072ebe0580813cbae236", "fields": {"uid": "62784150", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_chicos-mambo_00.jpg", "updated_at": "2016-04-01T12:46:45+00:00", "free_text": "http://www.youtube.com/watch?v=PLlTu6q_Tc8", "latlon": [48.824964, 2.215025], "city": "S\u00e8vres", "title": "Chicos Mambo", "pricing_info": "10 \u00e0 30 \u20ac", "date_start": "2012-03-29", "department": "Hauts-de-Seine", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_chicos-mambo_00.jpg", "date_end": "2012-03-29", "description": "Un hommage d\u00e9lirant et r\u00e9ussi au monde de la danse. La parodie du Lac des Cygnes est un vrai r\u00e9gal...", "tags": "Spectacle,humour,parodie,danse", "space_time_info": "Le SEL, le jeudi 29 mars 2012 \u00e0 21:00", "timetable": "2012-03-29T21:00:00 2012-03-29T22:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/chicos-mambo", "address": "47 Grande Rue, 92310 S\u00e8vres, France", "lang": "fr", "placename": "Le SEL", "region": "\u00cele-de-France", "program_uid": "13420061 98037558 54154994 51780064 16338151 33532671 22126321 41350520 64984403 63658282 18309955 39331700"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.215025, 48.824964]}, "record_timestamp": "2016-04-01T12:46:45+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "4c2e678dc6cc58441815241a385c0228f93d5f1f", "fields": {"uid": "6749047", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_attila-reine-des-belges_00.jpg", "updated_at": "2016-04-01T12:45:50+00:00", "free_text": "http://www.youtube.com/watch?v=NU10k5gUBto", "latlon": [48.824964, 2.215025], "city": "S\u00e8vres", "title": "Attila, reine des Belges", "pricing_info": "10 \u00e0 25 \u20ac", "date_start": "2012-02-03", "department": "Hauts-de-Seine", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_attila-reine-des-belges_00.jpg", "date_end": "2012-02-03", "description": "Dans une maternit\u00e9 de Bruxelles, Jacqueline, enceinte de deux ans et demi, refuse d\u2019accoucher... Un r\u00e9cit loufoque et poignant.", "tags": "humour,absurde,spectacle,burlesque", "space_time_info": "Le SEL, le vendredi 3 f\u00e9vrier 2012 \u00e0 21:00", "timetable": "2012-02-03T21:00:00 2012-02-03T22:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/attila-reine-des-belges", "address": "47 Grande Rue, 92310 S\u00e8vres, France", "lang": "fr", "placename": "Le SEL", "region": "\u00cele-de-France", "program_uid": "13420061 98037558 54154994 51780064 16338151 33532671 22126321 41350520 64984403 63658282 18309955 39331700"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.215025, 48.824964]}, "record_timestamp": "2016-04-01T12:45:50+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "271bba6ec2e01ed79f8d6f3109ac0a3c8c4c8746", "fields": {"uid": "27075166", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_le-siffleur_321_180581.jpg", "updated_at": "2016-06-28T14:21:22+00:00", "free_text": "Le Siffleur propose un spectacle original, entre ma\u00eetrise du sifflet et conf\u00e9rence burlesque. Il interpr\u00e8te les plus beaux airs classiques, de Mozart \u00e0 Bizet, et des m\u00e9lodies incontournables du cin\u00e9ma comme Chantons sous la pluie. C'est frais, l\u00e9ger, po\u00e9tique et humoristique. De tous les artistes, Fred Radix est peut-\u00eatre le seul qui attende qu\u2019on le siffle !", "latlon": [48.824418, 2.214904], "city": "S\u00e8vres", "title": "Le Siffleur", "pricing_info": "TJ : 10\u20ac / TA : 15 \u00e0 17\u20ac / TP : 20\u20ac", "date_start": "2016-10-09", "department": "Hauts-de-Seine", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_le-siffleur_321_180581.jpg", "date_end": "2016-10-09", "description": "Un artiste philarmonique", "tags": ",musique,concert,humour", "space_time_info": "S\u00e8vres espace loisirs, le dimanche 9 octobre \u00e0 15:00", "timetable": "2016-10-09T15:00:00 2016-10-09T16:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/le-siffleur_321", "address": "47 Grande rue, S\u00e8vres", "lang": "fr", "placename": "S\u00e8vres espace loisirs", "region": "\u00cele-de-France", "program_uid": "53128533 22126321 30291675 51780064 95494084"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.214904, 48.824418]}, "record_timestamp": "2016-06-28T14:21:22+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "738bb62b44765dc7c2060e8428f2df9645de2aa0", "fields": {"uid": "78340458", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_le-cas-martin-piche_55_547528.jpg", "updated_at": "2016-06-28T14:11:53+00:00", "free_text": "Martin Piche souffre d\u2019un manque absolu de curiosit\u00e9, ce qui ne va pas manquer d\u2019exciter celle de son psy ! Le sp\u00e9cialiste fait alors appel \u00e0 toute son imagination dans une s\u00e9ance spectaculaire o\u00f9 s\u2019encha\u00eenent les situations comiques et insolites.", "latlon": [48.824418, 2.214904], "city": "S\u00e8vres", "title": "Le cas Martin Piche", "pricing_info": "TJ : 10\u20ac / TA: 15 \u00e0 17\u20ac / TP : 20\u20ac", "date_start": "2016-09-30", "department": "Hauts-de-Seine", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_le-cas-martin-piche_55_547528.jpg", "date_end": "2016-09-30", "description": "Le rem\u00e8de \u00e0 tout ennui !", "tags": ",humour,th\u00e9\u00e2tre,com\u00e9die", "space_time_info": "S\u00e8vres espace loisirs, le vendredi 30 septembre \u00e0 20:30", "timetable": "2016-09-30T20:30:00 2016-09-30T21:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/le-cas-martin-piche_55", "address": "47 Grande rue, S\u00e8vres", "lang": "fr", "placename": "S\u00e8vres espace loisirs", "region": "\u00cele-de-France", "program_uid": "53128533 22126321 30291675 51780064 95494084"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.214904, 48.824418]}, "record_timestamp": "2016-06-28T14:11:53+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "5bb9ff7dce58f54ea1380fa7a1ecfd100d98713f", "fields": {"latlon": [48.824964, 2.215025], "lang": "fr", "city": "S\u00e8vres", "description": "\u00abLoin devant les autres, Gaspard Proust est la d\u00e9couverte humoristique la plus affut\u00e9e de l'ann\u00e9e.\u00bb Lib\u00e9ration (d\u00e9cembre 2010)", "tags": "humour,one man show,stand up,com\u00e9die,th\u00e9\u00e2tre", "title": "GASPARD PROUST", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_gaspard-proust_00.jpg", "date_start": "2012-04-12", "updated_at": "2016-04-01T12:46:55+00:00", "space_time_info": "Le SEL, le jeudi 12 avril 2012 \u00e0 21:00", "timetable": "2012-04-12T21:00:00 2012-04-12T22:30:00", "department": "Hauts-de-Seine", "link": "http://openagenda.com/event/gaspard-proust", "free_text": "Il est n\u00e9 en Slov\u00e9nie, a v\u00e9cu douze ans en Alg\u00e9rie. Il a \u00e9t\u00e9 banquier en Suisse, aff\u00e9r\u00e9 \u00e0 la gestion du patrimoine. Il parle cinq langues.\r\nLaur\u00e9at de nombreux prix, il a connu le succ\u00e8s en 2010 \u00e0 Paris (Studio des Champs-Elys\u00e9es, Europ\u00e9en, Cigale) ou le spectacle a affich\u00e9 complet.\r\nEn tourn\u00e9e depuis d\u00e9but 2011, il sera au th\u00e9\u00e2tre du Rond Point \u00e0 la rentr\u00e9e.\r\nApr\u00e8s une petite apparition dans Philibert, il tiendra le premier r\u00f4le du film de Fr\u00e9d\u00e9ric Beigbeder L'amour dure trois ans, sortie le 18 janvier 2012.\r\nhttp://www.gaspardproust.com", "placename": "Le SEL", "program_uid": "13420061 98037558 54154994 51780064 16338151 33532671 22126321 41350520 64984403 63658282 18309955 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_gaspard-proust_00.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2012-04-12", "address": "47 Grande Rue, 92310 S\u00e8vres, France", "uid": "32145241"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.215025, 48.824964]}, "record_timestamp": "2016-04-01T12:46:55+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "cc017df51c9568ff117aa9827ee6730b15d15718", "fields": {"latlon": [48.824964, 2.215025], "lang": "fr", "city": "S\u00e8vres", "uid": "8072446", "placename": "Le SEL", "pricing_info": "23 \u00e0 36 \u20ac", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_yves-lecoq-l-impolitic-show_00.jpg", "date_start": "2011-11-24", "updated_at": "2016-04-01T12:44:33+00:00", "space_time_info": "Le SEL, le jeudi 24 novembre 2011 \u00e0 21:00", "timetable": "2011-11-24T21:00:00 2011-11-24T22:30:00", "department": "Hauts-de-Seine", "link": "http://openagenda.com/event/yves-lecoq-l-impolitic-show", "title": "Yves lecoq, L'impolitic Show", "address": "47 Grande Rue, 92310 S\u00e8vres, France", "program_uid": "13420061 98037558 54154994 51780064 16338151 33532671 22126321 41350520 64984403 63658282 18309955 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_yves-lecoq-l-impolitic-show_00.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2011-11-24", "tags": "imitation,one man show,humour", "description": "En 90 minutes, plus de 70 voix et 50 costumes, Yves Lecoq prouve qu\u2019il reste le meilleur meneur de revue de l\u2019imitation."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.215025, 48.824964]}, "record_timestamp": "2016-04-01T12:44:33+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "cefdbe6c333e84d99ddded339d99c6e76a44cf0c", "fields": {"uid": "77014043", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_que-ma-joie-demeure_00.jpg", "updated_at": "2012-05-28T17:16:17+00:00", "free_text": "Apr\u00e8s son r\u00f4le-phare dans la s\u00e9rie Kaamelott, Alexandre Astier devient Jean-S\u00e9bastien Bach. Hommage savoureux et d\u00e9glingu\u00e9 \u00e0 Bach, ce spectacle d\u00e9cortique gaiement la musique du ma\u00eetre. Inusable, fascinant, son g\u00e9nie fait l\u2019objet d\u2019un portrait sans retenue.", "latlon": [48.824964, 2.215025], "city": "S\u00e8vres", "title": "Que ma joie demeure !", "pricing_info": "De 18 \u00e0 33 \u20ac", "date_start": "2012-10-18", "department": "Hauts-de-Seine", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_que-ma-joie-demeure_00.jpg", "date_end": "2012-10-18", "description": "Astier passe son Bach", "tags": "joie,astier,sel,s\u00e8vres,th\u00e9\u00e2tre,humour", "space_time_info": "Le Sel, le jeudi 18 octobre 2012 \u00e0 21:00", "timetable": "2012-10-18T21:00:00 2012-10-18T22:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/que-ma-joie-demeure", "address": "47 Grande Rue, 92310 S\u00e8vres, France", "lang": "fr", "placename": "Le Sel", "region": "\u00cele-de-France", "program_uid": "65876532"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.215025, 48.824964]}, "record_timestamp": "2012-05-28T17:16:17+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "057a4d229056c4bcfe8c06251b9add4fe0c6999d", "fields": {"uid": "76088666", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_liane-foly-la-folle-part-en-cure_00.jpg", "updated_at": "2012-05-28T17:21:17+00:00", "free_text": "Dans cette aventure d\u00e9lirante, 2012 est annonc\u00e9e comme la fin du monde. D\u00e8s lors, plus une minute \u00e0 perdre, une cure tr\u00e8s sp\u00e9ciale s\u2019impose : une remise en forme... par le rire !\r\nLiane Foly encha\u00eene toutes les voix que vous aimez, au f\u00e9minin comme au masculin, nostalgiques ou actuelles\u2026", "latlon": [48.824964, 2.215025], "city": "S\u00e8vres", "title": "Liane Foly - La folle part en cure", "pricing_info": "De 20 \u00e0 37 \u20ac", "date_start": "2012-10-25", "department": "Hauts-de-Seine", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_liane-foly-la-folle-part-en-cure_00.jpg", "date_end": "2012-10-25", "description": "Une th\u00e9rapie euphorisante", "tags": "liane,foly,folle,cure,sel,s\u00e8vres,humour", "space_time_info": "Le Sel, le jeudi 25 octobre 2012 \u00e0 21:00", "timetable": "2012-10-25T21:00:00 2012-10-25T22:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/liane-foly-la-folle-part-en-cure", "address": "47 Grande Rue, 92310 S\u00e8vres, France", "lang": "fr", "placename": "Le Sel", "region": "\u00cele-de-France", "program_uid": "65876532"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.215025, 48.824964]}, "record_timestamp": "2012-05-28T17:21:17+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "a4cb1adfd26a673b0806e18c13a6b4e611db5cdf", "fields": {"latlon": [48.824964, 2.215025], "lang": "fr", "title": "La ma\u00eetresse en maillot de bain", "uid": "40350866", "placename": "Le Sel", "pricing_info": "De 10 \u00e0 27 \u20ac", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_la-ma-tresse-en-maillot-de-bain_00.jpg", "date_start": "2012-10-05", "updated_at": "2012-05-25T14:58:19+00:00", "space_time_info": "Le Sel, le vendredi 5 octobre 2012 \u00e0 21:00", "department": "Hauts-de-Seine", "city": "S\u00e8vres", "link": "http://openagenda.com/event/la-ma-tresse-en-maillot-de-bain", "free_text": "Mandat\u00e9e par le minist\u00e8re de l\u2019\u00e9ducation Nationale, une jeune psychologue atterrit dans la salle des ma\u00eetres d\u2019une \u00e9cole maternelle. Bienvenue au paradis des gommettes, des doudous\u2026 et des antid\u00e9presseurs !", "address": "47 Grande Rue, 92310 S\u00e8vres, France", "timetable": "2012-10-05T21:00:00 2012-10-05T22:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_la-ma-tresse-en-maillot-de-bain_00.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2012-10-05", "tags": "ma\u00eetresse,sel,s\u00e8vres,humour,th\u00e9\u00e2tre", "description": "Plus efficace qu\u2019un antid\u00e9presseur !"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.215025, 48.824964]}, "record_timestamp": "2012-05-25T14:58:19+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "3d5d8d43e2497d366747c35c6a6f9e503592179c", "fields": {"uid": "90721513", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_mozart-group_00.jpg", "updated_at": "2016-04-01T12:50:28+00:00", "free_text": "Le plus c\u00e9l\u00e8bre quatuor \u00e0 cordes polonais revisite le r\u00e9pertoire classique avec humour et impertinence. Ces virtuoses du rire sont internationalement reconnus comme l\u2019un des meilleurs groupes d\u2019humour musical \u00e0\r\ntravers le monde.", "latlon": [48.824964, 2.215025], "city": "S\u00e8vres", "title": "Mozart Group", "pricing_info": "De 15 \u00e0 30 \u20ac", "date_start": "2012-12-07", "department": "Hauts-de-Seine", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_mozart-group_00.jpg", "date_end": "2012-12-07", "description": "Connaissez-vous l\u2019humour classique ?", "tags": "mozart,humour,musique,sel,s\u00e8vres", "space_time_info": "Le Sel, le vendredi 7 d\u00e9cembre 2012 \u00e0 21:00", "timetable": "2012-12-07T21:00:00 2012-12-07T22:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/mozart-group", "address": "47 Grande Rue, 92310 S\u00e8vres, France", "lang": "fr", "placename": "Le Sel", "region": "\u00cele-de-France", "program_uid": "13420061 65876532 98037558 54154994 51780064 16338151 33532671 22126321 41350520 64984403 63658282 18309955 39331700"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.215025, 48.824964]}, "record_timestamp": "2016-04-01T12:50:28+00:00"}], "facet_groups": [{"name": "updated_at", "facets": [{"name": "2011", "path": "2011", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "2012", "path": "2012", "count": 3, "state": "displayed"}, {"name": "2016", "path": "2016", "count": 17, "state": "displayed"}]}, {"name": "tags", "facets": [{"name": "humour", "path": "humour", "count": 21, "state": "refined", "facets": [{"name": "mime", "path": "humour/mime", "count": 1, "state": "displayed"}]}, {"name": "sel", "path": "sel", "count": 9, "state": "displayed"}, {"name": "s\u00e8vres", "path": "s\u00e8vres", "count": 9, "state": "displayed"}, {"name": "th\u00e9\u00e2tre", "path": "th\u00e9\u00e2tre", "count": 8, "state": "displayed"}, {"name": "musique", "path": "musique", "count": 3, "state": "displayed"}, {"name": "astier", "path": "astier", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "com\u00e9die", "path": "com\u00e9die", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "one man show", "path": "one man show", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "one-man show", "path": "one-man show", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "spectacle", "path": "spectacle", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "Spectacle", "path": "Spectacle", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "absurde", "path": "absurde", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "burlesque", "path": "burlesque", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "canada", "path": "canada", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "com\u00e9die satirique", "path": "com\u00e9die satirique", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "concert", "path": "concert", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "cure", "path": "cure", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "danse", "path": "danse", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "feydeau", "path": "feydeau", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "folle", "path": "folle", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "foly", "path": "foly", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "guillon", "path": "guillon", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "imitation", "path": "imitation", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "joie", "path": "joie", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "liane", "path": "liane", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "mairesse", "path": "mairesse", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "ma\u00eetresse", "path": "ma\u00eetresse", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "moli\u00e8res", "path": "moli\u00e8res", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "mozart", "path": "mozart", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "myst\u00e9ric", "path": "myst\u00e9ric", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "olivier de benoist", "path": "olivier de benoist", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "parodie", "path": "parodie", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "point-virgule", "path": "point-virgule", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "qu\u00e9bec", "path": "qu\u00e9bec", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "stand up", "path": "stand up", "count": 1, "state": "displayed"}]}, {"name": "placename", "facets": [{"name": "Le Sel", "path": "Le Sel", "count": 9, "state": "displayed"}, {"name": "Le SEL", "path": "Le SEL", "count": 5, "state": "displayed"}, {"name": "S\u00e8vres espace loisirs", "path": "S\u00e8vres espace loisirs", "count": 5, "state": "displayed"}, {"name": "Centre Culturel Jean Vilar", "path": "Centre Culturel Jean Vilar", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Centre culturel Jean Vilar", "path": "Centre culturel Jean Vilar", "count": 1, "state": "displayed"}]}, {"name": "department", "facets": [{"name": "Hauts-de-Seine", "path": "Hauts-de-Seine", "count": 19, "state": "displayed"}, {"name": "Yvelines", "path": "Yvelines", "count": 2, "state": "displayed"}]}, {"name": "region", "facets": [{"name": "\u00cele-de-France", "path": "\u00cele-de-France", "count": 21, "state": "displayed"}]}, {"name": "city", "facets": [{"name": "S\u00e8vres", "path": "S\u00e8vres", "count": 19, "state": "displayed"}, {"name": "Marly-le-Roi", "path": "Marly-le-Roi", "count": 2, "state": "displayed"}]}, {"name": "date_start", "facets": [{"name": "2011", "path": "2011", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "2012", "path": "2012", "count": 10, "state": "displayed"}, {"name": "2013", "path": "2013", "count": 4, "state": "displayed"}, {"name": "2016", "path": "2016", "count": 4, "state": "displayed"}, {"name": "2017", "path": "2017", "count": 1, "state": "displayed"}]}, {"name": "date_end", "facets": [{"name": "2011", "path": "2011", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "2012", "path": "2012", "count": 10, "state": "displayed"}, {"name": "2013", "path": "2013", "count": 4, "state": "displayed"}, {"name": "2016", "path": "2016", "count": 4, "state": "displayed"}, {"name": "2017", "path": "2017", "count": 1, "state": "displayed"}]}, {"name": "pricing_info", "facets": [{"name": "De 18 \u00e0 33 \u20ac", "path": "De 18 \u00e0 33 \u20ac", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "TJ : 10\u20ac / TA : 15 \u00e0 17\u20ac / TP : 20\u20ac", "path": "TJ : 10\u20ac / TA : 15 \u00e0 17\u20ac / TP : 20\u20ac", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "TJ : 15 \u20ac // TA : 23 \u20ac // TR : 27 \u20ac // TP : 30 \u20ac", "path": "TJ : 15 \u20ac // TA : 23 \u20ac // TR : 27 \u20ac // TP : 30 \u20ac", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "10 \u00e0 25 \u20ac", "path": "10 \u00e0 25 \u20ac", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "10 \u00e0 30 \u20ac", "path": "10 \u00e0 30 \u20ac", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "15 \u00e0 30 \u20ac", "path": "15 \u00e0 30 \u20ac", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "23 \u00e0 36 \u20ac", "path": "23 \u00e0 36 \u20ac", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "De 10 \u00e0 27 \u20ac", "path": "De 10 \u00e0 27 \u20ac", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "De 15 \u00e0 30 \u20ac", "path": "De 15 \u00e0 30 \u20ac", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "De 20 \u00e0 37 \u20ac", "path": "De 20 \u00e0 37 \u20ac", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "TJ : 10 \u20ac // TA : 20 \u20ac // TR : 24 \u20ac // TP : 27 \u20ac", "path": "TJ : 10 \u20ac // TA : 20 \u20ac // TR : 24 \u20ac // TP : 27 \u20ac", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "TJ : 10\u20ac / TA: 15 \u00e0 17\u20ac / TP : 20\u20ac", "path": "TJ : 10\u20ac / TA: 15 \u00e0 17\u20ac / TP : 20\u20ac", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "TJ : 15\u20ac / TA : 25\u20ac / TR : 28\u20ac / TP : 30\u20ac", "path": "TJ : 15\u20ac / TA : 25\u20ac / TR : 28\u20ac / TP : 30\u20ac", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "TJ : 20 \u20ac // TA : 31 \u20ac // TR : 35 \u20ac // TP : 37 \u20ac", "path": "TJ : 20 \u20ac // TA : 31 \u20ac // TR : 35 \u20ac // TP : 37 \u20ac", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "TJ : 25\u20ac / TA : 32\u20ac / TR : 36\u20ac / TP : 38\u20ac", "path": "TJ : 25\u20ac / TA : 32\u20ac / TR : 36\u20ac / TP : 38\u20ac", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "plein tarif 21 \u20ac / tarif r\u00e9duit 15 \u20ac / tarif jeune 12 \u20ac", "path": "plein tarif 21 \u20ac / tarif r\u00e9duit 15 \u20ac / tarif jeune 12 \u20ac", "count": 1, "state": "displayed"}]}]}
