{"nhits": 231, "parameters": {"dataset": ["evenements-publics-cibul"], "geofilter.polygon": [{"type": "Polygon", "orientation": "cw", "coordinates": [[[1.96944422049222, 48.7374199768179], [1.96944422049222, 48.8781161065379], [2.22459235221894, 48.8781161065379], [2.22459235221894, 48.7374199768179], [1.96944422049222, 48.7374199768179]]]}], "refine": {"city": "Versailles"}, "timezone": "UTC", "rows": 10000, "sort": "-updated_at", "format": "json", "facet": ["updated_at", "tags", "placename", "department", "region", "city", "date_start", "date_end", "pricing_info"]}, "records": [{"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "b5a4a96bba2a4ec6dfd1810e125ca82f9e4d12c1", "fields": {"latlon": [48.804581, 2.12111], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Spectacle Nautique et Pyrotechnique", "tags": "versailles,feux d'artificies,spectacle", "title": "Les F\u00eates V\u00e9nitiennes sur le Grand Canal", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_les-f-tes-v-nitiennes-sur-le-grand-canal_00.jpg", "date_start": "2011-06-24", "updated_at": "2011-06-24T20:40:44+00:00", "space_time_info": "du vendredi 24 juin 2011 au vendredi 15 juillet 2011 \u00e0 Chateau de Versailles", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/les-f-tes-v-nitiennes-sur-le-grand-canal", "free_text": "Pour plus d'informations: http://www.chateauversailles-spectacles.fr/les-fetes-venitiennes-sur-le-grand-canal-90.html", "placename": "Chateau de Versailles", "timetable": "2011-06-24T22:00:00 2011-06-24T00:00:00;2011-07-01T22:00:00 2011-07-01T00:00:00;2011-07-08T22:00:00 2011-07-08T00:00:00;2011-07-15T22:00:00 2011-07-15T00:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_les-f-tes-v-nitiennes-sur-le-grand-canal_00.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2011-07-15", "address": "Chateau de Versailles, Versailles, France", "uid": "78404832"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.12111, 48.804581]}, "record_timestamp": "2011-06-24T20:40:44+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "1a1fb2a21514d8260ec3dbbbd8c7fc47a32c967f", "fields": {"latlon": [48.799778, 2.132841], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Exposition photo mettant en valeur les parall\u00e8les entre les deux villes", "tags": "exposition,photo,photographie", "title": "Versailles New york, Horizon Vertical", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_versailles-new-york-horizon-vertical_00.jpg", "date_start": "2011-09-08", "updated_at": "2011-08-15T16:33:34+00:00", "space_time_info": "du jeudi 8 septembre 2011 au jeudi 29 septembre 2011 \u00e0 Galerie Le Facteur Cheval", "timetable": "2011-09-08T10:00:00 2011-09-08T19:00:00;2011-09-09T10:00:00 2011-09-09T19:00:00;2011-09-10T10:00:00 2011-09-10T19:00:00;2011-09-11T10:00:00 2011-09-11T19:00:00;2011-09-13T10:00:00 2011-09-13T19:00:00;2011-09-14T10:00:00 2011-09-14T19:00:00;2011-09-15T10:00:00 2011-09-15T19:00:00;2011-09-16T10:00:00 2011-09-16T19:00:00;2011-09-17T10:00:00 2011-09-17T19:00:00;2011-09-18T10:00:00 2011-09-18T19:00:00;2011-09-20T10:00:00 2011-09-20T19:00:00;2011-09-21T10:00:00 2011-09-21T19:00:00;2011-09-22T10:00:00 2011-09-22T19:00:00;2011-09-23T10:00:00 2011-09-23T19:00:00;2011-09-24T10:00:00 2011-09-24T19:00:00;2011-09-25T10:00:00 2011-09-25T19:00:00;2011-09-27T10:00:00 2011-09-27T19:00:00;2011-09-28T10:00:00 2011-09-28T19:00:00;2011-09-29T10:00:00 2011-09-29T19:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/versailles-new-york-horizon-vertical", "free_text": "Pour plus d'infos, voir: http://www.cortosalto.com/page_8.html", "placename": "Galerie Le Facteur Cheval", "program_uid": "96631309", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_versailles-new-york-horizon-vertical_00.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2011-09-29", "address": "12 rue des Etats G\u00e9n\u00e9raux 78000 Versailles", "uid": "19206613"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.132841, 48.799778]}, "record_timestamp": "2011-08-15T16:33:34+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "ebc1b5cbc9cf77f3949d714210b9eb68fcfd5f5d", "fields": {"latlon": [48.802151, 2.133539], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "One man show musical", "tags": "th\u00e9\u00e2tre,stand up,com\u00e9die,one man show,concert,cabaret", "title": "RAPHOU EN LIBERT\u00c9", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_raphou-en-libert_00.jpg", "date_start": "2011-09-30", "updated_at": "2011-08-21T08:33:21+00:00", "space_time_info": "du vendredi 30 septembre 2011 au vendredi 2 d\u00e9cembre 2011 \u00e0 Royale Factory", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/raphou-en-libert", "free_text": "R\u00c9SUM\u00c9 :\r\nUne heure et quart d'acrobaties verbales sur des sujets aussi graves que la cigarette, le r\u00e9veil, les chants du limousin, les amours \u00e0 distance, les chutes sans parachute... Un one man show de pianiste \u00e0 la Jerry Lee Lewis, avec un zeste de Vian et une pinc\u00e9e de Bourvil. Le tout diablement be-bop dans un esprit swingo-d\u00e9jant\u00e9.\r\n\r\nRAPHA\u00cbL CALANDREAU BIO :\r\nForm\u00e9 au piano classique et jazz, au th\u00e9\u00e2tre et \u00e0 la chanson, de spectacle en spectacle \u00e0 tendance Cabaret : En passant chez Monsieur Gainsbourg, Le Cabaret des Filles de Joie, Sophie Forte bien accompagn\u00e9e, Rapha\u00ebl peaufine son style, ses go\u00fbts, et son aptitude \u00e0 interpr\u00e9ter tout en s\u2019accompagnant au piano. \r\n\r\nDepuis 2003, il se produit dans des spectacles de one-man show \u00e0 chansons sous le nom de son personnage Raphou, qu'on a pu voir \u00e0 Paris en programmation aux Blancs-Manteaux, au Caveau de la R\u00e9publique, \u00e0 l'Essa\u00efon \u00e0 la Com\u00e9die des Trois-Bornes, \u00e0 la Tache d'encre (Avignon off) et au Point-Virgule, avec trois albums sortis entre 2005 et 2010.\r\ngraphisme - photo : Genevi\u00e8ve Krieff\"\r\n\r\nINFORMATIONS PRATIQUES : \r\nPour la restauration ou/et les consommations, la Royale Factory ouvre ses portes 1 h 30 avant tous les spectacles.\r\n\r\nLe service restauration s'arr\u00eate 1/2 H avant l'entr\u00e9e des artistes.\r\n\r\nSi vous souhaitez d\u00eener avant le spectacle, vous pouvez nous envoyer un message sur contact@royalefactory.fr ou par t\u00e9l\u00e9phone au 09 51 74 78 83 de 10h \u00e0 13h.\r\n\r\nHoraires d'ouverture pour retirer vos places : du Lundi au Vendredi de 10h \u00e0 13h ou sur place le soir du spectacle.\r\n\r\nPUBLIC : Tout Public\r\nPRIX PUBLIC : 19 EUROS\r\n\r\nhttp://www.dailymotion.com/video/x91msw_le-raphou-show_fun#from=embed\r\nhttp://www.raphou.net/", "placename": "Royale Factory", "timetable": "2011-09-30T20:30:00 2011-09-30T22:00:00;2011-10-21T20:30:00 2011-10-21T22:00:00;2011-11-11T20:30:00 2011-11-11T22:00:00;2011-12-02T20:30:00 2011-12-02T22:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_raphou-en-libert_00.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2011-12-02", "address": "2 Rue Jean Houdon, 78000 Versailles, France", "uid": "67539083"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.133539, 48.802151]}, "record_timestamp": "2011-08-21T08:33:21+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "2ccb0418e5721a4e57408b1742a11ed0062f45fc", "fields": {"latlon": [48.807856, 2.124419], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "L'esprit du cabaret dans les tranch\u00e9es de la 1\u00e8re guerre mondiale", "tags": "th\u00e9\u00e2tre,cabaret,com\u00e9die", "title": "La fleur au fusil", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_la-fleur-au-fusil_00.jpg", "date_start": "2011-10-07", "updated_at": "2011-08-21T08:46:46+00:00", "space_time_info": "du vendredi 7 octobre 2011 au jeudi 20 octobre 2011 \u00e0 Th\u00e9\u00e2tre Montansier", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/la-fleur-au-fusil", "free_text": "Conception du spectacle et mise en sc\u00e8ne : Jean-Daniel Laval, assist\u00e9 de Catherine Payet\r\nAvec les com\u00e9diens de la Compagnie de la Reine\r\nSc\u00e9nographie et lumi\u00e8res : R\u00e9my Bourgade\r\nCostumes : Anne Ruault\r\n\r\nDans un poste avanc\u00e9, sur le front de Verdun en 1917, entre tranch\u00e9es, rafales et trous d\u2019obus, un petit groupe de poilus pr\u00e9parent \u00e0 leur mani\u00e8re les f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e. Ils savent qu\u2019ils ne le font que pour eux, mais il se peut que ce soit la derni\u00e8re fois, alors autant se faire plaisir.\r\n\r\nLe \u00ab caf\u00e9 concert \u00bb est un genre totalement abandonn\u00e9 aujourd\u2019hui, or, on oublie trop souvent qu\u2019il est incontestablement l\u2019anc\u00eatre des diff\u00e9rents styles emprunt\u00e9s par les comiques qui se produisent actuellement sur les sc\u00e8nes de France.\r\n\r\nDu \u00ab concert parisien \u00bb au \u00ab cabaret \u00bb en passant par le \u00ab caf\u00e9 th\u00e9\u00e2tre \u00bb ou le \u00ab seul en sc\u00e8ne \u00bb, il n\u2019y a pas loin. On se souvient de Raimu ou Maurice Chevalier, on ne connait que peu ceux qui furent leurs auteurs et inspirateurs.\r\n\r\nC\u2019est en se replongeant dans cet univers m\u00e9connu que nous avons d\u00e9couvert une mine inexploit\u00e9e de chansons humoristiques, de monologues drolatiques, ou sayn\u00e8tes de com\u00e9die qui firent les beaux jours de nos \u00ab comiques troupiers \u00bb.\r\nS\u00e9rie 1 : 25 \u20ac / S\u00e9rie 2 : 20 \u20ac\r\nhttp://www.theatremontansier.com/La-Fleur-au-fusil.html", "placename": "Th\u00e9\u00e2tre Montansier", "timetable": "2011-10-07T20:30:00 2011-10-07T22:00:00;2011-10-08T20:30:00 2011-10-08T22:00:00;2011-10-11T20:00:00 2011-10-11T21:30:00;2011-10-13T20:30:00 2011-10-13T22:00:00;2011-10-14T20:30:00 2011-10-14T22:00:00;2011-10-15T20:30:00 2011-10-15T22:00:00;2011-10-18T20:00:00 2011-10-18T21:30:00;2011-10-20T20:30:00 2011-10-20T22:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_la-fleur-au-fusil_00.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2011-10-20", "address": "13 Rue des R\u00e9servoirs, versailles", "uid": "49841177"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.124419, 48.807856]}, "record_timestamp": "2011-08-21T08:46:46+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "5e01e83484043c37e7941198c4a943dbf70aa058", "fields": {"latlon": [48.802151, 2.133539], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "29207134", "title": "Winterburst + Skorzum", "pricing_info": "13 euros (normal) / 10 euros (tarif r\u00e9duit)", "date_end": "2012-07-05", "date_start": "2012-07-05", "updated_at": "2012-07-01T10:11:34+00:00", "space_time_info": "Royale Factory, le jeudi 5 juillet 2012 \u00e0 20:00", "timetable": "2012-07-05T20:00:00 2012-07-05T22:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/winterburst-skorzum", "free_text": "www.royalefactory.fr\r\nWINTERBURST + SKORZUM\r\n\r\nJeudi 5 Juillet 2012\r\n20h\r\n\r\nRoyale Factory\r\n2 Rue Jean Houdon\r\n78000 Versailles\r\n\r\nTel: 09.51.74.78.83\r\nwww.royalefactory.fr\r\n\r\n10\u20ac en pr\u00e9vente\r\n\r\nPour la sortie de \u201cThe Mind Cave\u201d de Winterburst: \r\n\r\n- \u201cA d\u00e9couvrir d\u2019urgence!\u201d - Metallian- 5/6\r\n- \u201c70 minutes intenses en technique, rythme et atmosph\u00e8re\u201d - Pavillon 666 - 8.5/10\r\n- Spirit Of Metal:17/20 -Infernal Masquerade:93/100 - Metalship:8.5/10\r\n\r\nwww.winterburst-official.com\r\n\r\nEt de \u201cEcce Occulto\u201d de Skorzum:\r\n- \u201cC\u00e9leste et t\u00e9n\u00e9breux\u201d - Metallian - 5.5/6\r\n- French Metal:16/20 - Soil Chronicles:7/10\r\n\r\nwww.myspace.com/skorzumofficial", "address": "2 Rue Jean Houdon, 78000 Versailles, France", "program_uid": "83585619 92331114", "placename": "Royale Factory", "region": "\u00cele-de-France", "tags": "black metal symphonique,black metal,concert", "description": "Release party de l'album de ce groupe de black metal symphonique fran\u00e7ais avec du black metal tout court en ouverture"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.133539, 48.802151]}, "record_timestamp": "2012-07-01T10:11:34+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "2aa09732eed3139176e345ea6ca74df84fb88b87", "fields": {"latlon": [48.802151, 2.133539], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "38872599", "placename": "Royale Factory", "pricing_info": "Complet", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_red-fang-already-salted-crowmorph_00.jpg", "date_start": "2012-07-16", "updated_at": "2012-07-14T13:47:33+00:00", "space_time_info": "Royale Factory, le lundi 16 juillet 2012 \u00e0 20:30", "timetable": "2012-07-16T20:30:00 2012-07-16T22:30:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/red-fang-already-salted-crowmorph", "title": "Red Fang + Already Salted + Crowmorph", "address": "2 Rue Jean Houdon, 78000 Versailles, France", "program_uid": "83585619 92331114", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_red-fang-already-salted-crowmorph_00.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2012-07-16", "tags": "stoner,bi\u00e8re,barbe,concert", "description": "Ils ont foutus le bordel aux Combustiles et ils viennent foutre le bordel \u00e0 Versailles, grosse soir\u00e9e stoner bi\u00e8re barbe en perspective"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.133539, 48.802151]}, "record_timestamp": "2012-07-14T13:47:33+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "540efe4b508ce74846caf346401559fa2a84d895", "fields": {"uid": "49586965", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_le-mois-du-cinema-a-versailles_76226.jpg", "updated_at": "2013-12-09T17:15:42+00:00", "free_text": "Les conf\u00e9rences\r\n\r\n\"Comment r\u00e9aliser un court m\u00e9trage\", par Ari pictures\r\nVendredi 13/12 - 19h30 \r\nArthur Choupin, r\u00e9alisateur, et S\u00e9bastien Baudier, producteur, proposent de partager leur exp\u00e9rience pour r\u00e9aliser un premier film. Comment se lancer dans le sc\u00e9nario? Comment faire un casting? Comment organiser un tournage? Comment choisir son \u00e9quipe de tournage? Pourquoi pleut-il toujours quand on veut tourner en ext\u00e9rieur? Qu'est-ce que la loi de Murphy ? \r\n\r\n\"Comment produire un court m\u00e9trage\", par Ari pictures\r\nJeudi 19/12 - 19h30 \r\nEtape cruciale pour la r\u00e9alisation d'un film, la recherche de financements est actuellement en pleine mutation. Le succ\u00e8s croissant des plateformes de crowdfunding, le placement de produits, le d\u00e9veloppement du m\u00e9c\u00e9nat d'entreprise en sont quelques signes probants. En l'absence de subventions publiques, ces techniques sont une excellente alternative pour financer son court-m\u00e9trage. Cette conf\u00e9rence r\u00e9v\u00e8le les cl\u00e9s d'une organisation et une d'une communication efficaces.\r\n\r\n\r\nLes spectacles\r\n\r\n\"Face cam\u00e9ra\", Acad\u00e9mie Internationale des arts du spectacle AIDAS\r\nVendredi 6/12 - 20h30 \r\nLes com\u00e9diens de l'AIDAS pr\u00e9sentent deux aspects des tournages: le grand spectacle et l'intimisme. Ils passent d'une atmosph\u00e8re \u00e0 l'autre, travaillant alternativement sur des sc\u00e8nes cultes et sur le mode de l'improvisation, toujours sous l'oeil scrutateur de la cam\u00e9ra. Leur pari: faire vivre l'instant et faire fonctionner la magie de l'illusion comique dans un espace totalement d\u00e9pouill\u00e9 d'artifices. \r\n\r\n\"La pantomime\", Acad\u00e9mie Internationale des arts du spectacle AIDAS \r\nJeudi 12/12 - 20h30 \r\nComment peut-on raconter une histoire et faire vivre un personnage sans qu'il utilise sa voix? Ce projet s'articule autour de films muets (Chaplin, Buster Keatonou d'autres films issus de expressionnisme allemand comme Metropolis de Fritz Lang) et d\u00e9voile un travail artistique qui m\u00e9lange la projection, le jeu d'acteur, la manipulation d'objets, la musique et le langage universel du corps de l'acteur. Le mime propulse le corps de l'acteur comme le centre de l'action dramatique. Le cin\u00e9ma muet est un merveilleux t\u00e9moin de ce corps qui \"parle\".\r\n\r\n\"L'atelier du compositeur : la musique chez Hitchcock\", par Sylvain Audinovski \r\nSamedi 14/12 - 17h \r\nPar la d\u00e9couverte des secrets des grands ma\u00eetres, et la composition de musique en direct avec le public, l'Atelier Num\u00e9rique explore l'influence du son sur la conscience humaine. Ces s\u00e9ances gratuites et ouvertes \u00e0 tous surprennent par leur accessibilit\u00e9 et leur originalit\u00e9. Elles proposent une approche d\u00e9cal\u00e9e de la musique, cet univers invisible dont tout le monde per\u00e7oit les subtilit\u00e9s sans le savoir... \r\n\r\n\r\nLes projections\r\n\r\n\"Le jour le plus court\"\r\nSamedi 21/12 - 20h30 \r\nLe 21 d\u00e9cembre, solstice d'hiver, est le jour le plus court de l'ann\u00e9e. A l'Atelier Num\u00e9rique, ce sont les films qui raccourcissent pour une soir\u00e9e exceptionnelle de courts m\u00e9trages. L'Atelier num\u00e9rique, mais aussi le cin\u00e9ma le Roxa", "latlon": [48.803969, 2.134081], "city": "Versailles", "title": "Le Mois du cin\u00e9ma \u00e0 Versailles", "pricing_info": "Gratuit", "date_start": "2013-12-12", "department": "Yvelines", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_le-mois-du-cinema-a-versailles_76226.jpg", "date_end": "2013-12-21", "description": "En d\u00e9cembre, l'Atelier Num\u00e9rique f\u00eate le Mois du cin\u00e9ma et propose des spectacles, conf\u00e9rences, expositions et ateliers...", "tags": "Cin\u00e9ma - Versailles", "space_time_info": "du jeudi 12 d\u00e9cembre 2013 au samedi 21 d\u00e9cembre 2013 \u00e0 Atelier num\u00e9rique", "timetable": "2013-12-12T20:30:00 2013-12-12T22:30:00;2013-12-13T19:30:00 2013-12-13T21:00:00;2013-12-14T17:00:00 2013-12-14T19:00:00;2013-12-18T16:00:00 2013-12-18T18:00:00;2013-12-19T19:30:00 2013-12-19T21:00:00;2013-12-21T20:30:00 2013-12-21T22:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/le-mois-du-cinema-a-versailles", "address": "8 Rue Saint-Simon, 78000 Versailles", "lang": "fr", "placename": "Atelier num\u00e9rique", "region": "\u00cele-de-France", "program_uid": "27782455"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.134081, 48.803969]}, "record_timestamp": "2013-12-09T17:15:42+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "e618f4ef04c0aff981122d7a36525663405730c6", "fields": {"uid": "30775020", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_le-labyrinthe-de-versailles-du-mythe-au-jeu_169853.jpg", "updated_at": "2013-12-09T17:21:57+00:00", "free_text": "Bien qu'il ait disparu en 1775, le Labyrinthe de Versailles conserve aujourd'hui une aura de myst\u00e8re et contribue \u00e0 la fascination exerc\u00e9e par le Ch\u00e2teau. Dessin\u00e9 et plant\u00e9 d\u00e8s 1665 par Le N\u00f4tre. Le bosquet du Labyrinthe occupait l'emplacement de l'actuel bosquet de la Reine. D'abord simple circuit d'all\u00e9es sinueuses, le Labyrinthe fut agr\u00e9ment\u00e9 entre 1671 et 1674 d'un r\u00e9seau de 38 fontaines chacune repr\u00e9sentant un \u00e9pisode tir\u00e9 des fables d'\u00c9sope. Loin du mythique labyrinthe de Cr\u00e8te o\u00f9 s\u00e9vissait le Minotaure, le d\u00e9dale versaillais ne cherche pas tant \u00e0 \u00e9garer le visiteur qu'\u00e0 lui offrir une promenade de fontaine en fontaine. L'entretien co\u00fbteux eut raison de lui et il fut d\u00e9truit en 1775 \u00e0 la demande de Louis XVI.\r\n\r\nCor\u00e9alis\u00e9e avec l'\u00e9tablissement public du Ch\u00e2teau de Versailles, l'exposition install\u00e9e dans l'enfilade des cinq salles de la Galerie de Affaires \u00e9trang\u00e8res de Louis XV, pr\u00e9sentera des pi\u00e8ces \u00e9voquant ce bosquet disparu : quelques statues de plomb, l'exemplaire du Roi du Labyrinthe de Versailles (Collections du Petit Palais), des textes, gravures, tableaux et plans... Seront \u00e9galement \u00e9voqu\u00e9s Labyrinthe de Versailles du mythe au jeu 14 septembre \u2013 14 d\u00e9cembre 2013 la symbolique du labyrinthe (Antiquit\u00e9, d\u00e9dales du pavement de cath\u00e9drales m\u00e9di\u00e9vales, labyrinthes v\u00e9g\u00e9taux de la renaissance), sa post\u00e9rit\u00e9, sa notori\u00e9t\u00e9 et ses \u00e9chos historiques, litt\u00e9raires ou musicaux. Le visiteur sera totalement immerg\u00e9 dans le Labyrinthe afin de retrouver les sensations des promeneurs de l'\u00e9poque (v\u00e9g\u00e9tation dense, bruit de l'eau, magnificence des fontaines...).\r\n\r\nLa cinqui\u00e8me et derni\u00e8re salle donnera un \u00e9cho plus contemporain aux multiples illustrations du mythe : abandonn\u00e9 un temps durant le XIX\u00e8me si\u00e8cle, le th\u00e8me du labyrinthe conna\u00eet un nouvel essor depuis le XX\u00e8me si\u00e8cle. Il sera pr\u00e9sent\u00e9 sous diff\u00e9rentes formes artistiques et ludiques : cin\u00e9ma, litt\u00e9rature, photo, land'art, dessin, mosa\u00efque et jeux traditionnels ou vid\u00e9os.", "latlon": [48.80214, 2.120815], "city": "Versailles", "title": "Le Labyrinthe de Versailles : du Mythe au jeu", "pricing_info": "Gratuit", "date_start": "2013-12-10", "department": "Yvelines", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_le-labyrinthe-de-versailles-du-mythe-au-jeu_169853.jpg", "date_end": "2013-12-14", "description": "L'exposition pr\u00e9sente des pi\u00e8ces \u00e9voquant le labyrinthe disparu dessin\u00e9 par Andr\u00e9 Le N\u00f4tre, connu pour son r\u00e9seau exceptionnel de 38 fontaines.", "tags": "Labyrinthe - Versailles - Le N\u00f4tre", "space_time_info": "du mardi 10 d\u00e9cembre 2013 au samedi 14 d\u00e9cembre 2013 \u00e0 Biblioth\u00e8que Municipale de Versailles - Galerie des Affaires \u00e9trang\u00e8res de Louis XV", "timetable": "2013-12-10T14:00:00 2013-12-10T19:00:00;2013-12-11T14:00:00 2013-12-11T19:00:00;2013-12-12T14:00:00 2013-12-12T19:00:00;2013-12-13T14:00:00 2013-12-13T19:00:00;2013-12-14T14:00:00 2013-12-14T19:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/le-labyrinthe-de-versailles-du-mythe-au-jeu", "address": "5 Rue de L'ind\u00e9pendance Am\u00e9ricaine, 78000 Versailles", "lang": "fr", "placename": "Biblioth\u00e8que Municipale de Versailles - Galerie des Affaires \u00e9trang\u00e8res de Louis XV", "region": "\u00cele-de-France", "program_uid": "27782455"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.120815, 48.80214]}, "record_timestamp": "2013-12-09T17:21:57+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "742e7d583094b07e2a1b0a7eff5e544186346966", "fields": {"latlon": [48.801216, 2.131613], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "51821941", "placename": "Versailles", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_new-polyglot-meeting-at-versailles_54.jpg", "date_start": "2014-04-25", "updated_at": "2014-03-05T09:03:43+00:00", "space_time_info": "le vendredi 25 avril 2014 \u00e0 Versailles", "program_uid": "63139295", "link": "http://openagenda.com/event/new-polyglot-meeting-at-versailles", "address": "H\u00e9lios Pub - 1 Rue des \u00c9tats G\u00e9n\u00e9raux, Versailles, France", "department": "Yvelines", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_new-polyglot-meeting-at-versailles_54.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2014-04-25", "timetable": "2014-04-25T20:00:00 2014-04-25T01:00:00"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.131613, 48.801216]}, "record_timestamp": "2014-03-05T09:03:43+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "ad186997ad63a1f83b3b1703be5cc820065ba7cd", "fields": {"uid": "62971492", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_le-printemps-des-arts_278081.jpg", "updated_at": "2014-03-17T16:57:02+00:00", "free_text": "&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;  \nDu 3 au 10 avril - Dans les BU et les lieux \u00e9tudiants de Versailles et Saint-Quentin-en-Yvelines\n\n_____ L'UVSQ a du talent!\nExpositions des cr\u00e9ations des \u00e9tudiants et personnels de l'UVSQ - dessins, photos, po\u00e8mes...\n\n\n&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt; \nJeudi 3 avril 2014, 19h15 - Th\u00e9\u00e2tre G\u00e9rard Philipe - Saint-Cyr-l'Ecole\n\n_____ Avril en danse\nLes \u00e9tudiants vous pr\u00e9sentent leurs chor\u00e9graphies sur le th\u00e8me du Road Movie am\u00e9ricain.\n\nCe spectacle sera ponctu\u00e9 par des interm\u00e8des musicaux avec :\n- la chorale de l'UVSQ \n- Leslie Jocelyn, chanteuse et \u00e9tudiante en Economie / gestion \u00e0 l'UVSQ\n\nLa soir\u00e9e  se cl\u00f4turera par une forme courte de la pi\u00e8ce Le Moche de Mayenburg par les \u00e9tudiant en licence de th\u00e9\u00e2tre de l'Universit\u00e9 de Nanterre, la Cie l'Amaranthe.\n\n- Mise en sc\u00e8ne de la soir\u00e9e : Roxane Driay de Paris X -Nanterre\n- Mise en sc\u00e8ne de la partie danse : Myriam Blanc, chor\u00e9graphe Corps et Ames\n- Pr\u00e9sentation : Julien Denervaux \u00e9tudiant \u00e0 l'UVSQ et participant de l'atelier radio\n\n\n&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;  \nJeudi 10 avril - Toute la journ\u00e9e / Sur Versailles et Saint-Quentin-en-Yvelines\n\n_____ Evry University Gospel\n11h30 - RU du Campus des Sciences \u00e0 Versailles\nLa chorale de Gospel de l'universit\u00e9 d'Evry viendra r\u00e9chauffer le RU du campus de Versailles.\n\n______La chorale du personnel\nHall du b\u00e2timent d'Alembert \u00e0 Guyancourt", "latlon": [48.810085, 2.147913], "city": "Versailles", "title": "Le Printemps des arts", "pricing_info": "Gratuit", "date_start": "2014-04-10", "department": "Yvelines", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_le-printemps-des-arts_278081.jpg", "date_end": "2014-04-10", "description": "Durant une semaine, l'UVSQ est plac\u00e9e sous le signe de la culture.\nLa semaine du 3 au 10 avril sera ponctu\u00e9e par de nombreux \u00e9v\u00e9nements : danse, chorale, expositions, piano en libre service...", "tags": "Danse,soir\u00e9e,chorale,expositions", "space_time_info": "du jeudi 3 avril 2014 au jeudi 10 avril 2014 dans 4 lieux", "timetable": "2014-04-10T11:30:00 2014-04-10T13:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/le-printemps-des-arts", "address": "55 Avenue des \u00c9tats Unis, 78000 Versailles, France", "lang": "fr", "placename": "Restaurant universitaire", "region": "\u00cele-de-France", "program_uid": "15278580 75742032"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.147913, 48.810085]}, "record_timestamp": "2014-03-17T16:57:02+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "dd77d21ca75469fbf2810cf9898eabde13bdeecd", "fields": {"uid": "56041889", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_concert-d-evry-university-gospel_26013.jpg", "updated_at": "2014-03-24T10:03:10+00:00", "free_text": "En suivant les pas de ceux qui ont faim, vous pourrez avoir la surprise de d\u00e9couvrir le groupe \u00e9tudiant \u00c9vry University Gospel au restaurant universitaire les \u00c9tats-Unis \u00e0 Versailles. Cette formation qui a obtenu le deuxi\u00e8me prix national Culture-ActionS en 2011, ach\u00e8vera ce 10 avril une tourn\u00e9e dans plusieurs restaurants universitaires de l\u2019acad\u00e9mie. \u00c9toffant chaque ann\u00e9e son vivier de nouveaux choristes, les vibrations de leur chant gospel seront accompagn\u00e9es d\u2019un saxophoniste et d\u2019un pianiste, le tout donnant \u00e0 votre pause d\u00e9jeuner un enchantement inattendu.", "latlon": [48.811255, 2.147999], "city": "Versailles", "title": "Concert d'Evry University Gospel", "pricing_info": "gratuit", "date_start": "2014-04-10", "department": "Yvelines", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_concert-d-evry-university-gospel_26013.jpg", "date_end": "2014-04-10", "description": "Concert du groupe \u00e9tudiant gospel au restaurant universitaire les \u00c9tats-Unis, \u00e0 Versailles, le 10 avril \u00e0 midi.", "tags": "RU restaurant Versailles Etats-Unis concert \u00e9tudiant gospel", "space_time_info": "Restaurant universitaire les Etats-Unis, le jeudi 10 avril 2014 \u00e0 12:00", "timetable": "2014-04-10T12:00:00 2014-04-10T14:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/concert-d-evry-university-gospel", "address": "45 Avenue des \u00c9tats Unis, Universite Versailles St Quentin, 78000 Versailles, France", "lang": "fr", "placename": "Restaurant universitaire les Etats-Unis", "region": "\u00cele-de-France", "program_uid": "39267857 15278580 98037558 75742032 41350520"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.147999, 48.811255]}, "record_timestamp": "2014-03-24T10:03:10+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "5d968808137b5e7a035e69586e4e0946be734991", "fields": {"latlon": [48.803978, 2.123351], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Autour du b\u00e2timent et de ses espaces, Autour des collections", "title": "Les appartements des filles de Louis XV", "region": "\u00cele-de-France", "date_start": "2014-05-17", "updated_at": "2014-10-16T18:31:10+00:00", "space_time_info": "Ch\u00e2teau De Versailles, le samedi 17 mai 2014 \u00e0 19:30", "program_uid": "26475358", "link": "http://openagenda.com/event/les-appartements-des-filles-de-louis-xv", "placename": "Ch\u00e2teau De Versailles", "department": "Yvelines", "timetable": "2014-05-17T19:30:00 2014-05-17T00:30:00", "date_end": "2014-05-17", "address": "RP834, 78008 Versailles", "uid": "2526572"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.123351, 48.803978]}, "record_timestamp": "2014-10-16T18:31:10+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "5d42e6800bb6ba9ef02988db7ff21eb5687b1fbf", "fields": {"latlon": [48.808983, 2.130556], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "83936721", "placename": "Mus\u00e9e Lambinet", "region": "\u00cele-de-France", "date_start": "2014-05-17", "updated_at": "2014-10-16T18:31:11+00:00", "space_time_info": "Mus\u00e9e Lambinet, le samedi 17 mai 2014 \u00e0 20:00", "program_uid": "26475358", "link": "http://openagenda.com/event/visite-insolite-des-collections-du-muse-lambinet", "free_text": "Acc\u00e8s par la route :   A12 - A13 - A86, sortie Versailles Ch\u00e2teau  Acc\u00e8s train :  Paris Saint-Lazare (Versailles-Rive droite \u00e0 5 minutes \u00e0 pied)  Paris Montparnasse (Versailles-Chantiers \u00e0 20 minutes \u00e0 pied)  RER : Paris ligne C (Versailles-Rive gauche \u00e0 15 minutes \u00e0 pied)", "address": "54, boulevard de la Reine, 78000 Versailles", "department": "Yvelines", "title": "Visite insolite des collections du Mus\u00e9e Lambinet", "date_end": "2014-05-17", "timetable": "2014-05-17T20:00:00 2014-05-17T00:00:00"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.130556, 48.808983]}, "record_timestamp": "2014-10-16T18:31:11+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "cdbfcb3d4375cacc9afc9a3fd88ec4b65907bdf2", "fields": {"uid": "49174009", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_exposition-andachtsraum-de-marion-laval-jeantet-et-benoit-mangin-art-oriente-objet_356772.jpg", "updated_at": "2015-01-28T12:01:15+00:00", "free_text": "A La Mar\u00e9chalerie les deux artistes proposent une exp\u00e9rience de m\u00e9ditation et sonore au sein du centre d'art autour de l\u2019\u0153uvre de l'historien de l'art Aby Warburg (1866-1929) \"Le rituel du serpent\", une th\u00e8se qui allie un rituel des indiens Hopis d'Arizona \u00e0 l'histoire de l'art occidentale. Une installation m\u00e9ditative, un espace de contemplation (Andachtsraum) compos\u00e9 d'un squelette de kangourou, d\u2019\u0153ufs d'autruches sonoris\u00e9s par les voix de chamans et de n\u00e9ons. Ils pr\u00e9sentent \u00e9galement un film intitul\u00e9 \"Denksraum\" (espace de pens\u00e9e) qui interpr\u00e8te la vie d'Aby Warburg et la p\u00e9riode de sa vie pass\u00e9e en h\u00f4pital psychiatrique. \n\nUne exposition riche en r\u00e9f\u00e9rences et qui plonge le visiteur au sein d'un univers troublant.\n\nExposition en entr\u00e9e libre jusqu'au 15 mars 2015. \nOuvert du mardi au dimanche de 14h00 \u00e0 18h00.\n\nEntr\u00e9e du public par la Place des Man\u00e8ges, avenue du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, face \u00e0 la gare RER Versailles Ch\u00e2teau Rive Gauche.", "latlon": [48.801927, 2.126827], "city": "Versailles", "title": "Exposition ANDACHTSRAUM de Marion Laval-Jeantet et Benoit Mangin (Art Orient\u00e9 Objet)", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "date_start": "2015-01-23", "department": "Yvelines", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_exposition-andachtsraum-de-marion-laval-jeantet-et-benoit-mangin-art-oriente-objet_356772.jpg", "date_end": "2015-03-15", "description": "Marion Laval-Jeantet et Benoit Mangin (Art Orient\u00e9 Objet) pr\u00e9sente l'exposition \"Andachtsraum\", premi\u00e8re d'une s\u00e9rie de projets autour du livre d'Aby Warburg \"Le rituel du serpent\".", "tags": "art contemporain,art,installation,sculpture,vid\u00e9o", "space_time_info": "du vendredi 23 janvier 2015 au dimanche 15 mars 2015 \u00e0 La Mar\u00e9chalerie, centre d'art contemporain", "timetable": "2015-01-23T14:00:00 2015-01-23T18:00:00;2015-01-24T14:00:00 2015-01-24T18:00:00;2015-01-25T14:00:00 2015-01-25T18:00:00;2015-01-27T14:00:00 2015-01-27T18:00:00;2015-01-28T14:00:00 2015-01-28T18:00:00;2015-01-29T14:00:00 2015-01-29T18:00:00;2015-01-30T14:00:00 2015-01-30T18:00:00;2015-01-31T14:00:00 2015-01-31T18:00:00;2015-02-01T14:00:00 2015-02-01T18:00:00;2015-02-03T14:00:00 2015-02-03T18:00:00;2015-02-04T14:00:00 2015-02-04T18:00:00;2015-02-05T14:00:00 2015-02-05T18:00:00;2015-02-06T14:00:00 2015-02-06T18:00:00;2015-02-07T14:00:00 2015-02-07T18:00:00;2015-02-08T14:00:00 2015-02-08T18:00:00;2015-02-10T14:00:00 2015-02-10T18:00:00;2015-02-11T14:00:00 2015-02-11T18:00:00;2015-02-12T14:00:00 2015-02-12T18:00:00;2015-02-13T14:00:00 2015-02-13T18:00:00;2015-02-14T14:00:00 2015-02-14T18:00:00;2015-02-15T14:00:00 2015-02-15T18:00:00;2015-02-17T14:00:00 2015-02-17T18:00:00;2015-02-18T14:00:00 2015-02-18T18:00:00;2015-02-19T14:00:00 2015-02-19T18:00:00;2015-02-20T14:00:00 2015-02-20T18:00:00;2015-02-21T14:00:00 2015-02-21T18:00:00;2015-02-22T14:00:00 2015-02-22T18:00:00;2015-02-24T14:00:00 2015-02-24T18:00:00;2015-02-25T14:00:00 2015-02-25T18:00:00;2015-02-26T14:00:00 2015-02-26T18:00:00;2015-02-27T14:00:00 2015-02-27T18:00:00;2015-02-28T14:00:00 2015-02-28T18:00:00;2015-03-01T14:00:00 2015-03-01T18:00:00;2015-03-03T14:00:00 2015-03-03T18:00:00;2015-03-04T14:00:00 2015-03-04T18:00:00;2015-03-05T14:00:00 2015-03-05T18:00:00;2015-03-06T14:00:00 2015-03-06T18:00:00;2015-03-07T14:00:00 2015-03-07T18:00:00;2015-03-08T14:00:00 2015-03-08T18:00:00;2015-03-09T14:00:00 2015-03-09T18:00:00;2015-03-10T14:00:00 2015-03-10T18:00:00;2015-03-11T14:00:00 2015-03-11T18:00:00;2015-03-12T14:00:00 2015-03-12T18:00:00;2015-03-13T14:00:00 2015-03-13T18:00:00;2015-03-14T14:00:00 2015-03-14T18:00:00;2015-03-15T14:00:00 2015-03-15T18:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/exposition-andachtsraum-de-marion-laval-jeantet-et-benoit-mangin-art-oriente-objet", "address": "Ecole Nationale Sup\u00e9rieure d'Architecture de Versailles, 5 Avenue de Sceaux, 78000 Versailles, France", "lang": "fr", "placename": "La Mar\u00e9chalerie,centre d'art contemporain", "region": "\u00cele-de-France", "program_uid": "93114555"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.126827, 48.801927]}, "record_timestamp": "2015-01-28T12:01:15+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "62f4c4e8e289e8ef073603d4956c2a04c79db3f1", "fields": {"uid": "77135139", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_printemps-des-arts_237638.jpg", "updated_at": "2015-03-04T08:18:38+00:00", "free_text": "Les auditions, qui ont eu lieu le jeudi 11 d\u00e9cembre, nous ont permis de d\u00e9couvrir de beaux talents !\nPortraits :\n\n&gt; Zo\u00e9 Roqueplo : Autodidacte, cette \u00e9tudiante en L1 de biologie, chante divinement bien et joue du piano.\n\n&gt; Alistair Crucifix et Sarah Aida : Ces 2 \u00e9tudiants en m\u00e9decine, revisitent \u00e0 leur fa\u00e7on et avec humour, les chansons du c\u00e9l\u00e8bre dessin anim\u00e9 \u00ab Aladdin \u00bb.\n\n&gt; Rosalie Sami : \u00c9tudiante en \u00e9conomie-gestion, Rosalie a interpr\u00e9t\u00e9 une cr\u00e9ation personnelle de Gospel. Sa voix magnifique nous a donn\u00e9 des frissons.\n\n&gt; Illona Bolou : Habitu\u00e9e de la sc\u00e8ne (elle s\u2019est produite au Trianon \u00e0 Paris), cette \u00e9tudiante en \u00e9conomie-gestion, pratique la guitare fingerstyle.\n\n&gt; Maureen De Albuquerque : \u00c9tudiante en anglais, elle nous a chant\u00e9 \u00ab T\u00e2te-moi \u00bb morceau tir\u00e9e de la com\u00e9die musicale Mozart l\u2019Op\u00e9ra Rock.\n\n&gt; Leslie Jocelyn : D\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sente lors du Printemps des arts 2014 sur la sc\u00e8ne du th\u00e9\u00e2tre G\u00e9rard Philippe de Saint-Cyr-l\u2019Ecole, Leslie, \u00e9tudiante en \u00e9conomie-gestion, est de retour avec sa guitare et sa tr\u00e8s jolie voix.\n\n&gt; Savannah Anselme : \u00c9tudiante en sociologie pratique la danse en UE. Elle pr\u00e9sentera un chor\u00e9graphie \"l'Enfermement\".", "latlon": [48.802151, 2.133539], "city": "Versailles", "title": "Printemps des arts : d\u00e9couvrez les talents \u00e9tudiants", "pricing_info": "5\u20ac", "date_start": "2015-04-09", "department": "Yvelines", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_printemps-des-arts_237638.jpg", "date_end": "2015-04-09", "description": "Pour cette 2e \u00e9dition du Printemps des arts, la musique sera repr\u00e9sent\u00e9e lors du spectacle \u00e0 la Royale Factory, avec des styles diff\u00e9rents - com\u00e9die musicale,  guitare, piano ou encore gospel.", "tags": "Danse - chant - piano - guitare", "space_time_info": "Royale Factory, le jeudi 9 avril 2015 \u00e0 20:00", "timetable": "2015-04-09T20:00:00 2015-04-09T23:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/printemps-des-arts", "address": "2 Rue Jean Houdon, 78000 Versailles, France", "lang": "fr", "placename": "Royale Factory", "region": "\u00cele-de-France", "program_uid": "96698285 75742032"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.133539, 48.802151]}, "record_timestamp": "2015-03-04T08:18:38+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "16bdb3cd6def7e66b68632d7040e6ff558dcd40f", "fields": {"uid": "91143190", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_un-autre-monde_967060.jpg", "updated_at": "2015-03-04T08:57:15+00:00", "free_text": "Le \u00abdossier Diognosis\u00bb est un ensemble de documents (sculptures, dessins, textes, photos et vid\u00e9os) tournant autour de d\u00e9couvertes sur le patient inconnu d\u2019un h\u00f4pital psychiatrique dans les ann\u00e9es 50. Celui ci d\u00e9clare avoir \u00e9t\u00e9 le t\u00e9moin\nd\u2019une exp\u00e9dition sur une autre plan\u00e8te: Diognosis.\nIl en aurait par la suite rapport\u00e9 des \u00e9crits scientifiques \u00e9tonnamment pr\u00e9cis. De plus, des \u00e9chantillons de cr\u00e9atures inconnues ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es chez lui, sans qu\u2019ils n\u2019aient pu \u00eatres r\u00e9ellement authentifi\u00e9s. 60 ans plus tard ces archives ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es et \u00e9tudi\u00e9es.Les glahades sont des cr\u00e9atures omnivores qui vivent en colonie. Il existe un polymorphisme important chez cette esp\u00e8ce, dont la taille les individus peut varier entre 1 et 2m. Ils ont d\u00e9velopp\u00e9 de nombreuses strat\u00e9gies \u00e9volutives qui ont fait de cette esp\u00e8ce, l\u2019esp\u00e8ce dominante de la plan\u00e8te Diognosis d\u2019un point de vue biologique. En effet, leurs \u00e9tonnantes facult\u00e9s d\u2019adaptation et leur organisation sociale leurs ont permis de se d\u00e9velopper sur l\u2019ensemble de la plan\u00e8te.\n\nDu 7 au 17 avril 2015", "latlon": [48.810085, 2.147913], "city": "Versailles", "title": "Exposition : Un autre monde : Glahade", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "date_start": "2015-04-08", "department": "Yvelines", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_un-autre-monde_967060.jpg", "date_end": "2015-04-10", "description": "Oscar Nod\u00e9-Langlois, \u00e9tudiant en Licence 1  de Biologie nous fait d\u00e9couvrir un nouveau monde peupl\u00e9 de cr\u00e9atures \u00e9tranges.", "tags": "Exposition - sculpture - dessins", "space_time_info": "du mercredi 8 avril 2015 au vendredi 10 avril 2015 \u00e0 Universit\u00e9 de Versailles Saint-Quentin-en-Yvelines Maison de l'\u00e9tudiant - B\u00e2t. Buffon", "timetable": "2015-04-08T08:00:00 2015-04-08T19:00:00;2015-04-09T08:00:00 2015-04-09T19:00:00;2015-04-10T08:00:00 2015-04-10T19:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/un-autre-monde", "address": "55 Avenue des \u00c9tats Unis, 78000 Versailles, France", "lang": "fr", "placename": "Universit\u00e9 de Versailles Saint-Quentin-en-Yvelines Maison de l'\u00e9tudiant - B\u00e2t. Buffon", "region": "\u00cele-de-France", "program_uid": "96698285 75742032"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.147913, 48.810085]}, "record_timestamp": "2015-03-04T08:57:15+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "89c0b710eadaf1795f6fbdbc351edea95e3d0fdd", "fields": {"latlon": [48.810085, 2.147913], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "journ\u00e9e de concerts gratuits pour les \u00e9tudiants, sur le campus", "placename": "Universit\u00e9 de Versailles Saint-Quentin-en-Yvelines Maison de l'\u00e9tudiant - B\u00e2t. Buffon", "pricing_info": "gratuit", "region": "\u00cele-de-France", "date_start": "2015-04-09", "updated_at": "2015-03-19T14:05:57+00:00", "space_time_info": "Universit\u00e9 de Versailles Saint-Quentin-en-Yvelines Maison de l'\u00e9tudiant - B\u00e2t. Buffon, le jeudi 9 avril 2015 \u00e0 16:00", "program_uid": "96698285", "link": "http://openagenda.com/event/les-petarades", "address": "55 Avenue des \u00c9tats Unis, 78000 Versailles, France", "department": "Yvelines", "title": "les P\u00e9tarades", "timetable": "2015-04-09T16:00:00 2015-04-09T00:00:00", "date_end": "2015-04-09", "uid": "53326942"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.147913, 48.810085]}, "record_timestamp": "2015-03-19T14:05:57+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "cd21823b366d727c7019f775bcacbca7013ead9b", "fields": {"latlon": [48.801408, 2.130122], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Inauguration des locaux de la start-up fran\u00e7aise \u00ab Be-Bound \u00bb", "title": "Inauguration des locaux de la start-up fran\u00e7aise \u00ab Be-Bound \u00bb", "region": "\u00cele-de-France", "date_start": "2015-04-10", "updated_at": "2015-04-08T08:15:55+00:00", "space_time_info": "Versailles, le vendredi 10 avril 2015 \u00e0 11:30", "program_uid": "84693279 65335984 69653526 69754039 23485037 20017688 39331700", "link": "http://openagenda.com/event/inauguration-des-locaux-de-la-start-up-francaise-be-bound", "placename": "Versailles", "department": "Yvelines", "timetable": "2015-04-10T11:30:00 2015-04-10T12:30:00", "date_end": "2015-04-10", "address": "Versailles, France", "uid": "21224145"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.130122, 48.801408]}, "record_timestamp": "2015-04-08T08:15:55+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "192bbb953ead1201293b0d1125d060ed6dbf7521", "fields": {"latlon": [48.803978, 2.123351], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "81288852", "title": "La galerie des Sculptures et des Moulages en majest\u00e9", "pricing_info": "Gratuit, sans inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event81288852.jpg", "date_start": "2015-05-16", "updated_at": "2015-04-26T00:23:15+00:00", "space_time_info": "Ch\u00e2teau De Versailles, le samedi 16 mai 2015 \u00e0 19:00", "timetable": "2015-05-16T19:00:00 2015-05-16T01:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/la-galerie-des-sculptures-et-des-moulages-en-majest", "free_text": "Pour la Nuit europ\u00e9enne des mus\u00e9es, le Ch\u00e2teau de Versailles ouvre exceptionnellement et pour la premi\u00e8re fois en nocturne depuis 10 ans, l\u2019un de ses lieux les plus secrets, la galerie des Sculptures et des Moulages de la Petite Ecurie. Cet espace, \u00e0 l\u2019architecture simple et majestueuse, abritait autrefois les chevaux d\u2019attelage et les voitures. Il accueille depuis 1970 la gypsoth\u00e8que du d\u00e9partement des Antiquit\u00e9s grecques, \u00e9trusques et romaines du mus\u00e9e du Louvre, une collection de moulages d\u2019apr\u00e8s l\u2019antique, sans \u00e9gale, tant par son importance que par sa qualit\u00e9. On y trouve non seulement des tirages datant des XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles, mais aussi des pi\u00e8ces colossales, comme l\u2019angle du Parth\u00e9non de l\u2019Acropole d\u2019Ath\u00e8nes ou la statue de l\u2019un des Dioscures du Quirinal \u00e0 Rome. A ce magnifique ensemble, ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9cemment adjoints, dans le cadre de la campagne de sauvegarde des chefs-d\u2019\u0153uvre sculpt\u00e9s des jardins de Louis XIV, de nombreux originaux en marbre provenant du Petit Parc de Versailles. Le lien qui unit les tirages en pl\u00e2tres, r\u00e9f\u00e9rences antiques, aux plus belles r\u00e9alisations de la sculpture fran\u00e7aise du Grand si\u00e8cle, est ainsi mis en lumi\u00e8re de la plus \u00e9clatante des mani\u00e8res. Acc\u00e8s : Petite Ecurie du Roi (en face du Ch\u00e2teau, c\u00f4t\u00e9 ville) Derni\u00e8re entr\u00e9e \u00e0 minuit trente. Du fait de cette ouverture exceptionnelle, le Ch\u00e2teau et les jardins seront ferm\u00e9s en cette soir\u00e9e de Nuit des mus\u00e9es.", "placename": "Ch\u00e2teau De Versailles", "program_uid": "2544989", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent81288852.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2015-05-16", "address": "RP834, 78008 Versailles", "description": "Ch\u00e2teau De Versailles - Versailles"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.123351, 48.803978]}, "record_timestamp": "2015-04-26T00:23:15+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "356ca4c20e1bcd0a5d69ddabc5f3dc4a03b6363b", "fields": {"latlon": [48.808983, 2.130556], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "83634970", "title": "La nuit exquise", "pricing_info": "Gratuit, sans inscription", "date_end": "2015-05-16", "date_start": "2015-05-16", "updated_at": "2015-04-26T00:23:19+00:00", "space_time_info": "Mus\u00e9e Lambinet, le samedi 16 mai 2015 \u00e0 20:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/la-nuit-exquise", "free_text": "Le mus\u00e9e Lambinet met en exergue tous les sens, et notamment le go\u00fbt et la gastronomie au XVIIIe si\u00e8cle. Autour des collections de nature morte, et d\u2019objets d\u2019art, d\u2019imprim\u00e9s anciens emprunt\u00e9s pour l\u2019occasion \u00e0 la biblioth\u00e8que municipale de Versailles, plusieurs \u00e9v\u00e9nements animeront la soir\u00e9e, et permettront d\u2019approcher le th\u00e8me de diff\u00e9rentes mani\u00e8res : - D\u00e9gustation de chocolat chaud, cuisin\u00e9 selon la recette du XVIIIe si\u00e8cle au mus\u00e9e m\u00eame. - Visites conf\u00e9rences dans les collections du mus\u00e9e avec pr\u00e9sentation du nouveau d\u00e9p\u00f4t exceptionnel de 3 natures mortes de l\u2019\u00e9cole flamande du XVIIe si\u00e8cle (d\u00e9p\u00f4t d\u2019un collectionneur priv\u00e9). - Conf\u00e9rence \u2013 projection par Mich\u00e8le Villemur, auteur de A la table de Marie-Antoinette, et d\u00e9dicaces du livre. - Interventions des com\u00e9diens de la compagnie du Catogan avec lecture de textes et sayn\u00e8tes focalis\u00e9es sur le repas aux XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles. - Airs \u00e0 boire, musique des XVIIe et XVIIIe si\u00e8cle. - le \u00ab mur du go\u00fbt \u00bb : projection des images favorites du public, formant son mus\u00e9e virtuel de la nature morte (les images auront \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9es suivant un r\u00e8glement sur ndm.lambinet@gmail.com). - Museum - selfie : Publication sur les pages du mus\u00e9e des selfies les plus remarquables de la nuit au mus\u00e9e Lambinet, envoy\u00e9s sur ndm.lambinet@gmail.com.", "address": "54, boulevard de la Reine, 78000 Versailles", "timetable": "2015-05-16T20:00:00 2015-05-16T00:00:00", "placename": "Mus\u00e9e Lambinet", "region": "\u00cele-de-France", "program_uid": "2544989", "description": "Mus\u00e9e Lambinet - Versailles"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.130556, 48.808983]}, "record_timestamp": "2015-04-26T00:23:19+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "4c57845a64c6acd2dad2462310487bf9c5b7c8f7", "fields": {"latlon": [48.801376, 2.128043], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "55313078", "title": "Ouverture de l'exposition pour la Nuit des Mus\u00e9es", "pricing_info": "Gratuit, sans inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event55313078.jpg", "date_start": "2015-05-16", "updated_at": "2015-05-15T23:15:36+00:00", "space_time_info": "La Marechalerie, le samedi 16 mai 2015 \u00e0 14:00", "timetable": "2015-05-16T14:00:00 2015-05-16T00:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/ouverture-de-lexposition-pour-la-nuit-des-muses", "free_text": "La Mar\u00e9chalerie, centre d'art contemporain de l'\u00e9cole d'architecture de Versailles est situ\u00e9e dans les Petites Ecuries du Ch\u00e2teau de Versailles et pr\u00e9sente trois expositions par an d'artistes plasticiens. Pour la Nuit des Mus\u00e9es et jusqu'au 5 juillet, La Mar\u00e9chalerie pr\u00e9sente l'exposition sonore et monumentale \"Seconde-lumi\u00e8re\" de Pascal Broccolichi. Le travail de Pascal Broccolichi prend sa source dans le son qu\u2019il envisage comme un vocabulaire de formes qui se pr\u00eatent \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019installations. A La Mar\u00e9chalerie, l\u2019artiste investit l\u2019espace visible et invisible du centre d\u2019art. S\u2019appuyant \u00e0 la fois sur le son, la lumi\u00e8re et l\u2019architecture, il r\u00e9alise la mise en sc\u00e8ne d\u2019un th\u00e9\u00e2tre d\u2019ondes, un environnement r\u00e9v\u00e9lateur de ph\u00e9nom\u00e8nes physiques et psychiques. Immergeant ainsi le centre d\u2019art dans la quasi-obscurit\u00e9, l'artiste pr\u00e9sente un dispositif in situ constitu\u00e9 de deux \u0153uvres qui coexistent l\u2019une \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de l\u2019autre de fa\u00e7on compl\u00e9mentaire et simultan\u00e9e.", "placename": "La Marechalerie", "program_uid": "2544989", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent55313078.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2015-05-16", "address": "5 avenue de Sceaux 78000 Versailles , Versailles", "description": "La Marechalerie - Versailles"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.128043, 48.801376]}, "record_timestamp": "2015-05-15T23:15:36+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "fcaf5e439c9890b08719ccedc10f5e7e82b19633", "fields": {"latlon": [48.806694, 2.156367], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Jardins Familiaux De Versailles - Versailles - ven et sam 14:00-18:00", "placename": "Jardins Familiaux De Versailles", "pricing_info": "Gratuit, sans inscription", "region": "\u00cele-de-France", "date_start": "2015-06-05", "updated_at": "2015-05-17T18:35:36+00:00", "space_time_info": "du vendredi 5 juin 2015 au samedi 6 juin 2015 \u00e0 Jardins Familiaux De Versailles", "program_uid": "84886412", "link": "http://openagenda.com/event/les-jardins-familiaux-poumon-vert-du-quartier-des-petits-bois", "address": "Groupe Paul Philippe 1 rue des Petits Bois , Versailles", "department": "Yvelines", "title": "Les jardins familiaux, poumon vert du quartier des Petits Bois", "timetable": "2015-06-05T14:00:00 2015-06-05T19:00:00;2015-06-06T14:00:00 2015-06-06T19:00:00", "date_end": "2015-06-06", "uid": "27064319"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.156367, 48.806694]}, "record_timestamp": "2015-05-17T18:35:36+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "46c70f7c3d3bc721198f83dd974d8d5c8b2ebb51", "fields": {"latlon": [48.798878, 2.123494], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "48980320", "title": "Mois Moli\u00e8re", "pricing_info": "Payant, sans inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event48980320.jpg", "date_start": "2015-06-06", "updated_at": "2015-05-20T00:59:02+00:00", "space_time_info": "du samedi 6 juin 2015 au dimanche 7 juin 2015 \u00e0 Potager Du Roi", "timetable": "2015-06-06T18:00:00 2015-06-06T19:00:00;2015-06-07T18:00:00 2015-06-07T19:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/mois-molire", "free_text": "Dans le cadre du Mois Moli\u00e8re de Versailles, des repr\u00e9sentations th\u00e9\u00e2trales auront lieu dans le potager.", "placename": "Potager Du Roi", "program_uid": "84886412", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent48980320.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2015-06-07", "address": "10, rue du Mar\u00e9chal Joffre, Versailles", "description": "Potager Du Roi - Versailles - sam 18:00 / dim 16:00"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.123494, 48.798878]}, "record_timestamp": "2015-05-20T00:59:02+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "7d05e153bda11a588e4abdc47a981bc02cbe046a", "fields": {"latlon": [48.798878, 2.123494], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "84349831", "title": "Visite libre", "pricing_info": "Payant, sans inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event84349831.jpg", "date_start": "2015-06-05", "updated_at": "2015-05-20T00:59:05+00:00", "space_time_info": "du vendredi 5 juin 2015 au dimanche 7 juin 2015 \u00e0 Potager Du Roi", "timetable": "2015-06-05T10:00:00 2015-06-05T18:00:00;2015-06-06T10:00:00 2015-06-06T18:00:00;2015-06-07T10:00:00 2015-06-07T18:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/visite-libre9111", "placename": "Potager Du Roi", "program_uid": "84886412", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent84349831.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2015-06-07", "address": "10, rue du Mar\u00e9chal Joffre, Versailles", "description": "Potager Du Roi - Versailles - 10h-18h"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.123494, 48.798878]}, "record_timestamp": "2015-05-20T00:59:05+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "6fe65df64bdfd48966044a3e9337a6aef0be61fc", "fields": {"latlon": [48.798878, 2.123494], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "25838571", "title": "Visites comment\u00e9es", "pricing_info": "Payant, sans inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event25838571.jpg", "date_start": "2015-06-06", "updated_at": "2015-05-20T00:59:08+00:00", "space_time_info": "du samedi 6 juin 2015 au dimanche 7 juin 2015 \u00e0 Potager Du Roi", "timetable": "2015-06-06T11:00:00 2015-06-06T19:00:00;2015-06-07T11:00:00 2015-06-07T19:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/visites-commentes3987", "placename": "Potager Du Roi", "program_uid": "84886412", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent25838571.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2015-06-07", "address": "10, rue du Mar\u00e9chal Joffre, Versailles", "description": "Potager Du Roi - Versailles - sam-dim 11:00, 14:30, 16:00"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.123494, 48.798878]}, "record_timestamp": "2015-05-20T00:59:08+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "73f73ef4d466b4e1695680cf8706cf2fb06df5a7", "fields": {"uid": "3613473", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event3613473.jpg", "updated_at": "2015-08-13T14:15:09+00:00", "free_text": "Carrousel de lusitaniens, criollos argentins \u00e0 l\u2019escrime, improvisations, sorraias aux longues r\u00eanes c\u00e9l\u00e8brent l\u2019Acad\u00e9mie, corps de ballet unique au monde qui allie cr\u00e9ation contemporaine et art \u00e9questre. Le spectacle de r\u00e9pertoire pr\u00e9sent\u00e9 dans le Man\u00e8ge Royal \u00e9volue et s\u2019enrichit chaque ann\u00e9e de l\u2019exp\u00e9rience des \u00e9cuyers et de leurs chevaux.", "latlon": [48.8039, 2.1284], "city": "Versailles", "title": "Spectacle \"La Voie de l'\u00e9cuyer\"", "pricing_info": "Payant, sans inscription", "date_start": "2015-09-19", "department": "Yvelines", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent3613473.jpg", "date_end": "2015-09-20", "description": "Acad\u00e9mie \u00e9Questre De Versailles - Centre Chor\u00e9graphique \u00e9Questre - Versailles - samedi 18:00 / dimanche 15:00", "tags": "78,78000", "space_time_info": "du samedi 19 septembre 2015 au dimanche 20 septembre 2015 \u00e0 Acad\u00e9mie \u00e9Questre De Versailles - Centre Chor\u00e9graphique \u00e9Questre", "timetable": "2015-09-19T18:00:00 2015-09-19T19:00:00;2015-09-20T18:00:00 2015-09-20T19:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/spectacle-la-voie-de-lcuyer", "address": "Man\u00e8ge de la Grande \u00c9curie du Ch\u00e2teau Avenue Rockefeller , Versailles", "lang": "fr", "placename": "Acad\u00e9mie \u00e9Questre De Versailles - Centre Chor\u00e9graphique \u00e9Questre", "region": "Ile-de-France", "program_uid": "6188940 16338151 31874545 39331700"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.1284, 48.8039]}, "record_timestamp": "2015-08-13T14:15:09+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "6fbc1394882c0057f221b7fa35327e5a94bd072f", "fields": {"latlon": [48.8062, 2.13679], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "71985192", "placename": "Chapelle Et Mus\u00e9e Historique Et Scientifique Du Lyc\u00e9e Hoche", "pricing_info": "Gratuit, sans inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event71985192.jpg", "date_start": "2015-09-19", "updated_at": "2015-08-13T14:15:25+00:00", "space_time_info": "du samedi 19 septembre 2015 au dimanche 20 septembre 2015 \u00e0 Chapelle Et Mus\u00e9e Historique Et Scientifique Du Lyc\u00e9e Hoche", "timetable": "2015-09-19T09:00:00 2015-09-19T19:00:00;2015-09-20T09:00:00 2015-09-20T19:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/visites-libre-et-commentes-de-la-chapelle", "title": "Visites libre et comment\u00e9es de la chapelle", "address": "73 avenue de Saint-Cloud, Versailles", "program_uid": "6188940 16338151 31874545 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent71985192.jpg", "region": "Ile-de-France", "date_end": "2015-09-20", "tags": "78,78000", "description": "Chapelle Et Mus\u00e9e Historique Et Scientifique Du Lyc\u00e9e Hoche - Versailles - samedi 9:00-12:00 et 13:00-18:00 / dimanche 10:00-13:00"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.13679, 48.8062]}, "record_timestamp": "2015-08-13T14:15:25+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "5bf84be5f30e1ac26b5b3205138effeb777c8dc0", "fields": {"latlon": [48.8062, 2.13679], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "20569992", "placename": "Chapelle Et Mus\u00e9e Historique Et Scientifique Du Lyc\u00e9e Hoche", "pricing_info": "Gratuit, sans inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event20569992.jpg", "date_start": "2015-09-19", "updated_at": "2015-08-13T14:15:37+00:00", "space_time_info": "du samedi 19 septembre 2015 au dimanche 20 septembre 2015 \u00e0 Chapelle Et Mus\u00e9e Historique Et Scientifique Du Lyc\u00e9e Hoche", "timetable": "2015-09-19T13:00:00 2015-09-19T19:00:00;2015-09-20T13:00:00 2015-09-20T19:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/visites-libre-et-commentes-du-muse", "title": "Visites libre et comment\u00e9es du mus\u00e9e", "address": "73 avenue de Saint-Cloud, Versailles", "program_uid": "6188940 16338151 31874545 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent20569992.jpg", "region": "Ile-de-France", "date_end": "2015-09-20", "tags": "78,78000", "description": "Chapelle Et Mus\u00e9e Historique Et Scientifique Du Lyc\u00e9e Hoche - Versailles - samedi 13:00-18:00 / dimanche 10:00-13:00"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.13679, 48.8062]}, "record_timestamp": "2015-08-13T14:15:37+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "6b7895256b2bd0f7d310874b80dad4c70ba112c8", "fields": {"latlon": [48.8114, 2.15156], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "79846728", "title": "Visites comment\u00e9es \"L'eau \u00e0 Versailles\"", "pricing_info": "Gratuit, sans inscription", "date_end": "2015-09-20", "date_start": "2015-09-19", "updated_at": "2015-08-13T14:15:38+00:00", "space_time_info": "du samedi 19 septembre 2015 au dimanche 20 septembre 2015 \u00e0 Pavillon Des Filtres", "timetable": "2015-09-19T10:00:00 2015-09-19T19:00:00;2015-09-20T10:00:00 2015-09-20T19:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/visites-commentes-leau--versailles", "free_text": "Pr\u00e9sentation, sur le site de Picardie, de l'histoire de l'eau \u00e0 Versailles de 1662 \u00e0 nos jours. Visite du Pavillon des filtres.", "address": "Square Royal-Picardie, Versailles", "program_uid": "6188940 16338151 31874545 39331700", "placename": "Pavillon Des Filtres", "region": "Ile-de-France", "tags": "78,78000", "description": "Pavillon Des Filtres - Versailles - samedi 10:00, 14:00, 16:00 / dimanche 10:00, 14:00, 16:00"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.15156, 48.8114]}, "record_timestamp": "2015-08-13T14:15:38+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "beb70b63c01df452358f981b3df1a00d95484ec4", "fields": {"uid": "94843744", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event94843744.jpg", "updated_at": "2015-08-13T14:15:38+00:00", "free_text": "Des b\u00e9n\u00e9voles se mettent \u00e0 disposition pour faire d\u00e9couvrir l'histoire de la chapelle Notre-Dame-des-Arm\u00e9es et le Foyer du Soldat du temps o\u00f9 Versailles \u00e9tait ville de garnison.", "latlon": [48.800584, 2.130764], "city": "Versailles", "title": "Visite libre ou visite comment\u00e9e", "pricing_info": "Gratuit, sans inscription", "date_start": "2015-09-19", "department": "Yvelines", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent94843744.jpg", "date_end": "2015-09-20", "description": "Chapelle Notre-dame-des-arm\u00e9es - Versailles - samedi 14:00-17:00 / dimanche 14:00-18:00", "tags": "78,78000", "space_time_info": "du samedi 19 septembre 2015 au dimanche 20 septembre 2015 \u00e0 Chapelle Notre-dame-des-arm\u00e9es", "timetable": "2015-09-19T14:00:00 2015-09-19T19:00:00;2015-09-20T14:00:00 2015-09-20T19:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/visite-libre-ou-visite-commente", "address": "4 impasse des Gendarmes, Versailles", "lang": "fr", "placename": "Chapelle Notre-dame-des-arm\u00e9es", "region": "Ile-de-France", "program_uid": "6188940 16338151 31874545 39331700"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.130764, 48.800584]}, "record_timestamp": "2015-08-13T14:15:38+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "33e6f3e1b3453ae12d29fc16ecf0c20fc2cd1a68", "fields": {"uid": "13075363", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event13075363.jpg", "updated_at": "2015-08-20T10:04:00+00:00", "free_text": "La visite libre de la Grande \u00c9curie invite \u00e0 d\u00e9couvrir un lieu charg\u00e9 d\u2019histoire et de vie, \u00e0 admirer la majest\u00e9 et la beaut\u00e9 architecturale des \u00e9curies, rendues \u00e0 leur fonction initiale depuis 12 ans pour recevoir l\u2019Acad\u00e9mie du spectacle \u00e9questre. Le Man\u00e8ge, clin d\u2019\u0153il \u00e0 la Galerie des Glaces avec ses lustres grandioses et ses immenses miroirs, s\u2019inspire des th\u00e9\u00e2tres \u00e0 l\u2019italienne, \u00e9crin de bois brut pos\u00e9 dans l\u2019enveloppe de pierre.", "latlon": [48.8039, 2.1284], "city": "Versailles", "title": "Visite libre de l'Acad\u00e9mie \u00e9questre de Versailles", "pricing_info": "Gratuit, sans inscription", "date_start": "2015-09-19", "department": "Yvelines", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent13075363.jpg", "date_end": "2015-09-20", "description": "Acad\u00e9mie \u00e9Questre De Versailles - Centre Chor\u00e9graphique \u00e9Questre - Versailles - samedi 10:30-17:30 / dimanche 10:30-14:30", "tags": "78,78000", "space_time_info": "du samedi 19 septembre 2015 au dimanche 20 septembre 2015 \u00e0 Acad\u00e9mie \u00e9Questre De Versailles - Centre Chor\u00e9graphique \u00e9Questre", "timetable": "2015-09-19T10:30:00 2015-09-19T19:00:00;2015-09-20T10:30:00 2015-09-20T19:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/visite-libre-de-lacadmie-questre-de-versailles", "address": "Man\u00e8ge de la Grande \u00c9curie du Ch\u00e2teau Avenue Rockefeller , Versailles", "lang": "fr", "placename": "Acad\u00e9mie \u00e9Questre De Versailles - Centre Chor\u00e9graphique \u00e9Questre", "region": "Ile-de-France", "program_uid": "6188940 16338151 31874545 39331700"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.1284, 48.8039]}, "record_timestamp": "2015-08-20T10:04:00+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "5eadace139a70601804814e62d980fe61fa215f6", "fields": {"latlon": [48.810156, 2.148857], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "96575385", "title": "Visite comment\u00e9e \"Entrez dans un Learning Center!\"", "pricing_info": "Gratuit, sans inscription", "date_end": "2015-09-19", "date_start": "2015-09-19", "updated_at": "2015-08-25T08:32:50+00:00", "space_time_info": "Biblioth\u00e8que Universitaire De Sciences De Versailles, le samedi 19 septembre 2015 \u00e0 11:00", "timetable": "2015-09-19T11:00:00 2015-09-19T19:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/visite-commente-entrez-dans-un-learning-center", "address": "Campus universitaire, 45 avenue des \u00c9tats-Unis, Versailles", "program_uid": "6188940 16338151 31874545 39331700", "placename": "Biblioth\u00e8que Universitaire De Sciences De Versailles", "region": "Ile-de-France", "tags": "78,78000", "description": "Biblioth\u00e8que Universitaire De Sciences De Versailles - Versailles - samedi 11:00-12:30"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.148857, 48.810156]}, "record_timestamp": "2015-08-25T08:32:50+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "b8fb0e4b08d27863b7e0bda6a37f5539d0f33abf", "fields": {"latlon": [48.7983, 2.12405], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "73962767", "title": "Visite comment\u00e9e", "pricing_info": "Gratuit, sans inscription", "date_end": "2015-09-19", "date_start": "2015-09-19", "updated_at": "2015-08-25T08:32:51+00:00", "space_time_info": "Cath\u00e9drale Saint-louis, le samedi 19 septembre 2015 \u00e0 10:00", "timetable": "2015-09-19T10:00:00 2015-09-19T19:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/visite-commente5287", "address": "4 place Saint-Louis, Versailles", "program_uid": "6188940 16338151 31874545 39331700", "placename": "Cath\u00e9drale Saint-louis", "region": "Ile-de-France", "tags": "78,78000", "description": "Cath\u00e9drale Saint-louis - Versailles - samedi 10:00"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.12405, 48.7983]}, "record_timestamp": "2015-08-25T08:32:51+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "eab4b92299c4866894ca34cbecf4de8bf6821717", "fields": {"latlon": [48.809499, 2.156882], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "8952847", "title": "Visites comment\u00e9es des jardins familiaux", "pricing_info": "Gratuit, sans inscription", "date_end": "2015-09-20", "date_start": "2015-09-19", "updated_at": "2015-08-25T08:32:54+00:00", "space_time_info": "du samedi 19 septembre 2015 au dimanche 20 septembre 2015 \u00e0 D\u00e9couverte Du Quartier De Jussieu - Petits-bois - Picardie", "timetable": "2015-09-19T14:00:00 2015-09-19T19:00:00;2015-09-20T14:00:00 2015-09-20T19:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/visites-commentes-des-jardins-familiaux", "free_text": "Histoire, lien culturel, poumon vert du quartier, anecdotes... Class\u00e9s Jardin remarquable le 16 d\u00e9cembre 2014 par le Minist\u00e8re de la Culture et de la Communication, au m\u00eame titre que le Domaine national de Versailles, les jardins familiaux du quartier de Jussieu - Petits-Bois - Picardie sont les premiers jardins familiaux d\u2019\u00cele-de-France et de France \u00e0 obtenir ce label national. Mis en place en 2004, ce label d\u2019\u00c9tat est accord\u00e9 pour une dur\u00e9e de 5 ans aux parcs et jardins ouverts au public qui pr\u00e9sentent un grand int\u00e9r\u00eat sur le plan de l\u2019histoire, de l\u2019esth\u00e9tique ou encore de la botanique. Il t\u00e9moigne de la qualit\u00e9 de certains jardins et des efforts faits pour leur pr\u00e9sentation et l\u2019accueil du public. Le site Paul-Philippe des Jardins familiaux de Versailles couvre une superficie d\u2019environ un hectare. T\u00e9moin de l\u2019histoire sociale de la ville, il est cultiv\u00e9 depuis 1906 par des jardiniers ouvriers.", "address": "6 rue Bernard-de-Jussieu , Versailles", "program_uid": "6188940 16338151 31874545 39331700", "placename": "D\u00e9couverte Du Quartier De Jussieu - Petits-bois - Picardie", "region": "Ile-de-France", "tags": "78,78000", "description": "D\u00e9couverte Du Quartier De Jussieu - Petits-bois - Picardie - Versailles - samedi 14:00-18:00 / dimanche 14:00-18:00 - Toutes les demi-heures, dernier d\u00e9part 17:30"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.156882, 48.809499]}, "record_timestamp": "2015-08-25T08:32:54+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "a70edf1ddade35daa34dd34a6439ccfb1b99c06b", "fields": {"latlon": [48.8043, 2.1462], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "22608426", "title": "Visite comment\u00e9e", "pricing_info": "Gratuit, sans inscription", "date_end": "2015-09-19", "date_start": "2015-09-19", "updated_at": "2015-08-25T08:32:56+00:00", "space_time_info": "\u00e9Glise Saint-symphorien, le samedi 19 septembre 2015 \u00e0 09:30", "timetable": "2015-09-19T09:30:00 2015-09-19T19:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/visite-commente4294", "address": "2 place Saint-Symphorien , Versailles", "program_uid": "6188940 16338151 31874545 39331700", "placename": "\u00e9Glise Saint-symphorien", "region": "Ile-de-France", "tags": "78,78000", "description": "\u00e9Glise Saint-symphorien - Versailles - samedi 9:30"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.1462, 48.8043]}, "record_timestamp": "2015-08-25T08:32:56+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "702c85d12224e9df3b7cd8ebe3f4efe657bad421", "fields": {"latlon": [48.804, 2.13429], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "23517111", "title": "Visites comment\u00e9es", "pricing_info": "Gratuit, sans inscription", "date_end": "2015-09-20", "date_start": "2015-09-19", "updated_at": "2015-08-25T08:32:57+00:00", "space_time_info": "du samedi 19 septembre 2015 au dimanche 20 septembre 2015 \u00e0 Galerie De L'\u00e9cole Des Beaux-arts", "timetable": "2015-09-19T10:00:00 2015-09-19T19:00:00;2015-09-20T10:00:00 2015-09-20T19:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/visites-commentes4406", "free_text": "Sur une parcelle cadastr\u00e9e depuis 3 si\u00e8cles, les services et ateliers de l\u2019\u00c9cole des Beaux-Arts sont h\u00e9berg\u00e9s dans une ancienne \u00e9cole communale. Le lieu a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019importants travaux de modernisation en 2009. Le cahier des charges de l\u2019architecte, Peres Platane a \u00e9t\u00e9 de cr\u00e9er une \u0153uvre d\u2019art dans lequel les \u00e9tudiants font de l\u2019art.", "address": "11 rue Saint-Simon, Versailles", "program_uid": "6188940 16338151 31874545 39331700", "placename": "Galerie De L'\u00e9cole Des Beaux-arts", "region": "Ile-de-France", "tags": "78,78000", "description": "Galerie De L'\u00e9cole Des Beaux-arts - Versailles - samedi 10:00, 11:00, 14:00, 15:30, 17:00 / dimanche 10:00, 11:00 et 14:00, 15:30, 17:00"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.13429, 48.804]}, "record_timestamp": "2015-08-25T08:32:57+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "ce0277ddd8c93fcc9a3127349aabd81d99b4fb28", "fields": {"latlon": [48.8017, 2.13002], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "7728406", "title": "Exposition \"M\u00e9moires versaillaises : Croix de gerre et retour des camps de d\u00e9portation\"", "pricing_info": "Gratuit, sans inscription", "date_end": "2015-09-20", "date_start": "2015-09-19", "updated_at": "2015-08-25T08:32:58+00:00", "space_time_info": "du samedi 19 septembre 2015 au dimanche 20 septembre 2015 \u00e0 H\u00f4tel De Ville", "timetable": "2015-09-19T09:00:00 2015-09-19T19:00:00;2015-09-20T09:00:00 2015-09-20T19:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/exposition-mmoires-versaillaises--croix-de-gerre-et-retour-des-camps-de-dportation", "free_text": "La ville de Versailles consacre une double exposition pour le centenaire de la cr\u00e9ation de la croix de guerre en 1915 et le 70e anniversaire du retour des d\u00e9port\u00e9s en 1945. Riche en documents, objets et souvenirs personnels, des vitrines sont \u00e9galement r\u00e9serv\u00e9es aux h\u00e9ros, connus et inconnus de ces deux p\u00e9riodes marquantes pour les fran\u00e7ais. Exceptionnellement, les 19 et 20 septembre 2015, pendant les Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine, un bureau de poste temporaire (timbre \u00e0 date personnalis\u00e9 et vente de timbres comm\u00e9moratifs et de produits d\u00e9riv\u00e9s) sera ouvert de 9 heures \u00e0 18 heures \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de l\u2019exposition ainsi qu\u2019une vente de livres.", "address": "4 avenue de Paris, Versailles", "program_uid": "6188940 16338151 31874545 39331700", "placename": "H\u00f4tel De Ville", "region": "Ile-de-France", "tags": "78,78000", "description": "H\u00f4tel De Ville - Versailles - samedi 9:00-18:00 / dimanche 9:00-18:00"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.13002, 48.8017]}, "record_timestamp": "2015-08-25T08:32:58+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "c664166889cc5ca52ee1d7f4f60e8d47885181fa", "fields": {"latlon": [48.8017, 2.13002], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "74565411", "title": "Visite comment\u00e9e", "pricing_info": "Gratuit, sans inscription", "date_end": "2015-09-20", "date_start": "2015-09-20", "updated_at": "2015-08-25T08:32:59+00:00", "space_time_info": "H\u00f4tel De Ville, le dimanche 20 septembre 2015 \u00e0 14:30", "timetable": "2015-09-20T14:30:00 2015-09-20T19:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/visite-commente2629", "address": "4 avenue de Paris, Versailles", "program_uid": "6188940 16338151 31874545 39331700", "placename": "H\u00f4tel De Ville", "region": "Ile-de-France", "tags": "78,78000", "description": "H\u00f4tel De Ville - Versailles - dimanche 14:30-17:00"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.13002, 48.8017]}, "record_timestamp": "2015-08-25T08:32:59+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "c6878196621fafa19eab48f48e4da6ad89469f50", "fields": {"latlon": [48.810425, 2.13742], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "99786047", "title": "Visites comment\u00e9es", "pricing_info": "Gratuit, sans inscription", "date_end": "2015-09-20", "date_start": "2015-09-20", "updated_at": "2015-08-25T08:33:03+00:00", "space_time_info": "Synagogue, le dimanche 20 septembre 2015 \u00e0 10:00", "timetable": "2015-09-20T10:00:00 2015-09-20T19:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/visites-commentes6950", "address": "10 rue Albert-Joly, Versailles", "program_uid": "6188940 16338151 31874545 39331700", "placename": "Synagogue", "region": "Ile-de-France", "tags": "78,78000", "description": "Synagogue - Versailles - dimanche 10:00-17:00"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.13742, 48.810425]}, "record_timestamp": "2015-08-25T08:33:03+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "320f0ebe678f1357c1ac35e3b63b7c5e2dc5eb24", "fields": {"latlon": [48.8066, 2.12362], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "51401635", "title": "Conf\u00e9rence \"Rien n\u2019\u00e9tait si comique que l\u2019habit tragique\" (Voltaire)", "pricing_info": "Gratuit, sans inscription", "date_end": "2015-09-20", "date_start": "2015-09-20", "updated_at": "2015-08-25T08:33:05+00:00", "space_time_info": "Th\u00e9\u00e2tre Montansier, le dimanche 20 septembre 2015 \u00e0 16:00", "timetable": "2015-09-20T16:00:00 2015-09-20T19:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/confrence-rien-ntait-si-comique-que-lhabit-tragique-voltaire-", "free_text": "Le costume de sc\u00e8ne au XVIIIe si\u00e8cle par Albane Piot, dipl\u00f4m\u00e9e de l\u2019\u00c9cole du Louvre.", "address": "13 rue des R\u00e9servoirs, Versailles", "program_uid": "6188940 16338151 31874545 39331700", "placename": "Th\u00e9\u00e2tre Montansier", "region": "Ile-de-France", "tags": "78,78000", "description": "Th\u00e9\u00e2tre Montansier - Versailles - dimanche 16:00"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.12362, 48.8066]}, "record_timestamp": "2015-08-25T08:33:05+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "da9cb2325a80f1c8b22bfc57223444c11b04ef29", "fields": {"latlon": [48.8066, 2.12362], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "14971772", "title": "Ateliers jeune public \"Fabrique-moi un th\u00e9\u00e2tre\"", "pricing_info": "Gratuit, sur r\u00e9servation", "date_end": "2015-09-19", "date_start": "2015-09-19", "updated_at": "2015-08-25T08:33:05+00:00", "space_time_info": "Th\u00e9\u00e2tre Montansier, le samedi 19 septembre 2015 \u00e0 10:00", "timetable": "2015-09-19T10:00:00 2015-09-19T19:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/ateliers-jeune-public-fabrique-moi-un-thtre", "free_text": "\u00c0 partir de 6 ans. Dur\u00e9e 1h30.", "address": "13 rue des R\u00e9servoirs, Versailles", "program_uid": "6188940 16338151 31874545 39331700", "placename": "Th\u00e9\u00e2tre Montansier", "region": "Ile-de-France", "tags": "78,78000", "description": "Th\u00e9\u00e2tre Montansier - Versailles - samedi 10:00, 15:00"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.12362, 48.8066]}, "record_timestamp": "2015-08-25T08:33:05+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "2bf2bb2718dddc3602c2e402fcbd37f9e7a5afc0", "fields": {"latlon": [48.8066, 2.12362], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "37473130", "title": "D\u00e9monstrations d\u2019escrime artistique", "pricing_info": "Gratuit, sans inscription", "date_end": "2015-09-19", "date_start": "2015-09-19", "updated_at": "2015-08-25T08:33:06+00:00", "space_time_info": "Th\u00e9\u00e2tre Montansier, le samedi 19 septembre 2015 \u00e0 11:00", "timetable": "2015-09-19T11:00:00 2015-09-19T19:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/dmonstrations-descrime-artistique", "free_text": "D\u00e9monstrations d\u2019escrime artistique dans la salle du Th\u00e9\u00e2tre avec les membres de l\u2019association Les Lames du Roy.", "address": "13 rue des R\u00e9servoirs, Versailles", "program_uid": "6188940 16338151 31874545 39331700", "placename": "Th\u00e9\u00e2tre Montansier", "region": "Ile-de-France", "tags": "78,78000", "description": "Th\u00e9\u00e2tre Montansier - Versailles - samedi 11:00, 16:00"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.12362, 48.8066]}, "record_timestamp": "2015-08-25T08:33:06+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "a05d4e510311de32ae44088b064b1223c13b3fc0", "fields": {"latlon": [48.8066, 2.12362], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "34334917", "title": "D\u00e9ploiement d'un rideau de sc\u00e8ne trompe-l\u2019\u0153il", "pricing_info": "Gratuit, sans inscription", "date_end": "2015-09-20", "date_start": "2015-09-19", "updated_at": "2015-08-25T08:33:07+00:00", "space_time_info": "du samedi 19 septembre 2015 au dimanche 20 septembre 2015 \u00e0 Th\u00e9\u00e2tre Montansier", "timetable": "2015-09-19T10:00:00 2015-09-19T19:00:00;2015-09-20T10:00:00 2015-09-20T19:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/dploiement-dun-rideau-de-scne-trompe-lil", "free_text": "Le temps du week-end d\u00e9ploiement du rideau de sc\u00e8ne r\u00e9alis\u00e9 par le peintre d\u00e9corateur Fluvio Lanza, r\u00e9plique de l\u2019original en trompe-l\u2019\u0153il repr\u00e9sentant le Bassin de Neptune.", "address": "13 rue des R\u00e9servoirs, Versailles", "program_uid": "6188940 16338151 31874545 39331700", "placename": "Th\u00e9\u00e2tre Montansier", "region": "Ile-de-France", "tags": "78,78000", "description": "Th\u00e9\u00e2tre Montansier - Versailles - samedi 10:00-18:00 / dimanche 10:00-18:00"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.12362, 48.8066]}, "record_timestamp": "2015-08-25T08:33:07+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "84bb5579fbf71dbb83b206533dac46bc3e9ac056", "fields": {"latlon": [48.8066, 2.12362], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "90326010", "title": "Visites comment\u00e9es historiques et insolites", "pricing_info": "Gratuit, sans inscription", "date_end": "2015-09-19", "date_start": "2015-09-19", "updated_at": "2015-08-25T08:33:08+00:00", "space_time_info": "Th\u00e9\u00e2tre Montansier, le samedi 19 septembre 2015 \u00e0 10:00", "timetable": "2015-09-19T10:00:00 2015-09-19T19:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/visites-commentes-historiques-et-insolites", "address": "13 rue des R\u00e9servoirs, Versailles", "program_uid": "6188940 16338151 31874545 39331700", "placename": "Th\u00e9\u00e2tre Montansier", "region": "Ile-de-France", "tags": "78,78000", "description": "Th\u00e9\u00e2tre Montansier - Versailles - samedi 10:00, 12:00, 15:00, 17:00"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.12362, 48.8066]}, "record_timestamp": "2015-08-25T08:33:08+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "69c443c20c8db3dac639fd3ca30f063138a3e78e", "fields": {"uid": "41541698", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_versailles-l-eau-dans-la-ville-balade-decouverte-a-velo_836337.jpg", "updated_at": "2015-08-25T14:12:13+00:00", "free_text": "Une dizaine d'arr\u00eats sur des points remarquables\n1h30 de v\u00e9lo\n12 km\nune bonne apr\u00e8s-midi garantie dans la joie et la bonne humeur !\npar les associations :\nVersailles Environnement Initiative, \nVeloVersailles \nles Colibris de Versailles\nOrateurs-trices : B\u00e9atrice F. Yann F. et Renaud A.\nBonus : 12h30 piquenique pour les volontaires aux jardins des \u00e9tangs Gobert\nSuper Bonus 10h30 - pour les volontaires.\nbalade en v\u00e9lo le matin : quartier de Montreuil/Jussieu, source de la Voirie, Pavillon des filtres.", "latlon": [48.800334, 2.128258], "city": "Versailles", "title": "Versailles, l'eau dans la ville, balade d\u00e9couverte \u00e0 v\u00e9lo", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre sur inscription", "date_start": "2015-10-18", "department": "Yvelines", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_versailles-l-eau-dans-la-ville-balade-decouverte-a-velo_836337.jpg", "date_end": "2015-10-18", "description": "Un potentiel - Versailles, \u00e0 l'origine des vall\u00e9es de Gally et de Marivel Objectif : o\u00f9 trouver de l\u2019eau, infrastructure, comprendre la circulation de l\u2019eau.", "tags": "v\u00e9lo eau ville versailles comprendre bien commun", "space_time_info": "Colibris de Versailles, le dimanche 18 octobre 2015 \u00e0 14:00", "timetable": "2015-10-18T14:00:00 2015-10-18T17:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/versailles-l-eau-dans-la-ville-balade-decouverte-a-velo", "address": "Versailles, France", "lang": "fr", "placename": "Colibris de Versailles", "region": "\u00cele-de-France", "program_uid": "71092619 69653526 69754039 44717094"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.128258, 48.800334]}, "record_timestamp": "2015-08-25T14:12:13+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "82161fd530629234a5b82e211754dea80c4b3dba", "fields": {"uid": "68189413", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event68189413.jpg", "updated_at": "2015-08-29T00:08:47+00:00", "free_text": "Le ch\u00e2teau de Versailles ouvre les espaces parlementaires et le grand h\u00e9micycle du Congr\u00e8s ! Depuis 140 ans, l\u2019aile du Midi du ch\u00e2teau de Versailles accueille en son sein l\u2019un des trois h\u00e9micycles de la R\u00e9publique avec, \u00e0 Paris, celui du Palais-Bourbon, o\u00f9 si\u00e8ge l'Assembl\u00e9e nationale, et celui du palais du Luxembourg, o\u00f9 si\u00e8ge le S\u00e9nat. Construit en 1875, imm\u00e9diatement apr\u00e8s l\u2019adoption par l\u2019Assembl\u00e9e nationale des lois constitutionnelles qui fond\u00e8rent la Troisi\u00e8me R\u00e9publique, il est l\u2019un des plus hauts lieux de notre d\u00e9mocratie parlementaire. Si le temps de la R\u00e9publique \u00e0 Versailles n\u2019a dur\u00e9 qu\u2019\u00e0 peine dix ans, la salle du Congr\u00e8s et ses plus de 800 places sont rest\u00e9es jusqu\u2019en 1958 le lieu des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles, avant de devenir celui des r\u00e9visions constitutionnelles. Aujourd\u2019hui encore, quand le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique le d\u00e9cide, \"les couloirs du Parlement se transportent pour un jour dans le d\u00e9cor des fastes napol\u00e9oniens\"(Pierre de Nolhac, M\u00e9moires). Sous le haut patronage du pr\u00e9sident du S\u00e9nat et du pr\u00e9sident de l\u2019Assembl\u00e9e nationale, le ch\u00e2teau de Versailles fait revivre le temps d\u2019un week-end ces moments fondateurs de l\u2019histoire nationale, en ouvrant exceptionnellement \u00e0 la visite les espaces parlementaires de l\u2019aile du Midi.", "latlon": [48.8032, 2.12633], "city": "Versailles", "title": "Visite libre \"La R\u00e9publique \u00e0 Versailles\"", "pricing_info": "Gratuit, sans inscription", "date_start": "2015-09-19", "department": "Yvelines", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent68189413.jpg", "date_end": "2015-09-20", "description": "Ch\u00e2teau De Versailles - Versailles - samedi 9:00-18:30 (derni\u00e8re entr\u00e9e 17:00)", "tags": "78,78000", "space_time_info": "du samedi 19 septembre 2015 au dimanche 20 septembre 2015 \u00e0 Ch\u00e2teau De Versailles", "timetable": "2015-09-19T09:00:00 2015-09-19T19:00:00;2015-09-20T09:00:00 2015-09-20T19:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/visite-libre-la-rpublique--versailles", "address": "Avenue de Rockfeller , Versailles", "lang": "fr", "placename": "Ch\u00e2teau De Versailles", "region": "Ile-de-France", "program_uid": "6188940 16338151 31874545 39331700"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.12633, 48.8032]}, "record_timestamp": "2015-08-29T00:08:47+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "652481ad99f0cec52ab60756a0c7a4a615c03683", "fields": {"uid": "91417952", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event91417952.jpg", "updated_at": "2015-08-29T00:08:49+00:00", "free_text": "Les guides conf\u00e9renciers de l'office du tourisme de Versailles font d\u00e9couvrir l'histoire du parc et de la demeure construits dans le quartier de Versailles-Montreuil pour la s\u0153ur de Louis XVI. Les visites durent de 30 \u00e0 40 minutes. Nombre de participants limit\u00e9. D\u00e9part toutes les 20 minutes environ en fonction de l'affluence", "latlon": [48.80093, 2.13122], "city": "Versailles", "title": "Visites comment\u00e9es", "pricing_info": "Gratuit, sans inscription", "date_start": "2015-09-19", "department": "Loiret", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent91417952.jpg", "date_end": "2015-09-20", "description": "Domaine De Madame \u00e9Lisabeth - Versailles - samedi 14:30-16:40 / dimanche 14:30-16:40", "tags": "78,78000", "space_time_info": "du samedi 19 septembre 2015 au dimanche 20 septembre 2015 \u00e0 Domaine De Madame \u00e9Lisabeth", "timetable": "2015-09-19T14:30:00 2015-09-19T19:00:00;2015-09-20T14:30:00 2015-09-20T19:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/visites-commentes9344", "address": "Demeure, 73 avenue de Paris Orangerie, 26 rue Champ-Lagarde, Versailles", "lang": "fr", "placename": "Domaine De Madame \u00e9Lisabeth", "region": "Ile-de-France", "program_uid": "6188940 16338151 31874545 39331700"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.13122, 48.80093]}, "record_timestamp": "2015-08-29T00:08:49+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "ad960379a92a43b472b7b91e52159a6ce289a4c6", "fields": {"uid": "51463304", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event51463304.jpg", "updated_at": "2015-08-29T00:08:53+00:00", "free_text": "Projection sur l'histoire de Jeanne d'Arc et l'\u00e9glise avec commentaires musicaux au grand orgue puis visite de l'instrument par Pauline Van Haecke, architecte du patrimoine, et Francis Roudier, organiste titulaire.", "latlon": [48.8109, 2.13725], "city": "Versailles", "title": "Visite comment\u00e9e", "pricing_info": "Gratuit, sans inscription", "date_start": "2015-09-20", "department": "Yvelines", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent51463304.jpg", "date_end": "2015-09-20", "description": "\u00e9Glise Sainte-jeanne-d'arc - Versailles - dimanche 14:00, 15:30, 17:00", "tags": "78,78000", "space_time_info": "\u00e9Glise Sainte-jeanne-d'arc, le dimanche 20 septembre 2015 \u00e0 14:00", "timetable": "2015-09-20T14:00:00 2015-09-20T19:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/visite-commente3375", "address": "Place \u00c9lisabeth-Brasseur, Versailles", "lang": "fr", "placename": "\u00e9Glise Sainte-jeanne-d'arc", "region": "Ile-de-France", "program_uid": "6188940 16338151 31874545 39331700"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.13725, 48.8109]}, "record_timestamp": "2015-08-29T00:08:53+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "bddd8e6cbf32aa71d2a62dad5d0fcb205d5fa5e9", "fields": {"uid": "50034915", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event50034915.jpg", "updated_at": "2015-08-29T00:08:55+00:00", "free_text": "Un parcours libre dans ce b\u00e2timent dont la plupart des pi\u00e8ces seront ouvertes, dont le bureau du Pr\u00e9fet et la salle des s\u00e9ances du Conseil d\u00e9partemental.", "latlon": [48.799641, 2.139502], "city": "Versailles", "title": "Visite libre", "pricing_info": "Gratuit, sans inscription", "date_start": "2015-09-19", "department": "Yvelines", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent50034915.jpg", "date_end": "2015-09-20", "description": "H\u00f4tel Du D\u00e9partement Et De La Pr\u00e9fecture Des Yvelines - Versailles - samedi 14:00-18:00 / dimanche 10:00-18:00", "tags": "78,78000", "space_time_info": "du samedi 19 septembre 2015 au dimanche 20 septembre 2015 \u00e0 H\u00f4tel Du D\u00e9partement Et De La Pr\u00e9fecture Des Yvelines", "timetable": "2015-09-19T14:00:00 2015-09-19T19:00:00;2015-09-20T14:00:00 2015-09-20T19:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/visite-libre4982", "address": "Avenue de Paris , Versailles", "lang": "fr", "placename": "H\u00f4tel Du D\u00e9partement Et De La Pr\u00e9fecture Des Yvelines", "region": "Ile-de-France", "program_uid": "6188940 16338151 31874545 39331700"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.139502, 48.799641]}, "record_timestamp": "2015-08-29T00:08:55+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "f9b7e474c62ca8823129009feea5a359ca1b67df", "fields": {"uid": "43558094", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event43558094.jpg", "updated_at": "2015-08-29T00:08:56+00:00", "free_text": "Par les guides-conf\u00e9renciers de l'Office de tourisme de Versailles portant un \u00e9clairage sur l'histoire de ce b\u00e2timent \u00e9rig\u00e9 en 1867 sur l'emplacement du chenil royal pour abriter la pr\u00e9fecture de Seine-et-Oise. L'H\u00f4tel du D\u00e9partement est aujourd'hui le si\u00e8ge du Conseil d\u00e9partemental et de la Pr\u00e9fecture des Yvelines. Dur\u00e9e 30 \u00e0 40 minutes. Attente possible, en fonction de l'affluence.", "latlon": [48.799641, 2.139502], "city": "Versailles", "title": "Visites comment\u00e9es", "pricing_info": "Gratuit, sans inscription", "date_start": "2015-09-19", "department": "Yvelines", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent43558094.jpg", "date_end": "2015-09-20", "description": "H\u00f4tel Du D\u00e9partement Et De La Pr\u00e9fecture Des Yvelines - Versailles - samedi 14:30-16:40 / dimanche 10:30-12:00 et 14:30-17:00", "tags": "78,78000", "space_time_info": "du samedi 19 septembre 2015 au dimanche 20 septembre 2015 \u00e0 H\u00f4tel Du D\u00e9partement Et De La Pr\u00e9fecture Des Yvelines", "timetable": "2015-09-19T14:30:00 2015-09-19T19:00:00;2015-09-20T14:30:00 2015-09-20T19:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/visites-commentes639", "address": "Avenue de Paris , Versailles", "lang": "fr", "placename": "H\u00f4tel Du D\u00e9partement Et De La Pr\u00e9fecture Des Yvelines", "region": "Ile-de-France", "program_uid": "6188940 16338151 31874545 39331700"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.139502, 48.799641]}, "record_timestamp": "2015-08-29T00:08:56+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "22b1f5a9c5449412bfb76c861be3df86250d2aa4", "fields": {"uid": "15378005", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event15378005.jpg", "updated_at": "2015-08-29T00:09:00+00:00", "free_text": "Pr\u00e9sentation d'un diaporama qui explique comment s'est constitu\u00e9 ce patrimoine. Une exposition de quelques objets symboliques permet d'entrer dans la logique de l'institution. Dans le temple d\u00e9cor\u00e9, vous pourrez saisir une atmosph\u00e8re qui facilite la concentration, la r\u00e9flexion et le d\u00e9bat constructif. Une courte pr\u00e9sentation compl\u00e8tera le diaporama.", "latlon": [48.801141, 2.122671], "city": "Versailles", "title": "Exposition \"La Franc-Ma\u00e7onnerie du XXIe si\u00e8cle: fille de la Raison, s\u0153ur de la R\u00e9publique et m\u00e8re de la La\u00efcit\u00e9\"", "pricing_info": "Gratuit, sans inscription", "date_start": "2015-09-19", "department": "Yvelines", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent15378005.jpg", "date_end": "2015-09-20", "description": "Temple Ma\u00e7onnique De Versailles - Versailles - samedi 13:00-17:30 / dimanche 10:00-17:30", "tags": "78,78000", "space_time_info": "du samedi 19 septembre 2015 au dimanche 20 septembre 2015 \u00e0 Temple Ma\u00e7onnique De Versailles", "timetable": "2015-09-19T13:00:00 2015-09-19T19:00:00;2015-09-20T13:00:00 2015-09-20T19:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/exposition-la-franc-maonnerie-du-xxie-sicle-fille-de-la-raison-sur-de-la-rpublique-et-mre-de-la-lacit", "address": "6 rue Bailly, Versailles", "lang": "fr", "placename": "Temple Ma\u00e7onnique De Versailles", "region": "Ile-de-France", "program_uid": "6188940 16338151 31874545 39331700"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.122671, 48.801141]}, "record_timestamp": "2015-08-29T00:09:00+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "a19f13df7995e9eff46f839c4ac4d32296484703", "fields": {"uid": "85672756", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event85672756.jpg", "updated_at": "2015-09-07T01:37:20+00:00", "free_text": "Visite ludique et p\u00e9dagogique qui permet aux 6-11 ans de d\u00e9couvrir l'histoire du quartier Saint-Louis tout en menant une enqu\u00eate palpitante: qui d\u00e9robe chaque jour les l\u00e9gumes du potager du Roi? Deux supports existent pour suivre ce parcours en famille de mani\u00e8re autonome: un livret au tarif de 8 \u20ac ou une application pour smartphone et tablette au tarif de 4,99 \u20ac. Pour vous procurer le livret ou l'application, rendez-vous sur www.lechapeauaplume.fr Arriv\u00e9e devant la fontaine de la cath\u00e9drale Saint-Louis.", "latlon": [48.802115, 2.123218], "city": "Versailles", "title": "Circuit jeune public \"Les petits d\u00e9tectives\"", "pricing_info": "Payant, sans inscription", "date_start": "2015-09-19", "department": "Yvelines", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent85672756.jpg", "date_end": "2015-09-20", "description": "Circuit \"Les Petits D\u00e9tectives\" - Versailles - samedi 8:00-21:00 / dimanche 8:00-21:00", "tags": "78,78000", "space_time_info": "du samedi 19 septembre 2015 au dimanche 20 septembre 2015 \u00e0 Circuit \"Les Petits D\u00e9tectives\"", "timetable": "2015-09-19T08:00:00 2015-09-19T19:00:00;2015-09-20T08:00:00 2015-09-20T19:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/circuit-jeune-public-les-petits-dtectives", "address": "RDV Cour des Senteurs, 8 rue de la Chancellerie, Versailles", "lang": "fr", "placename": "Circuit \"Les Petits D\u00e9tectives\"", "region": "Ile-de-France", "program_uid": "6188940 16338151 31874545 39331700"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.123218, 48.802115]}, "record_timestamp": "2015-09-07T01:37:20+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "2d22dc0d6d1f4a0de82fb2fce910206fb157ac16", "fields": {"latlon": [48.796348, 2.137844], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "33524444", "placename": "\u00e9Glise Sainte-\u00e9lisabeth-de-hongrie", "pricing_info": "Gratuit, sans inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event33524444.jpg", "date_start": "2015-09-19", "updated_at": "2015-09-07T01:37:34+00:00", "space_time_info": "du samedi 19 septembre 2015 au dimanche 20 septembre 2015 \u00e0 \u00e9Glise Sainte-\u00e9lisabeth-de-hongrie", "timetable": "2015-09-19T15:00:00 2015-09-19T19:00:00;2015-09-20T15:00:00 2015-09-20T19:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/visites-commentes9941", "title": "Visites comment\u00e9es", "address": "25 rue des Chantiers, Versailles", "program_uid": "6188940 16338151 31874545 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent33524444.jpg", "region": "Ile-de-France", "date_end": "2015-09-20", "tags": "78,78000", "description": "\u00e9Glise Sainte-\u00e9lisabeth-de-hongrie - Versailles - samedi 15:00-18:00 / dimanche 15:00-18:00"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.137844, 48.796348]}, "record_timestamp": "2015-09-07T01:37:34+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "8bc1ab56e013c6fcf58931a66087053d0332c769", "fields": {"uid": "16931100", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event16931100.jpg", "updated_at": "2015-09-07T01:37:46+00:00", "free_text": "Le mus\u00e9e Lambinet s\u2019associe aux comm\u00e9morations du bicentenaire du d\u00e9c\u00e8s de Christophe Philippe Oberkampf avec une exposition de toiles de Jouy dont les sc\u00e8nes refl\u00e8tent l\u2019histoire de h\u00e9ros embl\u00e9matiques. Suivant fid\u00e8lement les sujets d\u2019int\u00e9r\u00eat de la soci\u00e9t\u00e9 contemporaine, dans toute leur vari\u00e9t\u00e9, les toiles imprim\u00e9es peuvent se r\u00e9f\u00e9rer aussi bien \u00e0 l\u2019actualit\u00e9 qu\u2019\u00e0 l\u2019Antiquit\u00e9 et passer du domaine politique aux domaines litt\u00e9raire et scientifique.", "latlon": [48.8091, 2.13066], "city": "Versailles", "title": "Visite comment\u00e9e de l'exposition \"La fibre des h\u00e9ros\"", "pricing_info": "Gratuit, sans inscription", "date_start": "2015-09-19", "department": "Yvelines", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent16931100.jpg", "date_end": "2015-09-20", "description": "Mus\u00e9e Lambinet - Versailles - samedi 15:15-15:45, 16:45-17:15 / dimanche 15:15-15:45, 16:45-17:15", "tags": "78,78000", "space_time_info": "du samedi 19 septembre 2015 au dimanche 20 septembre 2015 \u00e0 Mus\u00e9e Lambinet", "timetable": "2015-09-19T15:15:00 2015-09-19T19:00:00;2015-09-20T15:15:00 2015-09-20T19:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/visite-commente-de-lexposition-la-fibre-des-hros", "address": "54 boulevard de la Reine, Versailles", "lang": "fr", "placename": "Mus\u00e9e Lambinet", "region": "Ile-de-France", "program_uid": "6188940 16338151 31874545 39331700"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.13066, 48.8091]}, "record_timestamp": "2015-09-07T01:37:46+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "472d0cf1880a063a15684681447e03f39819945b", "fields": {"uid": "57017384", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event57017384.jpg", "updated_at": "2015-09-18T05:49:25+00:00", "free_text": "Visite comment\u00e9e de l'H\u00f4tel des Menus Plaisirs et du Centre de musique baroque de Versailles et atelier de musicologie", "latlon": [48.8008, 2.13415], "city": "Versailles", "title": "Visite comment\u00e9e", "pricing_info": "Gratuit, sans inscription", "date_start": "2015-09-20", "department": "Yvelines", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent57017384.jpg", "date_end": "2015-09-20", "description": "Centre De Musique Baroque De Versailles - H\u00f4tel Des Menus Plaisirs - Versailles - dimanche 14:00-18:00", "tags": "78,78000", "space_time_info": "Centre De Musique Baroque De Versailles - H\u00f4tel Des Menus Plaisirs, le dimanche 20 septembre 2015 \u00e0 14:00", "timetable": "2015-09-20T14:00:00 2015-09-20T19:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/visite-commente1793", "address": "22 avenue de Paris, Versailles", "lang": "fr", "placename": "Centre De Musique Baroque De Versailles - H\u00f4tel Des Menus Plaisirs", "region": "Ile-de-France", "program_uid": "6188940 16338151 31874545 39331700"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.13415, 48.8008]}, "record_timestamp": "2015-09-18T05:49:25+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "db7c9824012c635291f85e0e920aea5e6d5cdfaa", "fields": {"uid": "51770319", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event51770319.jpg", "updated_at": "2015-09-18T05:49:44+00:00", "free_text": "Les riches collections du mus\u00e9e Lambinet, sont organis\u00e9es en trois d\u00e9partements : un d\u00e9partement historique pr\u00e9sente les collections li\u00e9es \u00e0 l\u2019histoire de la Ville de Versailles et \u00e0 la R\u00e9volution fran\u00e7aise. Un d\u00e9partement d\u00e9volu aux arts d\u00e9coratifs offre la reconstitution d\u2019un appartement du XVIIIe si\u00e8cle d\u00e9ployant des meubles estampill\u00e9s et cr\u00e9ant une atmosph\u00e8re vivante o\u00f9 les objets de qualit\u00e9 sont pr\u00e9sent\u00e9s comme s\u2019ils venaient d\u2019\u00eatre utilis\u00e9s par les occupants de l\u2019appartement. Enfin, un d\u00e9partement Beaux-arts propose des peintures, sculptures et objets de la Renaissance jusqu\u2019au XX\u00b0 si\u00e8cle, dont un remarquable ensemble des \u0153uvres du c\u00e9l\u00e8bre sculpteur versaillais Jean-Antoine Houdon.", "latlon": [48.8091, 2.13066], "city": "Versailles", "title": "Visite comment\u00e9e", "pricing_info": "Gratuit, sans inscription", "date_start": "2015-09-19", "department": "Yvelines", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent51770319.jpg", "date_end": "2015-09-20", "description": "Mus\u00e9e Lambinet - Versailles - samedi 14:30-15:00, 16:00-16:30 / dimanche 14:30-15:00, 16:00-16:30", "tags": "78,78000", "space_time_info": "du samedi 19 septembre 2015 au dimanche 20 septembre 2015 \u00e0 Mus\u00e9e Lambinet", "timetable": "2015-09-19T14:30:00 2015-09-19T19:00:00;2015-09-20T14:30:00 2015-09-20T19:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/visite-commente7948", "address": "54 boulevard de la Reine, Versailles", "lang": "fr", "placename": "Mus\u00e9e Lambinet", "region": "Ile-de-France", "program_uid": "6188940 16338151 31874545 39331700"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.13066, 48.8091]}, "record_timestamp": "2015-09-18T05:49:44+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "4652afa4eb0129d10d57d7cbb51f87ef9891fb6f", "fields": {"latlon": [48.806239, 2.127282], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "a faire", "tags": "produit", "title": "Test de pr\u00eat", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_test-de-pret_175245.jpg", "date_start": "2015-10-30", "updated_at": "2015-10-28T23:04:08+00:00", "space_time_info": "Ronchin, le vendredi 30 octobre 2015 \u00e0 10:00", "timetable": "2015-10-30T10:00:00 2015-10-30T11:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/test-de-pret", "free_text": "Evenement particulier", "placename": "Ronchin", "program_uid": "84557614", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_test-de-pret_175245.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2015-10-30", "address": "Rue carnot", "uid": "76748175"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.127282, 48.806239]}, "record_timestamp": "2015-10-28T23:04:08+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "e307a527432375f15b5613b6f93c780f4fd0d814", "fields": {"latlon": [48.802151, 2.133539], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "66000186", "title": "[SOLDES]", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_soldes_29215.jpg", "date_start": "2016-01-07", "updated_at": "2016-01-07T11:37:53+00:00", "space_time_info": "Royale Factory, le jeudi 7 janvier \u00e0 09:30", "timetable": "2016-01-07T09:30:00 2016-01-07T10:30:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/soldes", "free_text": "[SOLDES] \u202a#\u200eShoesoftheDay\u202c Aujourd'hui on se laisse tenter par les boots BRUNA en cuir noir. Un incontournable du shoesing de cet hiver sold\u00e9 \u00e0 -40% ! C'est made in Italy et c'est par ici : bit.ly/1OBLNDK", "placename": "Royale Factory", "program_uid": "21049019", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_soldes_29215.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-01-07", "address": "2 Rue Jean Houdon, 78000 Versailles, France", "description": "\u202a#\u200eShoesoftheDay\u202c"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.133539, 48.802151]}, "record_timestamp": "2016-01-07T11:37:53+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "428ee5d49a33dcb8070b5f8c0bb10dc693e57912", "fields": {"latlon": [48.802151, 2.133539], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "35326698", "title": "SOLDES", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_soldes_806_370883.jpg", "date_start": "2016-01-07", "updated_at": "2016-01-07T11:39:14+00:00", "space_time_info": "Royale Factory, le jeudi 7 janvier \u00e0 09:30", "timetable": "2016-01-07T09:30:00 2016-01-07T10:30:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/soldes_806", "free_text": "[SOLDES] #ShoesoftheDay Aujourd'hui on se laisse tenter par les boots BRUNA en cuir noir. Un incontournable du shoesing de cet hiver sold\u00e9 \u00e0 -40% ! C'est made in Italy et c'est par ici : bit.ly/1OBLNDK", "placename": "Royale Factory", "program_uid": "21049019", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_soldes_806_370883.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-01-07", "address": "2 Rue Jean Houdon, 78000 Versailles, France", "description": "SOLDES"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.133539, 48.802151]}, "record_timestamp": "2016-01-07T11:39:14+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "be1087228525d42bf9728532242e746ed347f597", "fields": {"latlon": [48.802151, 2.133539], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "91661930", "title": "Game Over", "pricing_info": "gratuit", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_game-over_639614.jpg", "date_start": "2015-04-07", "updated_at": "2016-01-28T10:08:44+00:00", "space_time_info": "du mardi 7 avril 2015 au vendredi 10 avril 2015 \u00e0 Royale Factory", "timetable": "2015-04-08T09:00:00 2015-04-08T17:00:00;2015-04-09T09:00:00 2015-04-09T17:00:00;2015-04-10T09:00:00 2015-04-10T17:00:00;2015-04-07T09:00:00 2015-04-07T10:00:00;2015-04-07T10:30:00 2015-04-07T11:30:00;2015-04-07T11:30:00 2015-04-07T12:30:00;2015-04-07T12:30:00 2015-04-07T13:30:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/game-over", "free_text": "L'exposition Game Over a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue \u00e0 partir de la collection du FRAC Bretagne par des \u00e9l\u00e8ves de CM1/CM2 de l'\u00e9cole Jean Moulin, accompagn\u00e9s par les artistes Bevis Martin &amp; Charlie Youle.  Cette exposition est le fruit d'une coop\u00e9ration entre la Cri\u00e9e, centre d'art contemporain de Rennes, le FRAC Bretagne et l'ESPE de Bretagne.", "placename": "Royale Factory", "program_uid": "96698285 75742032", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_game-over_639614.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2015-04-10", "address": "2 Rue Jean Houdon, 78000 Versailles, France", "description": "La galerie EC'ARTS du site de formation de Rennes accueille du 23 mars au 7 mai 2015, l'exposition Game Over."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.133539, 48.802151]}, "record_timestamp": "2016-01-28T10:08:44+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "7dee7a90b7ceb513d56246b661f4f4ba55822c63", "fields": {"latlon": [48.795168, 2.138624], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "47895981", "title": "Salon Europ\u00e9en de l'Education", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_salon-europeen-de-l-education_518_389954.jpg", "date_start": "2016-03-12", "updated_at": "2016-03-08T10:30:04+00:00", "space_time_info": "Parc des expositions, le samedi 12 mars \u00e0 07:00", "timetable": "2016-03-12T07:00:00 2016-03-12T08:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/salon-europeen-de-l-education_518", "placename": "Parc des expositions", "program_uid": "52044189 23485037", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_salon-europeen-de-l-education_518_389954.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-03-12", "address": "Porte de Versailles, 1, place de la porte de Versailles", "description": "Alain Jupp\u00e9 sera au Salon Europ\u00e9en de l'Education toute la journ\u00e9e"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.138624, 48.795168]}, "record_timestamp": "2016-03-08T10:30:04+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "4e411e88346b734f5e81abbaca56e0259dd0f887", "fields": {"latlon": [48.802008, 2.133203], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Il s'agit d'une exposition, r\u00e9alis\u00e9e par la Direccte d'Ile-de-France, pr\u00e9sentant en 5 panneaux 9 m\u00e9tiers industriels accessibles aux femmes et aux hommes du CAP au doctorat.", "tags": "Industrie,m\u00e9tiers,formation", "title": "Exposition \"L'industrie recrute\"", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_exposition-l-industrie-recrute_312_306365.jpg", "date_start": "2016-03-14", "updated_at": "2016-03-09T10:45:52+00:00", "space_time_info": "du lundi 14 mars au vendredi 18 mars \u00e0 Pr\u00e9fecture des Yvelines", "timetable": "2016-03-14T08:00:00 2016-03-14T19:00:00;2016-03-15T08:00:00 2016-03-15T19:00:00;2016-03-16T08:00:00 2016-03-16T19:00:00;2016-03-17T08:00:00 2016-03-17T19:00:00;2016-03-18T08:00:00 2016-03-18T19:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/exposition-l-industrie-recrute_312", "free_text": "Cette exposition a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par la Direccte d'Ile-de-France. Elle pr\u00e9sente au fil de 5 panneaux diff\u00e9rents m\u00e9tiers industriels (domoticien, chaudronnier, ing\u00e9nieur chimiste, menuisier, etc.) accessibles aux femmes et aux hommes, qu'ils optent pour une formation courte ou choisissent de s'engager dans de longues \u00e9tudes.  \nLe message fort est que l'industrie recrute, qu'elle propose des carri\u00e8res diversifi\u00e9es, bien r\u00e9mun\u00e9r\u00e9es et en constante \u00e9volution.", "placename": "Pr\u00e9fecture des Yvelines", "program_uid": "46650121 20017688 31874545 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_exposition-l-industrie-recrute_312_306365.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-03-18", "address": "1 Square Jean Houdon, 78000 Versailles, France", "uid": "86722329"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.133203, 48.802008]}, "record_timestamp": "2016-03-09T10:45:52+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "8466fe4b4c6237598dfab2ac9ee3b92d6aca9a55", "fields": {"latlon": [48.801348, 2.135235], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Echanges en petits groupes entre 1 chef d\u2019entreprise et quelques jeunes sur les m\u00e9tiers de son entreprise, l'activit\u00e9 industrielle de l'entreprise, la vie de l'entreprise,", "placename": "CCI Versailles Yvelines", "pricing_info": "Inscription aupr\u00e8s de l\u2019acad\u00e9mie de Versailles", "region": "\u00cele-de-France", "date_start": "2016-03-15", "updated_at": "2016-03-09T10:52:24+00:00", "space_time_info": "CCI Versailles Yvelines, le mardi 15 mars \u00e0 14:00", "program_uid": "46650121 20017688 31874545 39331700", "link": "http://openagenda.com/event/forum-de-rencontre-de-jeunes-et-chefs-d-entreprise", "address": "21 Avenue de Paris, 78000 Versailles, France", "department": "Yvelines", "title": "Forum de rencontre de jeunes et chefs d'entreprise", "timetable": "2016-03-15T14:00:00 2016-03-15T17:00:00", "date_end": "2016-03-15", "uid": "63189873"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.135235, 48.801348]}, "record_timestamp": "2016-03-09T10:52:24+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "19b26ba4255601b4958d560b3bfe152dc1e0a238", "fields": {"latlon": [48.801348, 2.135235], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "86444352", "title": "Le HUB industriel, vers l\u2019usine du futur : mont\u00e9e en comp\u00e9tences et modernisation des outils de production", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_le-hub-industriel-vers-l-usine-du-futur-montee-en-competences-et-modernisation-des-outils-de-production_600978.jpg", "date_start": "2016-03-16", "updated_at": "2016-03-09T10:53:33+00:00", "space_time_info": "CCI Versailles Yvelines, le mercredi 16 mars \u00e0 08:30", "timetable": "2016-03-16T08:30:00 2016-03-16T12:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/le-hub-industriel-vers-l-usine-du-futur-montee-en-competences-et-modernisation-des-outils-de-production", "free_text": "**_Vous \u00eates une entreprise de la fili\u00e8re qui souhaite s\u2019informer sur le HUB industriel, sur les innovations de la fili\u00e8re et les projets en termes d\u2019outils de production, mais aussi de gestion RH._**\n\n**_Vous \u00eates un \u00e9tudiant ou un demandeur d\u2019emploi en phase de reconversion et vous vous int\u00e9ressez \u00e0 l\u2019industrie automobile._**\n\nDans le cadre de la Semaine de l\u2019industrie 2016, la CCI Versailles-Yvelines\u00a0et l\u2019ensemble des partenaires du HUB industriel des Yvelines vous proposent de d\u00e9couvrir\u00a0:\u00a0les projets et ambitions du HUB industriel afin d\u2019accompagner la fili\u00e8re dans sa modernisation au travers de l\u2019\u00e9laboration de solutions mutualis\u00e9es innovantes\u00a0;la modernisation des sites de production des constructeurs, la vision d\u2019un ing\u00e9nieriste sur l\u2019usine automobile du futur, les besoins et les attentes des PME, les projets de plate-formes du territoire francilien, les solutions du\u00a0HUB industriel\u00a0;les nouveaux m\u00e9tiers de la fili\u00e8re et les solutions d\u00e9velopp\u00e9es pour accompagner les entreprises de la fili\u00e8re dans cette \u00e9volution.\n\n# Programme\n\n## **Table ronde\u00a0&gt;\u00a0Innovation, modernisation : quelles comp\u00e9tences demain pour l'Usine du Futur\u00a0?**\n\n9h15-9h30 : pr\u00e9sentation de la gen\u00e8se du \u00a0HUB industriel et de ses ambitions par l\u2019Unit\u00e9 d\u00e9partementale de la\u00a0DIRECCTE Ile-de-France\u00a0et la\u00a0CCI Versailles-Yvelines\u00a0\n\n9h30-10h45 :\u00a01er th\u00e8me\u00a0&gt;\u00a0Vers l\u2019Usine automobile du Futur\u2026 Les enjeux de modernisation des outils de productions\u00a0\n\n*   pr\u00e9sentation du plan de transformation d\u2019un site de production et perspectives : l\u2019exemple de PSA Peugeot Citro\u00ebn\u00a0\u2013 intervention d\u2019_Herv\u00e9 Lippens\u00a0\u2013\u00a0Responsable du sch\u00e9ma directeur de l\u2019usine PSA-Poissy_\u00a0;\n*   l\u2019usine du futur\u00a0: travaux et vision \u00a0d\u2019un ing\u00e9nieriste\u00a0\u2013\u00a0intervention de J_ean-Luc Baraffe\u00a0\u2013\u00a0Directeur Recherche et D\u00e9veloppement chez S\u00e9gula_\u00a0;\n*   l\u2019usine du futur vue par le prisme de la PME\u00a0\u2013\u00a0intervention de _Jacques Empinet\u00a0\u2013\u00a0PDG de Controlsys SA_\u00a0;\n*   focus sur les r\u00e9flexions et les projets de l\u2019usine du futur sur le territoire\u00a0\u2013\u00a0intervention de _Fran\u00e7ois Regimbeau\u00a0\u2013\u00a0Directeur Op\u00e9rationnel de l\u2019ARIA Ile-de-France (RAVI)_.\u00a0\n\n11h-12h :\u00a02\u00e8me th\u00e8me\u00a0&gt;\u00a0Vers l\u2019Usine automobile du Futur\u2026 Les impacts de la modernisation d\u2019une\u00a0entreprise sur sa gestion des ressources humaines, son organisation et ses process internes\u00a0:\n\n*   les parcours de formation vers les m\u00e9tiers de l\u2019usine du futur\u00a0: _pr\u00e9sentation de l\u2019offre p\u00e9dagogique d\u2019une \u00e9cole_ ;\n*   la mont\u00e9e en comp\u00e9tences des salari\u00e9s\u00a0: zoom sur l\u2019accompagnement et le soutien financier propos\u00e9s par le Hub Industriel aux entreprises\u00a0\u2013\u00a0intervention de _Bertrand Patier\u00a0\u2013\u00a0Directeur de l\u2019ADEFIM_ ;\n*   les nouvelles solutions de recrutement et de parcours salari\u00e9s adapt\u00e9s \u00e0 la fili\u00e8re\u00a0: l\u2019exemple du groupement d\u2019employeur\u00a0\u2013 intervention de _Pierre Feldmann\u00a0\u2013\u00a0Alliance Emploi_.\u00a0\n\n11h-11h20 : \u00e9changes et conclusion de la matin\u00e9e.", "placename": "CCI Versailles Yvelines", "program_uid": "46650121 20017688 31874545 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_le-hub-industriel-vers-l-usine-du-futur-montee-en-competences-et-modernisation-des-outils-de-production_600978.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-03-16", "address": "21 Avenue de Paris, 78000 Versailles, France", "description": "La modernisation des outils de production ainsi que des comp\u00e9tences est l'affaire de tous. Le Hub industriel est un acc\u00e9l\u00e9rateur de solutions mutualis\u00e9es pour tous les acteurs de la fili\u00e8re automobile"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.135235, 48.801348]}, "record_timestamp": "2016-03-09T10:53:33+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "26e28b6b12a0a87c59a09d78590a3d77f6c90ab2", "fields": {"latlon": [48.794378, 2.121073], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "79170022", "placename": "Lyc\u00e9e Jules Ferry", "pricing_info": "entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_journee-portes-ouvertes_355_495755.jpg", "date_start": "2016-03-12", "updated_at": "2016-03-09T13:35:51+00:00", "space_time_info": "Lyc\u00e9e Jules Ferry, le samedi 12 mars \u00e0 09:00", "timetable": "2016-03-12T09:00:00 2016-03-12T15:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/journee-portes-ouvertes_355", "title": "JOURNEE PORTES OUVERTES", "address": "29 rue du Mar\u00e9chal Joffre Versailles", "program_uid": "46650121 20017688 31874545 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_journee-portes-ouvertes_355_495755.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-03-12", "tags": ",alternance,bac pro electrotechnique,BTS \u00e9lectrotechnique,BTS Syst\u00e8mes Num\u00e9riques option informatique et r\u00e9seaux,apprentissage", "description": "Venez nombreux, visiter la partie alternance"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.121073, 48.794378]}, "record_timestamp": "2016-03-09T13:35:51+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "70777ffb5564113e37301ad094a2bd47e728a801", "fields": {"uid": "29514949", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_printemps-des-arts-2016-a-l-uvsq-expositions_798_709036.jpg", "updated_at": "2016-03-18T10:30:22+00:00", "free_text": "Les talents sont partout. Le Printemps des arts d\u00e9bute cette semaine avec les talents de 3 \u00e9tudiants en arts plastiques. Vous pourrez les d\u00e9couvrir dans vos BU de Guyancourt et Versailles. A vos agendas !\n\n**&gt; Du 29 mars au 30 avril BU Versailles**\n\n\u0152uvres d'Erwan Hernandez (po\u00e8mes, pastels et plumes)\n\n**Portrait d'Erwan HERNANDEZ, \u00e9tudiant en L3 pro Parfumerie &amp; Ar\u00f4mes de l'ISIPCA**\n\nIl a int\u00e9gr\u00e9 la formation L3 pro Parfumerie &amp; Ar\u00f4mes de l'ISIPCA.\n\nSuite \u00e0 une hospitalisation lors de son ann\u00e9e L3 en licence de chimie \u00e0 l'UVSQ, il a commenc\u00e9 le dessin durant sa convalescence, en commen\u00e7ant par les peintres c\u00e9l\u00e8bres du courant impressionniste. Il utilise le pastel, l'aquarelle, ainsi que l'encre appliqu\u00e9e \u00e0 la plume de calligraphie\n\n&lt;iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"//www.dailymotion.com/embed/video/x3ykhk8\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"\"&gt;&lt;/iframe&gt;", "latlon": [48.811258, 2.147994], "city": "Versailles", "title": "Printemps des arts 2016 \u00e0 l'UVSQ : expositions", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "date_start": "2016-03-29", "department": "Yvelines", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_printemps-des-arts-2016-a-l-uvsq-expositions_798_709036.jpg", "date_end": "2016-03-31", "description": "Les \u00e9tudiants exposent leurs cr\u00e9ations dans les BU", "tags": ",arts plastiqus dessins exposition", "space_time_info": "du mardi 29 mars au jeudi 31 mars \u00e0 Biblioth\u00e8que universitaire de Versailles", "timetable": "2016-03-29T08:30:00 2016-03-29T09:30:00;2016-03-29T20:30:00 2016-03-29T21:30:00;2016-03-30T08:30:00 2016-03-30T09:30:00;2016-03-30T20:30:00 2016-03-30T21:30:00;2016-03-31T08:30:00 2016-03-31T09:30:00;2016-03-31T20:30:00 2016-03-31T21:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/printemps-des-arts-2016-a-l-uvsq-expositions_798", "address": "45 avenue des Etats-Unis 78035 Versailles cedex", "lang": "fr", "placename": "Biblioth\u00e8que universitaire de Versailles", "region": "\u00cele-de-France", "program_uid": "46442588 75742032"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.147994, 48.811258]}, "record_timestamp": "2016-03-18T10:30:22+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "2129fef1ea9696405344239cb1732c90fa0bc33b", "fields": {"uid": "6840778", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_printemps-des-arts-2016-a-l-uvsq_4213.jpg", "updated_at": "2016-03-24T07:01:18+00:00", "free_text": "**&gt; Spectacle :** **Jeudi 14 avril 2016 \u00e0 20h**\n\nQu\u2019ils soient com\u00e9diens, chanteurs, musiciens, dessinateurs, danseurs... tous ont r\u00e9pondu \u00e0 l\u2019appel des auditions.\n\nLe spectacle et les expositions promettent de belles surprises :\n\n*   arts plastiques,\n\n*   chanteurs,\n\n*   musiciens (guitare et piano),\n\n*   compositeurs en herbe,\n\n*   danse tzigane\n\n*   et m\u00eame magie...\n\n**Avec la participation des \u00e9tudiants :**\n\nMichot Maxime \u2013 Magie / mentalisme\n\nhttps://youtu.be/Z6KIblQMInU\n\nFran\u00e7ois Kawaciw - Chansons au piano\n\nMarion Betoulle - Danse classique et contemporaine\n\nPauline Icord - Chant / guitare\n\nEva Rafalimanana - Piano Voix\n\nMaureen Debaz \u2013 Chant\n\nNicole Nirimiaso - Chant et Danse Tsigane\n\nAnnabelle Fontaine - Chant\n\n**Et les \u00e9tudiants de la chorale de l\u2019UVSQ**\n\n**Avec la pr\u00e9sentation des oeuvres de :**\n\nImane Bouterfas \u2013 Dessin\n\nFahima Mohamad - Arts plastiques\n\nErwan Hernandez - Dessin / Peinture (ISIPCA)", "latlon": [48.802148, 2.133603], "city": "Versailles", "title": "Printemps des arts 2016 \u00e0 l'UVSQ : le spectacle", "pricing_info": "Spectacle : entr\u00e9e 5 \u20ac", "date_start": "2016-03-29", "department": "Yvelines", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_printemps-des-arts-2016-a-l-uvsq_4213.jpg", "date_end": "2016-03-29", "description": "Le Printemps des arts continu pour vous faire d\u00e9couvrir les talents cach\u00e9s des \u00e9tudiants de l\u2019UVSQ !", "tags": ",Spectacle danse musique chanson arts plastiques dessin", "space_time_info": "Royale Factory, le mardi 29 mars \u00e0 20:00", "timetable": "2016-03-29T20:00:00 2016-03-29T21:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/printemps-des-arts-2016-a-l-uvsq", "address": "2, rue Jean Houdon  78 000 VERSAILLES", "lang": "fr", "placename": "Royale Factory", "region": "\u00cele-de-France", "program_uid": "46442588 75742032"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.133603, 48.802148]}, "record_timestamp": "2016-03-24T07:01:18+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "f29d86e30cc5205eab1a75434e92a9156af966ef", "fields": {"latlon": [48.799654, 2.128321], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "grand podium / Avenue de Sceaux", "tags": "chanson,rock,tzigane,apatrides", "title": "Les Apatrides f\u00eate la musique \u00e0 Versailles", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_les-apatrides-f-te-la-musique-versailles_00.jpg", "date_start": "2012-06-21", "updated_at": "2016-04-01T12:48:21+00:00", "space_time_info": "F\u00eate de la Musique, le jeudi 21 juin 2012 \u00e0 20:30", "timetable": "2012-06-21T20:30:00 2012-06-21T22:30:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/les-apatrides-f-te-la-musique-versailles", "free_text": "http://www.youtube.com/watch?v=nEV4prkMPvc", "placename": "F\u00eate de la Musique", "program_uid": "78619401 54154994 51780064 98037558 16338151 33532671 22126321 41350520 64984403 63658282 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_les-apatrides-f-te-la-musique-versailles_00.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2012-06-21", "address": "Avenue de Sceaux, 78000 Versailles, France", "uid": "51586468"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.128321, 48.799654]}, "record_timestamp": "2016-04-01T12:48:21+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "f043790a57738072cf34f5b9f604815a1c93c1e2", "fields": {"uid": "59207920", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_running-tour-du-chateau-de-versailles_525108.jpg", "updated_at": "2016-04-01T12:59:46+00:00", "free_text": "Que vous soyez un roi du running ou non, venez participez \u00e0 une course exceptionnelle dans le cadre du ch\u00e2teau de Versailles, et foulez les jardins royaux \u00e0 grande (ou petite foul\u00e9e) !\n\nAu programme, cinq parcours diff\u00e9rents selon votre \u00e2ge et une course de marche nordique.\n\nPlus d'informations : bit.ly/1sivwdg", "latlon": [48.812299, 2.110959], "city": "Versailles", "title": "Running Tour du ch\u00e2teau de Versailles", "pricing_info": "De 10 \u00e0 33\u20ac", "date_start": "2014-06-29", "department": "Yvelines", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_running-tour-du-chateau-de-versailles_525108.jpg", "date_end": "2014-06-29", "description": "Versailles - course", "tags": "Soprt,running,course,comp\u00e9tition,Versailles,78", "space_time_info": "CH\u00c2TEAU DE VERSAILLES, le dimanche 29 juin 2014 \u00e0 10:00", "timetable": "2014-06-29T10:00:00 2014-06-29T18:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/running-tour-du-chateau-de-versailles", "address": "Palace of Versailles, Place d'Armes, 78000 Versailles, France", "lang": "fr", "placename": "CH\u00c2TEAU DE VERSAILLES", "region": "\u00cele-de-France", "program_uid": "51780064 33532671"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.110959, 48.812299]}, "record_timestamp": "2016-04-01T12:59:46+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "7de2577bd2b45610e955854e6aa78b1066f8184d", "fields": {"uid": "8478540", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_le-mois-moliere_657967.jpg", "updated_at": "2016-04-01T12:59:49+00:00", "free_text": "Moli\u00e8re connait bien Versailles, et il y revient pour tout le mois de Juin, \u00e0 travers une centaine de spectacles dans plus de 60 lieux insolites. Des \u0153uvres les plus connues aux pi\u00e8ces les plus rares, venez red\u00e9couvrir Monsieur Poquelin.\n\nLa programmation de cette ann\u00e9e invite \u00e9galement Hom\u00e8re, au m\u00eame titre que Feydeau, Racine, Shakespeare, Pagnol, Montherlant, Genet, Schisgal, et bien s\u00fbr Moli\u00e8re, autour d\u2019une m\u00eame passion : celle des grands textes et des mises en sc\u00e8ne qui privil\u00e9gient le jeu de troupe et le dialogue direct avec tous les spectateurs.\n\nProgrammation compl\u00e8te : bit.ly/SnVdZw", "latlon": [48.801408, 2.130122], "city": "Versailles", "title": "Le Mois Moli\u00e8re", "pricing_info": "NC", "date_start": "2014-06-01", "department": "Yvelines", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_le-mois-moliere_657967.jpg", "date_end": "2014-06-30", "description": "Versailles - th\u00e9\u00e2tre", "tags": "Th\u00e9\u00e2tre,Moli\u00e8re,com\u00e9die,Versailles,78", "space_time_info": "du dimanche 1 juin 2014 au lundi 30 juin 2014 \u00e0 Versailles", "timetable": "2014-06-01T16:00:00 2014-06-01T23:00:00;2014-06-02T16:00:00 2014-06-02T23:00:00;2014-06-03T16:00:00 2014-06-03T23:00:00;2014-06-04T16:00:00 2014-06-04T23:00:00;2014-06-05T16:00:00 2014-06-05T23:00:00;2014-06-06T16:00:00 2014-06-06T23:00:00;2014-06-07T16:00:00 2014-06-07T23:00:00;2014-06-08T16:00:00 2014-06-08T23:00:00;2014-06-09T16:00:00 2014-06-09T23:00:00;2014-06-10T16:00:00 2014-06-10T23:00:00;2014-06-11T16:00:00 2014-06-11T23:00:00;2014-06-12T16:00:00 2014-06-12T23:00:00;2014-06-13T16:00:00 2014-06-13T23:00:00;2014-06-14T16:00:00 2014-06-14T23:00:00;2014-06-15T16:00:00 2014-06-15T23:00:00;2014-06-16T16:00:00 2014-06-16T23:00:00;2014-06-17T16:00:00 2014-06-17T23:00:00;2014-06-18T16:00:00 2014-06-18T23:00:00;2014-06-19T16:00:00 2014-06-19T23:00:00;2014-06-20T16:00:00 2014-06-20T23:00:00;2014-06-21T16:00:00 2014-06-21T23:00:00;2014-06-22T16:00:00 2014-06-22T23:00:00;2014-06-23T16:00:00 2014-06-23T23:00:00;2014-06-24T16:00:00 2014-06-24T23:00:00;2014-06-25T16:00:00 2014-06-25T23:00:00;2014-06-26T16:00:00 2014-06-26T23:00:00;2014-06-27T16:00:00 2014-06-27T23:00:00;2014-06-28T16:00:00 2014-06-28T23:00:00;2014-06-29T16:00:00 2014-06-29T23:00:00;2014-06-30T16:00:00 2014-06-30T23:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/le-mois-moliere", "address": "Versailles, France", "lang": "fr", "placename": "Versailles", "region": "\u00cele-de-France", "program_uid": "51780064 33532671"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.130122, 48.801408]}, "record_timestamp": "2016-04-01T12:59:49+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "d85e6a92d988881b4ebec03f5eaf59fd8efcc238", "fields": {"latlon": [48.803917, 2.128462], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "2431384", "placename": "Grandes Ecuries du Roi", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_nc-4_273723.jpg", "date_start": "2015-06-21", "updated_at": "2016-04-01T13:07:21+00:00", "space_time_info": "Grandes Ecuries du Roi, le dimanche 21 juin 2015 \u00e0 16:00", "timetable": "2015-06-21T16:00:00 2015-06-21T23:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/nc-4", "title": "NC'4", "address": "Avenue de Paris, 78000 Versailles", "program_uid": "32198048 85158148 16338151 51780064 33532671 98037558 41350520 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_nc-4_273723.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2015-06-21", "tags": "populaire vari\u00e9t\u00e9 francaise", "description": "Le groupe du personnel du Ch\u00e2teau de Versailles jouera des m\u00e9lodies connues de tous et des airs charg\u00e9s de souvenirs."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.128462, 48.803917]}, "record_timestamp": "2016-04-01T13:07:21+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "b51d4656739e12969163f2e39ff7531ed83d90e1", "fields": {"latlon": [48.803301, 2.127487], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "15\u00e8me anniversaire pour les activistes d'Elektroniktou qui ne bouderont certainement pas le plaisir de revenir sur leurs terres comme chaque ann\u00e9e face au Ch\u00e2teau.", "tags": "Elektroniktou Chateau Niktou Tekno Elektro Drum & Bass Hardkore House Breakbeat", "title": "Chateau Niktou face au Ch\u00e2teau de Versailles", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_chateau-niktou-face-au-chateau-de-versailles_353232.jpg", "date_start": "2015-06-21", "updated_at": "2016-04-01T13:07:28+00:00", "space_time_info": "Chateau de Versailles, le dimanche 21 juin 2015 \u00e0 17:00", "timetable": "2015-06-21T17:00:00 2015-06-21T00:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/chateau-niktou-face-au-chateau-de-versailles", "free_text": "Pour sa 15\u00e8me participation Elektroniktou se replace dans l'axe Royal du Ch\u00e2teau de Versailles. Caissons de basses et enceintes \u00e0 toboggans r\u00e9pandront le meilleur des musiques \u00e9lectroniques dans une foule de sujets en d\u00e9lire. Depuis l'an 2000, la contre all\u00e9e nord de l'Avenue de Paris est devenue un dancefloor \u00e9ph\u00e9m\u00e8re r\u00e9current et un bastion imprenable.\nAvec les Dj's d'Elektroniktou : 1.100.C (drum and bass) https://soundcloud.com/djinsense; Elektron (hardcore); Bennder (tekno) + guests \nPlus d'infos :\nhttps://www.facebook.com/events/1718498915044298/\nhttps://www.facebook.com/pages/Elektroniktou/160734154022107", "placename": "Chateau de Versailles", "program_uid": "32198048 85158148 16338151 51780064 33532671 98037558 41350520 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_chateau-niktou-face-au-chateau-de-versailles_353232.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2015-06-21", "address": "1 Avenue de Paris, 78000 Versailles, France", "uid": "75553946"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.127487, 48.803301]}, "record_timestamp": "2016-04-01T13:07:28+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "4311be0b8f34f114f94015a5c46e07ff60b344cf", "fields": {"latlon": [48.801409, 2.130122], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "23056571", "placename": "PLACE SAINT LOUIS", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_rock-covers-1967-2000_318760.jpg", "date_start": "2015-06-21", "updated_at": "2016-04-01T13:07:36+00:00", "space_time_info": "PLACE SAINT LOUIS, le dimanche 21 juin 2015 \u00e0 18:00", "timetable": "2015-06-21T18:00:00 2015-06-21T00:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/rock-covers-1967-2000", "title": "Pierre Morelli", "address": "Versailles, France", "program_uid": "32198048 85158148 51780064 16338151 33532671 98037558 41350520 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_rock-covers-1967-2000_318760.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2015-06-21", "tags": "ROCK REPRISES", "description": "Pierre Morelli interpr\u00e8tera des reprises rock, de Jimmy Hendrix \u00e0 Steve Vai (1967 \u00e0 2000)."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.130122, 48.801409]}, "record_timestamp": "2016-04-01T13:07:36+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "57069b7eaeb2193b488f05b66f9f175bb187d27b", "fields": {"latlon": [48.802638, 2.123393], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Congr\u00e8s", "title": "Congr\u00e8s AMPBCS", "region": "\u00cele-de-France", "date_start": "2016-05-09", "updated_at": "2016-04-22T13:54:40+00:00", "space_time_info": "du lundi 9 mai au mardi 10 mai \u00e0 Palais des Congr\u00e8s de Versailles", "program_uid": "40263254 59310395 41350520 48959239 14585774", "link": "http://openagenda.com/event/congres-ampbcs", "placename": "Palais des Congr\u00e8s de Versailles", "department": "Yvelines", "timetable": "2016-05-09T10:00:00 2016-05-09T18:00:00;2016-05-10T10:00:00 2016-05-10T18:00:00", "date_end": "2016-05-10", "address": "10 Rue de la Chancellerie", "uid": "59480030"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.123393, 48.802638]}, "record_timestamp": "2016-04-22T13:54:40+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "a8f267331c65cd2f29d0210c053eadce1f5112e5", "fields": {"latlon": [48.806008, 2.122786], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Op\u00e9ra", "title": "Patricia Petibon - Haendel \u00e0 l'Op\u00e9ra", "region": "\u00cele-de-France", "date_start": "2016-06-14", "updated_at": "2016-04-29T09:24:17+00:00", "space_time_info": "Op\u00e9ra royal du ch\u00e2teau de Versailles, le mardi 14 juin \u00e0 20:00", "program_uid": "80636393 59310395 41350520 95494084", "link": "http://openagenda.com/event/patricia-petibon-haendel-a-l-opera", "placename": "Op\u00e9ra royal du ch\u00e2teau de Versailles", "department": "Yvelines", "timetable": "2016-06-14T20:00:00 2016-06-14T21:45:00", "date_end": "2016-06-14", "address": "Ch\u00e2teau de Versailles", "uid": "93369943"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.122786, 48.806008]}, "record_timestamp": "2016-04-29T09:24:17+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "e02c9db3f01fe520f358231476dd3f029afdc641", "fields": {"latlon": [48.806008, 2.122786], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Musique &amp; Danse, Concert", "title": "Nabucco", "region": "\u00cele-de-France", "date_start": "2016-06-30", "updated_at": "2016-04-29T09:25:25+00:00", "space_time_info": "Op\u00e9ra royal du ch\u00e2teau de Versailles, le jeudi 30 juin \u00e0 20:00", "program_uid": "80636393 59310395 41350520 95494084", "link": "http://openagenda.com/event/nabucco", "placename": "Op\u00e9ra royal du ch\u00e2teau de Versailles", "department": "Yvelines", "timetable": "2016-06-30T20:00:00 2016-06-30T21:30:00", "date_end": "2016-06-30", "address": "Ch\u00e2teau de Versailles", "uid": "70161462"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.122786, 48.806008]}, "record_timestamp": "2016-04-29T09:25:25+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "10d2756d76350660603084565863236a232fac51", "fields": {"latlon": [48.806008, 2.122786], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Musique &amp; Danse, Concert, Musique classique", "title": "Te Deum", "region": "\u00cele-de-France", "date_start": "2016-06-19", "updated_at": "2016-04-29T09:31:02+00:00", "space_time_info": "Op\u00e9ra royal du ch\u00e2teau de Versailles, le dimanche 19 juin \u00e0 17:30", "program_uid": "80636393 59310395 41350520 95494084", "link": "http://openagenda.com/event/te-deum", "placename": "Op\u00e9ra royal du ch\u00e2teau de Versailles", "department": "Yvelines", "timetable": "2016-06-19T17:30:00 2016-06-19T19:20:00", "date_end": "2016-06-19", "address": "Ch\u00e2teau de Versailles", "uid": "82379345"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.122786, 48.806008]}, "record_timestamp": "2016-04-29T09:31:02+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "43a97eb2d0c0ab421c6dc1f4de056298175bbdf7", "fields": {"latlon": [48.806008, 2.122786], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Musique &amp; Danse, Op\u00e9rette", "title": "Don Quichotte chez la Duchesse", "region": "\u00cele-de-France", "date_start": "2016-06-10", "updated_at": "2016-04-29T09:33:59+00:00", "space_time_info": "du vendredi 10 juin au dimanche 12 juin \u00e0 Op\u00e9ra royal du ch\u00e2teau de Versailles", "program_uid": "80636393 59310395 41350520 95494084", "link": "http://openagenda.com/event/don-quichotte-chez-la-duchesse", "placename": "Op\u00e9ra royal du ch\u00e2teau de Versailles", "department": "Yvelines", "timetable": "2016-06-10T20:00:00 2016-06-10T21:45:00;2016-06-11T20:00:00 2016-06-11T21:45:00;2016-06-12T17:00:00 2016-06-12T18:45:00", "date_end": "2016-06-12", "address": "Ch\u00e2teau de Versailles", "uid": "18196684"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.122786, 48.806008]}, "record_timestamp": "2016-04-29T09:33:59+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "dca74a6d1b6c47983d14393e352c393cccb5850a", "fields": {"latlon": [48.806008, 2.122786], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Musique &amp; Danse, Concert, Musique classique", "title": "T\u00e9n\u00e8bres et Miserere", "region": "\u00cele-de-France", "date_start": "2016-05-10", "updated_at": "2016-04-29T09:36:26+00:00", "space_time_info": "Op\u00e9ra royal du ch\u00e2teau de Versailles, le mardi 10 mai \u00e0 20:00", "program_uid": "80636393 59310395 41350520 95494084", "link": "http://openagenda.com/event/tenebres-et-miserere", "placename": "Op\u00e9ra royal du ch\u00e2teau de Versailles", "department": "Yvelines", "timetable": "2016-05-10T20:00:00 2016-05-10T21:30:00", "date_end": "2016-05-10", "address": "Ch\u00e2teau de Versailles", "uid": "48398655"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.122786, 48.806008]}, "record_timestamp": "2016-04-29T09:36:26+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "146cb21495622e7ccb29b46e8e7e6f64ee34b402", "fields": {"latlon": [48.806008, 2.122786], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Musique &amp; Danse, Concert, Musique classique, R\u00e9cital", "title": "Cecilia Bartoli - St-Petersburg", "region": "\u00cele-de-France", "date_start": "2016-05-31", "updated_at": "2016-04-29T09:38:30+00:00", "space_time_info": "Op\u00e9ra royal du ch\u00e2teau de Versailles, le mardi 31 mai \u00e0 20:00", "program_uid": "80636393 59310395 41350520 95494084", "link": "http://openagenda.com/event/cecilia-bartoli-st-petersburg", "placename": "Op\u00e9ra royal du ch\u00e2teau de Versailles", "department": "Yvelines", "timetable": "2016-05-31T20:00:00 2016-05-31T21:50:00", "date_end": "2016-05-31", "address": "Ch\u00e2teau de Versailles", "uid": "72007352"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.122786, 48.806008]}, "record_timestamp": "2016-04-29T09:38:30+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "00882d426fd11a19526f648cea1750a7c11779fb", "fields": {"latlon": [48.806008, 2.122786], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Musique &amp; Danse, Concert, Musique classique", "title": "Il Diluvio universale", "region": "\u00cele-de-France", "date_start": "2016-06-29", "updated_at": "2016-04-29T09:40:16+00:00", "space_time_info": "Op\u00e9ra royal du ch\u00e2teau de Versailles, le mercredi 29 juin \u00e0 20:00", "program_uid": "80636393 59310395 41350520 95494084", "link": "http://openagenda.com/event/il-diluvio-universale", "placename": "Op\u00e9ra royal du ch\u00e2teau de Versailles", "department": "Yvelines", "timetable": "2016-06-29T20:00:00 2016-06-29T21:15:00", "date_end": "2016-06-29", "address": "Ch\u00e2teau de Versailles", "uid": "47381546"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.122786, 48.806008]}, "record_timestamp": "2016-04-29T09:40:16+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "286e125cffcf44efeb713cbd34ff1a411ab6b9b6", "fields": {"latlon": [48.806008, 2.122786], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Musique &amp; Danse, Concert, Musique classique", "title": "Ode \u00e0 Sainte C\u00e9cile", "region": "\u00cele-de-France", "date_start": "2016-06-11", "updated_at": "2016-04-29T09:41:50+00:00", "space_time_info": "Op\u00e9ra royal du ch\u00e2teau de Versailles, le samedi 11 juin \u00e0 20:00", "program_uid": "80636393 59310395 41350520 95494084", "link": "http://openagenda.com/event/ode-a-sainte-cecile", "placename": "Op\u00e9ra royal du ch\u00e2teau de Versailles", "department": "Yvelines", "timetable": "2016-06-11T20:00:00 2016-06-11T22:00:00", "date_end": "2016-06-11", "address": "Ch\u00e2teau de Versailles", "uid": "86696818"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.122786, 48.806008]}, "record_timestamp": "2016-04-29T09:41:50+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "aad90efd0a908b3dc3314aed208c9a6a59a2c575", "fields": {"latlon": [48.806008, 2.122786], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Musique &amp; Danse, Concert, Musique classique, Pi\u00e8ce historique", "title": "Requiem pour les Fun\u00e9railles de Louis XV", "region": "\u00cele-de-France", "date_start": "2016-06-22", "updated_at": "2016-04-29T09:43:48+00:00", "space_time_info": "Op\u00e9ra royal du ch\u00e2teau de Versailles, le mercredi 22 juin \u00e0 20:00", "program_uid": "80636393 59310395 41350520 95494084", "link": "http://openagenda.com/event/requiem-pour-les-funerailles-de-louis-xv", "placename": "Op\u00e9ra royal du ch\u00e2teau de Versailles", "department": "Yvelines", "timetable": "2016-06-22T20:00:00 2016-06-22T21:20:00", "date_end": "2016-06-22", "address": "Ch\u00e2teau de Versailles", "uid": "78163287"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.122786, 48.806008]}, "record_timestamp": "2016-04-29T09:43:48+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "2e93916dc6455d1ac5a431a546c07bd3fd6fc595", "fields": {"latlon": [48.806008, 2.122786], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Musique &amp; Danse, Concert, Musique classique", "title": "Versailles-Barcelone", "region": "\u00cele-de-France", "date_start": "2016-07-02", "updated_at": "2016-04-29T09:45:31+00:00", "space_time_info": "du samedi 2 juillet au dimanche 3 juillet \u00e0 Op\u00e9ra royal du ch\u00e2teau de Versailles", "program_uid": "80636393 59310395 41350520 95494084", "link": "http://openagenda.com/event/versailles-barcelone", "placename": "Op\u00e9ra royal du ch\u00e2teau de Versailles", "department": "Yvelines", "timetable": "2016-07-02T20:30:00 2016-07-02T22:30:00;2016-07-03T18:00:00 2016-07-03T20:00:00", "date_end": "2016-07-03", "address": "Ch\u00e2teau de Versailles", "uid": "14411544"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.122786, 48.806008]}, "record_timestamp": "2016-04-29T09:45:31+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "8685e3563920ba4429a21e921f64857cddc96422", "fields": {"latlon": [48.806008, 2.122786], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Musique &amp; Danse, Concert, Musique classique", "title": "Variations Goldberg", "region": "\u00cele-de-France", "date_start": "2016-07-02", "updated_at": "2016-04-29T09:47:27+00:00", "space_time_info": "Op\u00e9ra royal du ch\u00e2teau de Versailles, le samedi 2 juillet \u00e0 19:00", "program_uid": "80636393 59310395 41350520 95494084", "link": "http://openagenda.com/event/variations-goldberg", "placename": "Op\u00e9ra royal du ch\u00e2teau de Versailles", "department": "Yvelines", "timetable": "2016-07-02T19:00:00 2016-07-02T20:20:00", "date_end": "2016-07-02", "address": "Ch\u00e2teau de Versailles", "uid": "52137432"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.122786, 48.806008]}, "record_timestamp": "2016-04-29T09:47:27+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "12052510ca1e87617e56a4ae976bd9f752db1baa", "fields": {"latlon": [48.806008, 2.122786], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Musique &amp; Danse, Concert, Musique classique, Op\u00e9ra", "title": "Lucio Silla", "region": "\u00cele-de-France", "date_start": "2016-05-02", "updated_at": "2016-04-29T09:48:52+00:00", "space_time_info": "Op\u00e9ra royal du ch\u00e2teau de Versailles, le lundi 2 mai \u00e0 20:00", "program_uid": "80636393 59310395 41350520 95494084", "link": "http://openagenda.com/event/lucio-silla", "placename": "Op\u00e9ra royal du ch\u00e2teau de Versailles", "department": "Yvelines", "timetable": "2016-05-02T20:00:00 2016-05-02T22:50:00", "date_end": "2016-05-02", "address": "Ch\u00e2teau de Versailles", "uid": "19511272"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.122786, 48.806008]}, "record_timestamp": "2016-04-29T09:48:52+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "9e016e31825c9377fd4d105b54d497bc2576144d", "fields": {"latlon": [48.803418, 2.126563], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Ouverture exceptionnelle de la Grande \u00c9curie du Roi", "placename": "Ch\u00e2teau de Versailles,Grande \u00e9curie du Roi", "date_end": "2016-05-21", "date_start": "2016-05-21", "updated_at": "2016-05-02T14:29:47+00:00", "space_time_info": "Ch\u00e2teau de Versailles, Grande \u00e9curie du Roi, le samedi 21 mai \u00e0 19:00", "program_uid": "29144336 16338151 39331700", "link": "http://openagenda.com/event/la-nuit-de-la-grande-ecurie", "free_text": "Pour la Nuit europ\u00e9enne des mus\u00e9es, le ch\u00e2teau de Versailles s\u2019associe \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie \u00e9questre nationale du Domaine de Versailles pour ouvrir exceptionnellement et pour la premi\u00e8re fois en nocturne un joyau de l\u2019architecture classique : la Grande \u00c9curie du roi.\n\nDestin\u00e9e autrefois \u00e0 abriter les chevaux et les voitures du roi, elle accueille d\u00e9sormais deux institutions, l\u2019Acad\u00e9mie \u00e9questre nationale, corps de ballet unique au monde, \u00e9cole de formation au spectacle \u00e9questre dirig\u00e9e par Bartabas, et la galerie des Carrosses, ferm\u00e9e depuis 2007, r\u00e9cemment restaur\u00e9e et dot\u00e9e d\u2019un nouvel espace mus\u00e9ographique.\n\nLes noctambules pourront parcourir les \u00e9curies, le Man\u00e8ge, assister aux repr\u00e9sentations des \u00e9cuyers sur la carri\u00e8re ext\u00e9rieure, et d\u00e9couvrir l\u2019une des collections de carrosses les plus importantes au monde, t\u00e9moignage vivant du luxe ostentatoire et de l\u2019excellence technologique fran\u00e7aise sous l\u2019Ancien R\u00e9gime, l\u2019Empire et la Restauration.\n\nLe Ch\u00e2teau et les jardins seront ferm\u00e9s \u00e0 la visite.\n\nDerni\u00e8re admission Acad\u00e9mie : 22h\n\nDerni\u00e8re admission galerie des Carrosses : 0h30", "address": "Avenue Rockfeller, 78000 Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France, France", "department": "Yvelines", "title": "La Nuit de la Grande \u00c9curie", "timetable": "2016-05-21T19:00:00 2016-05-21T00:30:00", "region": "\u00cele-de-France", "uid": "94359316"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.126563, 48.803418]}, "record_timestamp": "2016-05-02T14:29:47+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "5092c8fbc220a9eeb5740cf4aa900ddcda8a385c", "fields": {"latlon": [48.808968, 2.130673], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Airs de Rousseau, Gluck, Bizet, Chopin, Faur\u00e9, Brunel, Debussy, que Julia Bartet a connu personnellement, mais aussi des airs relatifs aux vedettes du th\u00e9\u00e2tre du XVIIIe au XIXe si\u00e8cle", "title": "Fran\u00e7ois Leroux et Laetitia Bellanger, violonistes, joueront des airs...", "region": "\u00cele-de-France", "date_start": "2016-05-21", "updated_at": "2016-05-02T14:36:59+00:00", "space_time_info": "le samedi 21 mai \u00e0 Mus\u00e9e Lambinet", "program_uid": "29144336 16338151 39331700", "link": "http://openagenda.com/event/airs-rousseau-gluck-bizet-chopin-faure", "placename": "Mus\u00e9e Lambinet", "department": "Yvelines", "timetable": "2016-05-21T20:15:00 2016-05-21T20:30:00;2016-05-21T21:30:00 2016-05-21T21:45:00", "date_end": "2016-05-21", "address": "54 boulevard de la Reine, 78000 Versailles, \u00cele-de-France, France", "uid": "51127841"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.130673, 48.808968]}, "record_timestamp": "2016-05-02T14:36:59+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "602002858de7309b8dbd23f91199ed73cdf897f5", "fields": {"latlon": [48.808968, 2.130673], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Des visites autour des grandes figures f\u00e9minines des arts du spectacle, du XVIIIe au XXe si\u00e8cle, au travers des collections permanentes", "title": "Th\u00e9\u00e2tre et vedettes du XVIIIe au XXe si\u00e8cle", "region": "\u00cele-de-France", "date_start": "2016-05-21", "updated_at": "2016-05-02T14:37:00+00:00", "space_time_info": "le samedi 21 mai \u00e0 Mus\u00e9e Lambinet", "program_uid": "29144336 16338151 39331700", "link": "http://openagenda.com/event/visite-theatre-et-vedettes-du-18eme-au-20eme-siecle", "placename": "Mus\u00e9e Lambinet", "department": "Yvelines", "timetable": "2016-05-21T20:15:00 2016-05-21T20:45:00;2016-05-21T21:45:00 2016-05-21T22:15:00", "date_end": "2016-05-21", "address": "54 boulevard de la Reine, 78000 Versailles, \u00cele-de-France, France", "uid": "20764298"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.130673, 48.808968]}, "record_timestamp": "2016-05-02T14:37:00+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "00ba6b93c6bec5d9f832ad3e77981e536c6033a8", "fields": {"latlon": [48.808968, 2.130673], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Lectures et jeux sc\u00e9niques, par la classe de 1\u00e8re L du Lyc\u00e9e Notre Dame de Grandchamp \u00e0 Versailles, dans le cadre du projet \u00ab La classe l\u2019\u0153uvre !\u00bb", "title": "\" La Faute \u00e0 Voltaire et \u00e0 Rousseau \", pr\u00e9sentation des bustes de Voltaire, Rousseau et M. Lenoir de Jean-Antoine Houdon", "region": "\u00cele-de-France", "date_start": "2016-05-21", "updated_at": "2016-05-02T14:37:57+00:00", "space_time_info": "le samedi 21 mai \u00e0 Mus\u00e9e Lambinet", "program_uid": "29144336 16338151 39331700", "link": "http://openagenda.com/event/la-faute-a-voltaire-et-a-rousseau", "placename": "Mus\u00e9e Lambinet", "department": "Yvelines", "timetable": "2016-05-21T20:35:00 2016-05-21T20:50:00;2016-05-21T21:20:00 2016-05-21T21:35:00", "date_end": "2016-05-21", "address": "54 boulevard de la Reine, 78000 Versailles, \u00cele-de-France, France", "uid": "48345698"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.130673, 48.808968]}, "record_timestamp": "2016-05-02T14:37:57+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "f986c9bfb495ff033e4049f84c5bbdfcc03b581b", "fields": {"latlon": [48.808968, 2.130673], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Par Martine Bayon, professeur de danse classique au Centre Chor\u00e9graphique du Mantois. Autour des statuettes de Jean-Auguste Barre : Fanny Esler dansant la cachucha et Marie Taglioni dans la Sylphide", "title": "Spectacle de danse romantique autour de la Sylphide et du Diable bo\u00eeteux", "region": "\u00cele-de-France", "date_start": "2016-05-21", "updated_at": "2016-05-02T14:37:59+00:00", "space_time_info": "le samedi 21 mai \u00e0 Mus\u00e9e Lambinet", "program_uid": "29144336 16338151 39331700", "link": "http://openagenda.com/event/spectacle-de-danse-romantique-autour-de-la-sylphide-et-du-diable-boiteux", "placename": "Mus\u00e9e Lambinet", "department": "Yvelines", "timetable": "2016-05-21T20:50:00 2016-05-21T21:20:00;2016-05-21T22:15:00 2016-05-21T22:30:00", "date_end": "2016-05-21", "address": "54 boulevard de la Reine, 78000 Versailles, \u00cele-de-France, France", "uid": "50057849"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.130673, 48.808968]}, "record_timestamp": "2016-05-02T14:37:59+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "724931fa9faabe5a9a3d4bf208c5fa07c32693a6", "fields": {"latlon": [48.808968, 2.130673], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Lecture de po\u00e8mes, de lettres et d'articles autour de Julia Bartet", "placename": "Mus\u00e9e Lambinet", "date_end": "2016-05-21", "date_start": "2016-05-21", "updated_at": "2016-05-02T14:38:12+00:00", "space_time_info": "le samedi 21 mai \u00e0 Mus\u00e9e Lambinet", "program_uid": "29144336 16338151 39331700", "link": "http://openagenda.com/event/lectures-autour-de-julia-bartet", "free_text": "Evocation de la soir\u00e9e organis\u00e9e le 30 mai 1894 par le Comte de Montesquiou \u00e0 Versailles, et lecture des po\u00e8mes que Julia Bartet, Sarah Bernhardt et Suzanne Reichenberg ont interpr\u00e9t\u00e9s, puis lectures d\u2019extraits de lettres de Julia Bartet, de sa \u00ab\u00a0causerie sur l\u2019art dramatique\u00a0\u00bb, et d\u2019articles qui lui ont \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9s.", "address": "54 boulevard de la Reine, 78000 Versailles, \u00cele-de-France, France", "department": "Yvelines", "title": "Julia Bartet", "timetable": "2016-05-21T21:00:00 2016-05-21T21:15:00;2016-05-21T22:05:00 2016-05-21T22:20:00;2016-05-21T22:45:00 2016-05-21T23:00:00", "region": "\u00cele-de-France", "uid": "65708415"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.130673, 48.808968]}, "record_timestamp": "2016-05-02T14:38:12+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "90ba6a7baaf68b5e0b6e1183c6d9fc6ee01f1a5f", "fields": {"latlon": [48.808968, 2.130673], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Visites comment\u00e9es", "title": "L\u2019exposition \u00ab Julia Bartet la divine, une com\u00e9dienne \u00e0 la Belle Epoque \u00bb", "region": "\u00cele-de-France", "date_start": "2016-05-21", "updated_at": "2016-05-02T14:39:29+00:00", "space_time_info": "le samedi 21 mai \u00e0 Mus\u00e9e Lambinet", "program_uid": "29144336 16338151 39331700", "link": "http://openagenda.com/event/visite-julia-bartet", "placename": "Mus\u00e9e Lambinet", "department": "Yvelines", "timetable": "2016-05-21T21:35:00 2016-05-21T22:05:00;2016-05-21T22:30:00 2016-05-21T23:00:00", "date_end": "2016-05-21", "address": "54 boulevard de la Reine, 78000 Versailles, \u00cele-de-France, France", "uid": "27498081"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.130673, 48.808968]}, "record_timestamp": "2016-05-02T14:39:29+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "1192fcfc3fd910e4f8ccda1b3935446add1af777", "fields": {"latlon": [48.801928, 2.126823], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "53778185", "title": "lacune f\u00e9conde", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_lacune-feconde_245116.jpg", "date_start": "2016-05-21", "updated_at": "2016-05-02T15:19:49+00:00", "space_time_info": "La Mar\u00e9chalerie centre d'art contemporain, le samedi 21 mai \u00e0 14:00", "timetable": "2016-05-21T14:00:00 2016-05-21T00:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/lacune-feconde", "free_text": "L\u2019artiste plasticien, r\u00e9alisateur et architecte Marc Johnson pr\u00e9sente \u00e0 La Mar\u00e9chalerie sa premi\u00e8re exposition en France intitul\u00e9e _lacune f\u00e9conde_. Envahissant le centre d\u2019art d\u2019une \u00e9tendue de terre portant en elle une culture de gramin\u00e9es sauvages, dont l\u2019\u00e9volution fait la d\u00e9monstration de l\u2019extraordinaire r\u00e9sistance du v\u00e9g\u00e9tal, Marc Johnson donne \u00e0 voir la m\u00e9taphore d\u2019une fouille arch\u00e9ologique repeupl\u00e9e. Cette greffe architecturale, \u0153uvre vivante et immersive, s\u2019appr\u00e9hende au contact direct de nos pas, par une d\u00e9ambulation qui modifie notre perception de l\u2019espace.\n\nEn confrontation \u00e0 ce paysage naturel, le visiteur est interpell\u00e9 par un dispositif sonore qui projette l\u2019avenir de l\u2019activit\u00e9 humaine, des actions, des techniques et des m\u00e9thodes \u00e0 mettre en \u0153uvre pour rendre l\u2019humain plus performant. Marc Johnson, par cette installation composite, tente ainsi de perturber le visiteur et lui rappelle la nature fondamentalement contradictoire du monde.\n\nPhoto : Vue de l'installation _lacune f\u00e9conde_ \u00e0 La Mar\u00e9chalerie, centre d'art contemporain \u00e0 Versailles  \nCr\u00e9dit :\u00a0 Aur\u00e9lien Mole", "placename": "La Mar\u00e9chalerie centre d'art contemporain", "program_uid": "29144336 16338151 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_lacune-feconde_245116.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-05-21", "address": "5 avenue de Sceaux, 78000 Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France, France", "description": "Une exposition de Marc Johnson"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.126823, 48.801928]}, "record_timestamp": "2016-05-02T15:19:49+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "eedc3f26e07af2b0ae81110f19e5088ff00b2809", "fields": {"latlon": [48.806768, 2.156074], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Partez \u00e0 la d\u00e9couverte de ce jardin potager labellis\u00e9 \"Jardin remarquable\".", "title": "Visite libre", "region": "\u00cele-de-France", "date_start": "2016-06-03", "updated_at": "2016-05-13T10:47:02+00:00", "space_time_info": "du vendredi 3 juin au dimanche 5 juin \u00e0 Jardins familiaux de Montreuil", "program_uid": "62792452 16338151 53108029 64984403 31874545 39331700", "link": "http://openagenda.com/event/visite-libre_893", "placename": "Jardins familiaux de Montreuil", "department": "Yvelines", "timetable": "2016-06-03T14:00:00 2016-06-03T18:00:00;2016-06-04T14:00:00 2016-06-04T18:00:00;2016-06-05T10:00:00 2016-06-05T18:00:00", "date_end": "2016-06-05", "address": "1, rue des Petits-Bois 78000 Versailles, Yvelines, Ile-de-France", "uid": "49646239"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.156074, 48.806768]}, "record_timestamp": "2016-05-13T10:47:02+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "6a3af7c0ab9f3aeb558be96e9f83b17a61746125", "fields": {"latlon": [48.798918, 2.123813], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "32342359", "title": "Visite libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_visite-libre_966_571035.jpg", "date_start": "2016-06-05", "updated_at": "2016-05-13T10:47:38+00:00", "space_time_info": "Potager du roi, le dimanche 5 juin \u00e0 10:00", "timetable": "2016-06-05T10:00:00 2016-06-05T18:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/visite-libre_966", "placename": "Potager du roi", "program_uid": "62792452 16338151 53108029 64984403 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_visite-libre_966_571035.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-06-05", "address": "10, rue du Mar\u00e9chal-Joffre 78000 Versailles", "description": "Situ\u00e9 en face de la Cath\u00e9drale Saint Louis, dans le quartier du m\u00eame nom, Le Potager du Roi est un potager-verger de 9 hectares mais \u00e9galement l'\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure de Paysage."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.123813, 48.798918]}, "record_timestamp": "2016-05-13T10:47:38+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "05366f74c197449ccef49c78006b07342f8e4f3d", "fields": {"latlon": [48.798918, 2.123813], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "70707754", "title": "Visite comment\u00e9e", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_le-potager-du-roi_625983.jpg", "date_start": "2016-06-05", "updated_at": "2016-05-19T15:36:00+00:00", "space_time_info": "le dimanche 5 juin \u00e0 Potager du roi", "timetable": "2016-06-05T11:00:00 2016-06-05T12:00:00;2016-06-05T14:30:00 2016-06-05T15:30:00;2016-06-05T16:00:00 2016-06-05T17:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/le-potager-du-roi", "placename": "Potager du roi", "program_uid": "62792452 16338151 53108029 64984403 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_le-potager-du-roi_625983.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-06-05", "address": "10, rue du Mar\u00e9chal-Joffre 78000 Versailles", "description": "Situ\u00e9 en face de la Cath\u00e9drale Saint Louis, dans le quartier du m\u00eame nom, Le Potager du Roi est un potager-verger de 9 hectares mais \u00e9galement l'\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure de Paysage."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.123813, 48.798918]}, "record_timestamp": "2016-05-19T15:36:00+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "31eb7575e63a89a62c057ffb7595b1b826d5f2f5", "fields": {"uid": "66609046", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_festival-d-ile-de-france-des-enfants-a-croquer_916923.jpg", "updated_at": "2016-06-08T09:38:22+00:00", "free_text": "Dans ce conte musical satirique et grin\u00e7ant, la compagnie Justiniana ose tous les anachronismes, pour mieux nous embarquer dans la Modeste proposition de Jonathan Swift.\n\nEn 1729, il \u00e9crivait un texte court, incisif, sur l\u2019Irlande en crise. Le point de d\u00e9part : une bourgade o\u00f9 la famine fait rage et o\u00f9 les enfants disparaissent myst\u00e9rieusement. Ce pamphlet est reconnu aujourd\u2019hui comme une f\u00e9roce critique sociale et un tr\u00e9sor d\u2019humour noir. La version propos\u00e9e par l\u2019Ensemble Justiniana \u00e9largit le tableau jusqu\u2019\u00e0 notre \u00e9poque en r\u00e9cession o\u00f9 les enfants sont souvent les premi\u00e8res victimes, ici ou ailleurs\n\nL\u2019autre particularit\u00e9 de cet \u201cop\u00e9ra com\u00e9die musicale\u201d r\u00e9side dans le m\u00e9lange des genres. Avec la pr\u00e9sence d\u2019un cin\u00e9aste, Mike Guermyet, aux c\u00f4t\u00e9s de Charlotte Nessi dans le travail de mise en sc\u00e8ne, la pi\u00e8ce s\u2019offre des allers-retours permanents entre images, texte, musique, chor\u00e9graphies, th\u00e9\u00e2tre et chansons, pour nous permettre de mesurer la modernit\u00e9 effrayante du texte de l\u2019auteur des Voyages de Gulliver.", "latlon": [48.808078, 2.124233], "city": "Versailles", "title": "Festival d'Ile de France\u2503DES ENFANTS \u00c0 CROQUER", "pricing_info": "Sur r\u00e9servation", "date_start": "2016-09-30", "department": "Yvelines", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_festival-d-ile-de-france-des-enfants-a-croquer_916923.jpg", "date_end": "2016-09-30", "description": "Un op\u00e9ra satirique et grin\u00e7ant inspir\u00e9 de l'univers fantastique de l'auteur des Voyages de Gulliver.", "tags": "op\u00e9ra,jonathan swift,musique", "space_time_info": "Th\u00e9\u00e2tre Montansier, le vendredi 30 septembre \u00e0 20:30", "timetable": "2016-09-30T20:30:00 2016-09-30T22:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/festival-d-ile-de-france-des-enfants-a-croquer", "address": "13 rue des R\u00e9servoirs 78000 Versailles", "lang": "fr", "placename": "Th\u00e9\u00e2tre Montansier", "region": "\u00cele-de-France", "program_uid": "51780064 33532671"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.124233, 48.808078]}, "record_timestamp": "2016-06-08T09:38:22+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "e549719465882324c8a4bbc1ffb9d83b8d736d68", "fields": {"latlon": [48.808078, 2.124233], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "91229811", "title": "Festival d'Ile de France\u2503  TH\u00c9\u00c2TRE \u00c0 L'ITALIENNE AU XVIIIE", "pricing_info": "Gratuit, conditionn\u00e9 \u00e0 la r\u00e9servation du concert du m\u00eame soir. Nombre de places limit\u00e9.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_festival-d-ile-de-france-theatre-a-l-italienne-au-xviiie_23906.jpg", "date_start": "2016-09-30", "updated_at": "2016-06-08T09:42:38+00:00", "space_time_info": "Th\u00e9\u00e2tre Montansier, le vendredi 30 septembre \u00e0 18:00", "timetable": "2016-09-30T18:00:00 2016-09-30T19:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/festival-d-ile-de-france-theatre-a-l-italienne-au-xviiie", "free_text": "Le Th\u00e9\u00e2tre Montansier est inaugur\u00e9 le 18 novembre 1777, en pr\u00e9sence de Louis XVI et Marie-Antoinette, dix mois \u00e0 peine apr\u00e8s le d\u00e9but des travaux men\u00e9s sous la conduite du machiniste de l\u2019Op\u00e9ra royal et selon les plans r\u00e9alis\u00e9s par l'architecte du Roi. Avec ses couleurs d\u2019origine, bleu, blanc r\u00e9hauss\u00e9 d\u2019or, ses putti musiciens, ses griffons, ses chim\u00e8res, il est un t\u00e9moignage exceptionnel. Passez derri\u00e8re le rideau et remontez le temps.", "placename": "Th\u00e9\u00e2tre Montansier", "program_uid": "51780064 33532671", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_festival-d-ile-de-france-theatre-a-l-italienne-au-xviiie_23906.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-30", "address": "13 rue des R\u00e9servoirs 78000 Versailles", "description": "De\u0301couvrez autrement le lieu du concert, son histoire, ses me\u0301tamorphoses et son pre\u0301sent en compagnie de ceux qui le font vivre."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.124233, 48.808078]}, "record_timestamp": "2016-06-08T09:42:38+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "3dc0f8074a1586ecc5c343373c0a1a66bf540417", "fields": {"latlon": [48.806553, 2.131991], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "tous les participants de cette ann\u00e9e sont pass\u00e9s par les Vendredis du Rock", "tags": ",vendredis rock versailles", "title": "Sc\u00e8ne des Vendredis du Rock", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_scene-des-vendredis-du-rock_566908.jpg", "date_start": "2016-06-21", "updated_at": "2016-06-08T10:00:08+00:00", "space_time_info": "Place du March\u00e9 Notre-Dame de 18h30 \u00e0 23h30, le mardi 21 juin \u00e0 18:30", "timetable": "2016-06-21T18:30:00 2016-06-21T23:30:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/scene-des-vendredis-du-rock", "free_text": "**Moonshine Blast**\u00a0: 18h20 \u00e0 18h50 Groupe de 4 personnes\n\n**Clarisse**\u00a0: 19h10 \u00e0 19h40 Pianiste et chanteuse versaillaise\n\n**New Origin**\u00a0: 20h00 \u00e0 20h30 Groupe de reggae de 6 personnes\n\n**Le Horla**\u00a0: 20h50 \u00e0 21h30 Groupe de 4 personnes avec la pr\u00e9sence d\u2019un com\u00e9dien sur sc\u00e8ne\n\n**Casareggio**\u00a0: 21h50 \u00e0 22h30\n\n**Funk Fiction**\u00a0: 22h50 \u00e0 23h35 Grand vainqueur de l\u2019\u00e9dition 2015-2016 des Vendredis du Rock, plus d\u2019infos\u00a0: [http://www.jversailles.fr/article/article/vendredisdurock-les-durs-a/](http://www.jversailles.fr/article/article/vendredisdurock-les-durs-a/)", "placename": "Place du March\u00e9 Notre-Dame de 18h30 \u00e0 23h30", "program_uid": "7633600 64984403 63658282 59310395 31778250", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_scene-des-vendredis-du-rock_566908.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-06-21", "address": "place du march\u00e9 notre-dame, versailles", "uid": "53974361"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.131991, 48.806553]}, "record_timestamp": "2016-06-08T10:00:08+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "6c003cfdc0f83a7601577fc50c79d03e085d9d1a", "fields": {"latlon": [48.801108, 2.130213], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "87280818", "title": "Avenue de Paris  \u2022\tCollectif EN2", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_avenue-de-paris-o-collectif-en2_928328.jpg", "date_start": "2016-06-21", "updated_at": "2016-06-08T10:01:17+00:00", "space_time_info": "Avenue de Paris, versailles, le mardi 21 juin \u00e0 18:30", "timetable": "2016-06-21T18:30:00 2016-06-21T23:30:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/avenue-de-paris-o-collectif-en2", "free_text": "Avenue de Paris\n\n**Collectif EN2**", "placename": "Avenue de Paris,versailles", "program_uid": "7633600 64984403 63658282 59310395 31778250", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_avenue-de-paris-o-collectif-en2_928328.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-06-21", "address": "4 avenue de paris,", "description": "Avenue de Paris  \u2022\tCollectif EN2"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.130213, 48.801108]}, "record_timestamp": "2016-06-08T10:01:17+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "57a2a46ae40f60f56f2865aaf3a9080305ed668e", "fields": {"latlon": [48.801288, 2.125833], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "23477209", "title": "Avenue de Sceaux  \u2022 Snoww Dub System (dub reggae, \u00e9lectro)", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_avenue-de-sceaux-o-snoww-dub-system-dub-reggae-electro_993574.jpg", "date_start": "2016-06-21", "updated_at": "2016-06-08T10:01:37+00:00", "space_time_info": "7 avenue de sceaux, 78000 versailles, le mardi 21 juin \u00e0 18:30", "timetable": "2016-06-21T18:30:00 2016-06-21T23:30:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/avenue-de-sceaux-o-snoww-dub-system-dub-reggae-electro", "free_text": "Avenue de Sceaux\n\n**Snoww Dub System** (dub reggae, \u00e9lectro)", "placename": "7 avenue de sceaux,78000 versailles", "program_uid": "7633600 64984403 63658282 59310395 31778250", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_avenue-de-sceaux-o-snoww-dub-system-dub-reggae-electro_993574.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-06-21", "address": "7 avenue de sceaux, 78000 versailles", "description": "Avenue de Sceaux  \u2022 Snoww Dub System (dub reggae, \u00e9lectro)"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.125833, 48.801288]}, "record_timestamp": "2016-06-08T10:01:37+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "f52dd81d8a80b603be5d357e1b6910ac298dd8dc", "fields": {"latlon": [48.801557, 2.124878], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "71235487", "title": "Auditorium de CRR (10h \u00e0 13h &amp; 14h \u00e0 17h) \u2022\tMaster-classes d\u2019improvisation de Carlo Rizzo", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_auditorium-de-crr-10h-a-13h-14h-a-17h-o-master-classes-d-improvisation-de-carlo-rizzo_257263.jpg", "date_start": "2016-06-21", "updated_at": "2016-06-08T10:01:54+00:00", "space_time_info": "le mardi 21 juin \u00e0 24 rue de la Chancellerie  78000 Versailles", "timetable": "2016-06-21T10:00:00 2016-06-21T13:00:00;2016-06-21T14:00:00 2016-06-21T17:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/auditorium-de-crr-10h-a-13h-14h-a-17h-o-master-classes-d-improvisation-de-carlo-rizzo", "free_text": "Auditorium de Conservatoire R\u00e9gional (10h \u00e0 13h &amp; 14h \u00e0 17h)\n\n**Master-classes d\u2019improvisation de Carlo Rizzo**", "placename": "24 rue de la Chancellerie  78000 Versailles", "program_uid": "7633600 64984403 63658282 59310395 31778250", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_auditorium-de-crr-10h-a-13h-14h-a-17h-o-master-classes-d-improvisation-de-carlo-rizzo_257263.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-06-21", "address": "24 rue de la Chancellerie  78000 Versailles", "description": "Auditorium de CRR (10h \u00e0 13h &amp; 14h \u00e0 17h) \u2022\tMaster-classes d\u2019improvisation de Carlo Rizzo"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.124878, 48.801557]}, "record_timestamp": "2016-06-08T10:01:54+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "21cbc54787c23c4ff2fdee29142de1fac14eeae0", "fields": {"latlon": [48.803418, 2.126563], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "22743660", "title": "Grandes Ecuries  \u2022\tVari\u00e9t\u00e9", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_grandes-ecuries-o-variete_592831.jpg", "date_start": "2016-06-21", "updated_at": "2016-06-08T10:02:07+00:00", "space_time_info": "avenue de rockfeller, 78000 Versailles, le mardi 21 juin \u00e0 18:30", "timetable": "2016-06-21T18:30:00 2016-06-21T23:30:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/grandes-ecuries-o-variete", "free_text": "Grandes Ecuries\n\n**Vari\u00e9t\u00e9**", "placename": "avenue de rockfeller,78000 Versailles", "program_uid": "7633600 64984403 63658282 59310395 31778250", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_grandes-ecuries-o-variete_592831.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-06-21", "address": "avenue de rockfeller 78000 versailles", "description": "Grandes Ecuries  \u2022\tVari\u00e9t\u00e9"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.126563, 48.803418]}, "record_timestamp": "2016-06-08T10:02:07+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "0b5774fdf0e8b5749aa345eed68aa81898970b79", "fields": {"latlon": [48.801557, 2.124878], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "63610444", "title": "Cour du VGP (Versailles Grand Parc) \u2013 18h", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_cour-du-vgp-versailles-grand-parc-18h_5126.jpg", "date_start": "2016-06-21", "updated_at": "2016-06-08T10:02:22+00:00", "space_time_info": "24 rue de la Chancellerie  78000 Versailles, le mardi 21 juin \u00e0 18:00", "timetable": "2016-06-21T18:00:00 2016-06-21T21:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/cour-du-vgp-versailles-grand-parc-18h", "free_text": "Cour du VGP (Versailles Grand Parc) \u2013 18h\n\nConservatoire \u00e0 Rayonnement R\u00e9gional de Versailles Grand Parc - Les \u00e9l\u00e8ves des classes de trombone et de sacqueboute pr\u00e9sentent un programme sur instruments modernes et instruments anciens.", "placename": "24 rue de la Chancellerie  78000 Versailles", "program_uid": "7633600 64984403 63658282 59310395 31778250", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_cour-du-vgp-versailles-grand-parc-18h_5126.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-06-21", "address": "24 rue de la Chancellerie  78000 Versailles", "description": "Cour du VGP (Versailles Grand Parc) \u2013 18h"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.124878, 48.801557]}, "record_timestamp": "2016-06-08T10:02:22+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "c32ff7e295c5f66d2c531cf02093aa231fa48144", "fields": {"latlon": [48.798918, 2.123813], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "76927739", "title": "Potager du Roi \u2013 20h30 \u2022\tJazz Op\u00e9r(h)arpe", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_potager-du-roi-20h30-o-jazz-oper-h-arpe_423793.jpg", "date_start": "2016-06-21", "updated_at": "2016-06-08T10:02:39+00:00", "space_time_info": "Potager du Roi, 78000 Versailles, le mardi 21 juin \u00e0 20:30", "timetable": "2016-06-21T20:30:00 2016-06-21T23:30:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/potager-du-roi-20h30-o-jazz-oper-h-arpe", "free_text": "Potager du Roi \u2013 20h30\n\n**Jazz Op\u00e9r(h)arpe**", "placename": "Potager du Roi,78000 Versailles", "program_uid": "7633600 64984403 63658282 59310395 31778250", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_potager-du-roi-20h30-o-jazz-oper-h-arpe_423793.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-06-21", "address": "10 Rue du Mar\u00e9chal Joffre, 78000 Versailles", "description": "Potager du Roi \u2013 20h30 \u2022\tJazz Op\u00e9r(h)arpe"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.123813, 48.798918]}, "record_timestamp": "2016-06-08T10:02:39+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "1f4c12e733d69b24d0ee2204a4406f8433d97075", "fields": {"latlon": [48.80148, 2.130135], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "98177591", "title": "Place de la cath\u00e9drale Saint-Louis \u00e0 Pop rock \u2022 Melting rock : ensemble informel de groupes pop - rock", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_place-de-la-cathedrale-saint-louis-a-pop-rock-o-melting-rock-ensemble-informel-de-groupes-pop-rock_286820.jpg", "date_start": "2016-06-21", "updated_at": "2016-06-16T08:39:08+00:00", "space_time_info": "Place de la cath\u00e9drale Saint-Louis 78000 Versailles, le mardi 21 juin \u00e0 18:30", "timetable": "2016-06-21T18:30:00 2016-06-21T22:30:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/place-de-la-cathedrale-saint-louis-a-pop-rock-o-melting-rock-ensemble-informel-de-groupes-pop-rock", "free_text": "Place de la cath\u00e9drale Saint-Louis \u00e0 Pop rock\n\n**Melting rock**\u00a0: ensemble informel de groupes pop - rock", "placename": "Place de la cath\u00e9drale Saint-Louis 78000 Versailles", "program_uid": "7633600 64984403 63658282 59310395 31778250", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_place-de-la-cathedrale-saint-louis-a-pop-rock-o-melting-rock-ensemble-informel-de-groupes-pop-rock_286820.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-06-21", "address": "Versailles", "description": "Place de la cath\u00e9drale Saint-Louis \u00e0 Pop rock \u2022 Melting rock : ensemble informel de groupes pop - rock"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.130135, 48.80148]}, "record_timestamp": "2016-06-16T08:39:08+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "d594f362df484da9452d093207e7a60003d0425e", "fields": {"latlon": [48.811258, 2.147994], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "33050479", "title": "Visite comment\u00e9e", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_visite-commentee_117_883776.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-07-06T15:07:26+00:00", "space_time_info": "Biblioth\u00e8que universitaire de sciences de Versailles, le samedi 17 septembre \u00e0 10:00", "timetable": "2016-09-17T10:00:00 2016-09-17T12:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/visite-commentee_117", "placename": "Biblioth\u00e8que universitaire de sciences de Versailles", "program_uid": "92438768 91362789 31874545 64984403 16338151 22126321 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_visite-commentee_117_883776.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-17", "address": "Campus universitaire - 45, avenue des \u00c9tats-Unis, Versailles, 78000, Ile-de-France, Yvelines", "description": "D\u00e9couvrez tous les espaces de la biblioth\u00e8que universitaire, ses missions, ses actions..."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.147994, 48.811258]}, "record_timestamp": "2016-07-06T15:07:26+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "a0a3df73220ffd5df6dfb6b2bc2ef8410dcc8707", "fields": {"latlon": [48.803838, 2.134003], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "50376343", "title": "Atelier num\u00e9rique aujourd'hui oui, mais avant ?", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_atelier-numerique-aujourd-hui-oui-mais-avant_606756.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-07-06T15:09:11+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Atelier num\u00e9rique de Versailles", "timetable": "2016-09-17T13:30:00 2016-09-17T18:30:00;2016-09-18T14:00:00 2016-09-18T17:30:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/atelier-numerique-aujourd-hui-oui-mais-avant", "free_text": "Au travers des tablettes num\u00e9riques que nous mettons \u00e0 votre disposition, d\u00e9couvrez l\u2019histoire de l\u2019Atelier Num\u00e9rique agr\u00e9ment\u00e9e de photos anciennes et anecdotes.", "placename": "Atelier num\u00e9rique de Versailles", "program_uid": "92438768 91362789 31874545 64984403 16338151 22126321 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_atelier-numerique-aujourd-hui-oui-mais-avant_606756.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "8, rue Saint-Simon 78000 Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "description": "D\u00e9couverte du pass\u00e9 de l'Atelier Num\u00e9rique de Versailles."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.134003, 48.803838]}, "record_timestamp": "2016-07-06T15:09:11+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "5bd43f5e014e1f27e3c4de15eaa94a72aa4f8cb3", "fields": {"latlon": [48.800378, 2.133393], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "54214767", "title": "Conf\u00e9rence \"La Musique du roi\"", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_conference-la-musique-du-roi_864631.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-07-06T15:10:23+00:00", "space_time_info": "le samedi 17 septembre \u00e0 Centre de musique baroque de Versailles - H\u00f4tel des Menus-Plaisirs", "timetable": "2016-09-17T14:00:00 2016-09-17T15:00:00;2016-09-17T16:00:00 2016-09-17T17:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/conference-la-musique-du-roi", "placename": "Centre de musique baroque de Versailles - H\u00f4tel des Menus-Plaisirs", "program_uid": "92438768 91362789 31874545 64984403 16338151 22126321 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_conference-la-musique-du-roi_864631.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-17", "address": "22, avenue de Paris, Versailles, 78000, Ile-de-France, Yvelines", "description": "Conf\u00e9rence \"La Musique du roi\" par Thomas Leconte, responsable \u00e9ditorial du CMBV."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.133393, 48.800378]}, "record_timestamp": "2016-07-06T15:10:23+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "741181346ed119dffbf209c61fb7728b173356b8", "fields": {"latlon": [48.800378, 2.133393], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "35657523", "title": "Visite libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_l-hotel-des-menus-plaisirs-et-le-centre-de-musique-baroque-de-versailles_597653.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-07-06T15:10:23+00:00", "space_time_info": "Centre de musique baroque de Versailles - H\u00f4tel des Menus-Plaisirs, le samedi 17 septembre \u00e0 14:00", "timetable": "2016-09-17T14:00:00 2016-09-17T18:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/l-hotel-des-menus-plaisirs-et-le-centre-de-musique-baroque-de-versailles", "free_text": "L'h\u00f4tel des Menus-Plaisirs, construit entre 1741 et 1748, logeait initialement l'administration des Menus-Plaisirs du Roi en charge d'organiser les plaisirs culturels du Roi et de la cour. Mais le 5 mai 1789, les b\u00e2timents sont choisis pour accueillir la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des \u00c9tats-G\u00e9n\u00e9raux, qui deviendront par la suite \u00ab Assembl\u00e9e nationale \u00bb : la r\u00e9volution est en marche. Deux votes majeurs changent alors le cours de l\u2019histoire et feront de ce lieu le berceau de la citoyennet\u00e9 fran\u00e7aise : l'abolition des privil\u00e8ges (4 ao\u00fbt 1789) et la D\u00e9claration des Droits de l'Homme et du Citoyen (26 ao\u00fbt 1789).\n\nDepuis 1996, l'h\u00f4tel des Menus-Plaisirs renoue avec sa vocation d'origine et abrite le Centre de musique baroque de Versailles (CMBV) dont la mission nationale est de red\u00e9couvrir et de valoriser le patrimoine musical fran\u00e7ais des XVIIIe et XVIIIe si\u00e8cles. \u00c0 travers ses activit\u00e9s de recherche, de formation, de production de concerts et de spectacles et de mise \u00e0 disposition de ressources, le CMBV s\u2019engage plus que jamais \u00e0 explorer ce patrimoine oubli\u00e9 et \u00e0 le faire rayonner en France et dans le monde.", "placename": "Centre de musique baroque de Versailles - H\u00f4tel des Menus-Plaisirs", "program_uid": "92438768 91362789 31874545 64984403 16338151 22126321 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_l-hotel-des-menus-plaisirs-et-le-centre-de-musique-baroque-de-versailles_597653.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-17", "address": "22, avenue de Paris, Versailles, 78000, Ile-de-France, Yvelines", "description": "Abritant le Centre de musique baroque de Versailles, l'h\u00f4tel des Menus-Plaisirs accueille en 1789 les \u00c9tats-G\u00e9n\u00e9raux qui voteront l'abolition des privil\u00e8ges et la D\u00e9claration des Droits de l'Homme."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.133393, 48.800378]}, "record_timestamp": "2016-07-06T15:10:23+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "5ef9b602a889a7cae412e1c2b666b14a7fcba864", "fields": {"latlon": [48.800568, 2.130793], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "22460426", "title": "Visite comment\u00e9e", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_foyer-du-soldat-chapelle-notre-dame-des-armees_414315.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-07-06T15:10:31+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Chapelle Notre-Dame-des-Arm\u00e9es", "timetable": "2016-09-17T14:00:00 2016-09-17T17:00:00;2016-09-18T14:00:00 2016-09-18T18:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/foyer-du-soldat-chapelle-notre-dame-des-armees", "placename": "Chapelle Notre-Dame-des-Arm\u00e9es", "program_uid": "92438768 91362789 31874545 64984403 16338151 22126321 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_foyer-du-soldat-chapelle-notre-dame-des-armees_414315.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "4, impasse des Gendarmes, Versailles, 78000, Ile-de-France, Yvelines", "description": "Histoire du foyer du soldat de 1870 \u00e0 nos jours."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.130793, 48.800568]}, "record_timestamp": "2016-07-06T15:10:31+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "cd7a927b374e16565cbdd0d2def252c3b0773016", "fields": {"latlon": [48.808968, 2.130673], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Petits spectacles de commedia dell\u2019arte autour de la citoyennet\u00e9.", "placename": "Mus\u00e9e Lambinet", "date_end": "2016-09-17", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-07-06T15:11:03+00:00", "space_time_info": "Mus\u00e9e Lambinet, le samedi 17 septembre \u00e0 14:15", "program_uid": "92438768 91362789 31874545 64984403 16338151 22126321 30291675 39331700", "link": "http://openagenda.com/event/animations-de-l-aidas-academie-internationale-des-arts-du-spectacle", "free_text": "De petites sayn\u00e8tes devant certaines \u0153uvres ponctueront les visites \u00ab la citoyennet\u00e9 au mus\u00e9e \u00bb.", "address": "54, boulevard de la Reine, Versailles, 78000, Ile-de-France, Yvelines", "department": "Yvelines", "title": "Animations de l'AIDAS (Acad\u00e9mie Internationale des Arts du Spectacle)", "timetable": "2016-09-17T14:15:00 2016-09-17T17:20:00", "region": "\u00cele-de-France", "uid": "58046042"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.130673, 48.808968]}, "record_timestamp": "2016-07-06T15:11:03+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "d2ee9fe1efffb123226932a396462e90a518da11", "fields": {"latlon": [48.808968, 2.130673], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Visites des collections permanentes du mus\u00e9e Lambinet.", "placename": "Mus\u00e9e Lambinet", "date_end": "2016-09-18", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-07-06T15:11:30+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Mus\u00e9e Lambinet", "program_uid": "92438768 91362789 31874545 64984403 16338151 22126321 30291675 39331700", "link": "http://openagenda.com/event/visites-generales-des-collections", "free_text": "Les riches collections du mus\u00e9e Lambinet sont organis\u00e9es en trois d\u00e9partements :\n\nUn d\u00e9partement historique pr\u00e9sente les collections li\u00e9es \u00e0 l\u2019histoire de la Ville de Versailles et \u00e0 la R\u00e9volution fran\u00e7aise.\n\nUn d\u00e9partement d\u00e9volu aux arts d\u00e9coratifs offre la reconstitution d\u2019un appartement du XVIIIe si\u00e8cle d\u00e9ployant des meubles estampill\u00e9s et cr\u00e9ant une atmosph\u00e8re vivante o\u00f9 les objets de qualit\u00e9 sont pr\u00e9sent\u00e9s comme s\u2019ils venaient d\u2019\u00eatre utilis\u00e9s par les occupants de l\u2019appartement.\n\nEnfin, un d\u00e9partement Beaux-Arts propose des peintures, sculptures et objets de la Renaissance jusqu\u2019au XXe si\u00e8cle, dont un remarquable ensemble des \u0153uvres du c\u00e9l\u00e8bre sculpteur versaillais Jean-Antoine Houdon.", "address": "54, boulevard de la Reine, Versailles, 78000, Ile-de-France, Yvelines", "department": "Yvelines", "title": "Visites comment\u00e9e des collections", "timetable": "2016-09-17T14:45:00 2016-09-17T15:15:00;2016-09-18T14:45:00 2016-09-18T15:15:00;2016-09-17T16:00:00 2016-09-17T16:30:00;2016-09-18T16:00:00 2016-09-18T16:30:00", "region": "\u00cele-de-France", "uid": "41436737"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.130673, 48.808968]}, "record_timestamp": "2016-07-06T15:11:30+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "0fff8d478c7d7088ec2cc2f7ffadd80b41505f08", "fields": {"latlon": [48.800378, 2.133393], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "83274822", "title": "Conf\u00e9rence \"V\u00e9nus, f\u00eate galante \"", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_conference-venus-fete-galante_749891.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-07-06T15:11:52+00:00", "space_time_info": "le samedi 17 septembre \u00e0 Centre de musique baroque de Versailles - H\u00f4tel des Menus-Plaisirs", "timetable": "2016-09-17T15:00:00 2016-09-17T16:00:00;2016-09-17T17:00:00 2016-09-17T18:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/conference-venus-fete-galante", "placename": "Centre de musique baroque de Versailles - H\u00f4tel des Menus-Plaisirs", "program_uid": "92438768 91362789 31874545 64984403 16338151 22126321 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_conference-venus-fete-galante_749891.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-17", "address": "22, avenue de Paris, Versailles, 78000, Ile-de-France, Yvelines", "description": "Conf\u00e9rence \"F\u00eate galante\" par Jean Duron, responsable \u00e9ditorial du CMBV."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.133393, 48.800378]}, "record_timestamp": "2016-07-06T15:11:52+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "c20221aac83b98120284546395564b526338a4dc", "fields": {"latlon": [48.808968, 2.130673], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Visites : La citoyennet\u00e9 au mus\u00e9e.", "placename": "Mus\u00e9e Lambinet", "date_end": "2016-09-18", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-07-06T15:12:06+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Mus\u00e9e Lambinet", "program_uid": "92438768 91362789 31874545 64984403 16338151 22126321 30291675 39331700", "link": "http://openagenda.com/event/visites-la-citoyennete-au-musee", "free_text": "Partag\u00e9 par tous, prot\u00e9g\u00e9 par la Nation, le patrimoine en est un symbole mais aussi un lieu o\u00f9 s\u2019exerce la citoyennet\u00e9. Partant des grands textes fondateurs de l\u2019Antiquit\u00e9 \u00e0 Rousseau , la visite permettra d\u2019aborder les figures des grands hommes de la Nation, leur distinction, la question des valeurs de libert\u00e9 et de vertu, celle des institutions r\u00e9f\u00e9rentes, ou encore des exemples de l\u2019implication du citoyen dans la vie de la Nation.", "address": "54, boulevard de la Reine, Versailles, 78000, Ile-de-France, Yvelines", "department": "Yvelines", "title": "Visites : La citoyennet\u00e9 au mus\u00e9e", "timetable": "2016-09-17T15:15:00 2016-09-17T15:45:00;2016-09-17T15:45:00 2016-09-17T16:15:00;2016-09-17T16:45:00 2016-09-17T17:15:00;2016-09-18T15:15:00 2016-09-18T15:45:00;2016-09-18T15:45:00 2016-09-18T16:15:00;2016-09-18T16:45:00 2016-09-18T17:15:00", "region": "\u00cele-de-France", "uid": "23849453"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.130673, 48.808968]}, "record_timestamp": "2016-07-06T15:12:06+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "183b6af8f3de44e14800fd40cb25bea786495f15", "fields": {"latlon": [48.798918, 2.123813], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "62776780", "title": "Visite libre", "pricing_info": "3 euros par personne. Gratuit pour les moins de 12 ans.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_decouverte-du-potager-du-roi_754704.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-07-11T11:41:46+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Potager du Roi - \u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure de Paysage", "timetable": "2016-09-17T10:00:00 2016-09-17T19:00:00;2016-09-18T10:00:00 2016-09-18T19:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/decouverte-du-potager-du-roi", "placename": "Potager du Roi - \u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure de Paysage", "program_uid": "92438768 91362789 31874545 64984403 16338151 22126321 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_decouverte-du-potager-du-roi_754704.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "10, rue du Mar\u00e9chal-Joffre 78000 Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "description": "Une promenade dans le Potager du Roi, sans guide mais avec un plan."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.123813, 48.798918]}, "record_timestamp": "2016-07-11T11:41:46+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "a9e520a99f4908e75dec30d7df2f3c08598c15fe", "fields": {"latlon": [48.798918, 2.123813], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "13121637", "title": "\"Versailles Sauvages\"", "pricing_info": "Compris dans le tarif d'entr\u00e9e du Potager du Roi (3 euros). Gratuit pour les moins de 12 ans.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_versailles-sauvages_847265.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-07-11T11:41:46+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Potager du Roi - \u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure de Paysage", "timetable": "2016-09-17T11:00:00 2016-09-17T18:00:00;2016-09-18T11:00:00 2016-09-18T18:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/versailles-sauvages", "free_text": "Pour cette exposition, \u00e0 l'issu de sa r\u00e9sidence \u00e0 la villa Le N\u00f4tre, Am\u00e9lie Blachot propose une repr\u00e9sentation des \u00e9l\u00e9ments de paysage de la ville et du territoire de Versailles de mani\u00e8res artistiques. Peintures, installations, dispositifs sonores et techniques mixtes seront convoqu\u00e9s pour proposer une lecture autre de la ville, celle de la rencontre entre la rigueur des trac\u00e9s et les \u00e9l\u00e9ments de nature sauvage .\n\nCollaboration des pi\u00e8ces sonores : Nicolas Gimbert.", "placename": "Potager du Roi - \u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure de Paysage", "program_uid": "92438768 91362789 31874545 64984403 16338151 22126321 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_versailles-sauvages_847265.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "10, rue du Mar\u00e9chal-Joffre 78000 Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "description": "Une exposition sur le cadre et la g\u00e9om\u00e9trie de la ville de Versailles et comment ils permettent de r\u00e9v\u00e9ler les perceptions et les mouvements du paysage intrins\u00e8ques \u00e0 ce lieu."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.123813, 48.798918]}, "record_timestamp": "2016-07-11T11:41:46+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "0c714571602cc928df02cd657f396b74ac4d81bd", "fields": {"latlon": [48.801928, 2.126823], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Visite comment\u00e9e de l'exposition.", "placename": "La Mar\u00e9chalerie,centre d'art contemporain", "date_end": "2016-09-18", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-07-19T15:39:15+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 La Mar\u00e9chalerie, centre d'art contemporain", "program_uid": "92438768 91362789 64984403 31874545 16338151 22126321 30291675 39331700", "link": "http://openagenda.com/event/visite-commentee-didier-fiuza-faustino-till-roeskens-laurent-tixador", "free_text": "La Mar\u00e9chalerie invite Didier Fiuza Faustino, Till Roeskens et Laurent Tixador \u00e0 explorer les rapports intimes entre corps, espace et territoire. Leurs \u0153uvres donnent \u00e0 voir leurs exp\u00e9riences respectives du monde, de l\u2019utopie, du paysage, de la ville ou de ses attributs. Installations _in situ_, pratiques de l\u2019errance, performances, ou traces d\u2019exp\u00e9rimentations g\u00e9ographiques pass\u00e9es, l\u2019exposition se propose de livrer trois regards d\u2019\u00ab un questionnement permanent sur ce qu'il est possible de saisir de l'infinie complexit\u00e9 du monde \u00bb.", "address": "5, avenue de Sceaux, 78000, Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "department": "Yvelines", "title": "Visite comment\u00e9e : \"Didier Fiuza Faustino, Till Roeskens &amp; Laurent Tixador\"", "timetable": "2016-09-17T15:00:00 2016-09-17T16:00:00;2016-09-18T15:00:00 2016-09-18T16:00:00", "region": "\u00cele-de-France", "uid": "37089184"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.126823, 48.801928]}, "record_timestamp": "2016-07-19T15:39:15+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "c8d77141857f9d50d9233905f481f0ac7f15298d", "fields": {"latlon": [48.801928, 2.126823], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Exposition.", "placename": "La Mar\u00e9chalerie,centre d'art contemporain", "date_end": "2016-09-18", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-07-19T15:40:45+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 La Mar\u00e9chalerie, centre d'art contemporain", "program_uid": "92438768 91362789 64984403 31874545 16338151 22126321 30291675 39331700", "link": "http://openagenda.com/event/didier-fiuza-faustino-till-roeskens-laurent-tixador", "free_text": "La Mar\u00e9chalerie invite Didier Fiuza Faustino, Till Roeskens et Laurent Tixador \u00e0 explorer les rapports intimes entre corps, espace et territoire. Leurs \u0153uvres donnent \u00e0 voir leurs exp\u00e9riences respectives du monde, de l\u2019utopie, du paysage, de la ville ou de ses attributs. Installations _in situ_, pratiques de l\u2019errance, performances, ou traces d\u2019exp\u00e9rimentations g\u00e9ographiques pass\u00e9es, l\u2019exposition se propose de livrer trois regards d\u2019\u00ab un questionnement permanent sur ce qu'il est possible de saisir de l'infinie complexit\u00e9 du monde \u00bb.", "address": "5, avenue de Sceaux, 78000, Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "department": "Yvelines", "title": "\"Didier Fiuza Faustino, Till Roeskens &amp; Laurent Tixador\"", "timetable": "2016-09-17T14:00:00 2016-09-17T18:00:00;2016-09-18T14:00:00 2016-09-18T18:00:00", "region": "\u00cele-de-France", "uid": "61707888"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.126823, 48.801928]}, "record_timestamp": "2016-07-19T15:40:45+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "726faef086d98d6a1f352688803191885c006c16", "fields": {"latlon": [48.799708, 2.143835], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "17145488", "placename": "Domaine de Madame Elisabeth", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_sur-invitation-de-madame-elisabeth-en-son-domaine_675452.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-07-19T15:44:30+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Domaine de Madame Elisabeth", "program_uid": "92438768 91362789 64984403 31874545 16338151 22126321 30291675 39331700", "link": "http://openagenda.com/event/sur-invitation-de-madame-elisabeth-en-son-domaine", "address": "73, avenue de Paris, 78000, Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "department": "Yvelines", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_sur-invitation-de-madame-elisabeth-en-son-domaine_675452.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "timetable": "2016-09-17T14:00:00 2016-09-17T15:00:00;2016-09-17T15:00:00 2016-09-17T16:00:00;2016-09-17T16:00:00 2016-09-17T17:00:00;2016-09-17T17:00:00 2016-09-17T18:00:00;2016-09-18T14:00:00 2016-09-18T15:00:00;2016-09-18T15:00:00 2016-09-18T16:00:00;2016-09-18T16:00:00 2016-09-18T17:00:00;2016-09-18T17:00:00 2016-09-18T18:00:00"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.143835, 48.799708]}, "record_timestamp": "2016-07-19T15:44:30+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "7060e1cdb78ffcd2e130e2f6d6fd5757b65a048e", "fields": {"latlon": [48.804108, 2.134203], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "R\u00e9utilisation ou transformation du patrimoine b\u00e2ti par une intervention architecturale contemporaine.", "placename": "Galerie de l'\u00e9cole des Beaux-Arts", "date_end": "2016-09-18", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-07-19T15:46:03+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Galerie de l'\u00e9cole des Beaux-Arts", "program_uid": "92438768 91362789 64984403 31874545 16338151 22126321 30291675 39331700", "link": "http://openagenda.com/event/lieux-de-greffe-architecturale", "free_text": "Versailles, ville respectueuse de son patrimoine mais qui n\u2019a jamais renonc\u00e9 \u00e0 la modernit\u00e9, est pleine de ces \u00ab greffes \u00bb, la derni\u00e8re d\u2019entre elles consistant dans le \u00ab P\u00f4le musique et danse \u00bb inaugur\u00e9 en mai 2016 dans l\u2019\u00c9cole Lully-Vauban.\n\nEn 2015 d\u00e9j\u00e0, deux greffes que l\u2019on peut qualifier d\u2019urbaines, compte tenu de l\u2019importance de leur \u00e9chelle, ont vu le jour : la requalification du site de l\u2019ancien h\u00f4pital Richaud et l\u2019extension de la gare des Chantiers.\n\nCe th\u00e8me de la greffe tient \u00e9galement une place toute particuli\u00e8re dans l\u2019exposition consacr\u00e9e au travail de l\u2019architecte Jean-Michel Wilmotte, qui ouvrira ses portes \u00e0 l\u2019occasion de ces Journ\u00e9es du patrimoine \u00e0 l\u2019Espace Richaud, au c\u0153ur du site qu\u2019il a si habilement transform\u00e9.\n\nCe sont ces sites et quelques autres (\u00c9cole des Beaux-arts, \u00c9cole Honor\u00e9 de Balzac, Atelier num\u00e9rique, La Rotonde) que nous avons souhait\u00e9 mettre \u00e0 l\u2019honneur \u00e0 l\u2019occasion de l\u2019\u00e9dition 2016 des Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine, dans le cadre de visites comment\u00e9es, ouvertes \u00e0 tous, avec le concours d\u2019\u00e9tudiants de l\u2019\u00c9cole d\u2019architecture de Versailles.", "address": "11, rue Saint-Simon, Versailles, 78000, Ile-de-France, Yvelines", "department": "Yvelines", "title": "Circuit \"Lieux de greffe architecturale\"", "timetable": "2016-09-18T14:00:00 2016-09-18T18:00:00;2016-09-17T14:00:00 2016-09-17T18:00:00", "region": "\u00cele-de-France", "uid": "19336149"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.134203, 48.804108]}, "record_timestamp": "2016-07-19T15:46:03+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "6b343f73a709d5f02b2d9039856ba81ad6dc4eeb", "fields": {"latlon": [48.799708, 2.143835], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "30798556", "placename": "Domaine de Madame Elisabeth", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_visite-commentee-du-parc-par-les-jardiniers-du-domaine_344102.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-07-19T16:09:39+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Domaine de Madame Elisabeth", "program_uid": "92438768 91362789 64984403 31874545 16338151 22126321 30291675 39331700", "link": "http://openagenda.com/event/visite-commentee-du-parc-par-les-jardiniers-du-domaine", "address": "73, avenue de Paris, 78000, Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "department": "Yvelines", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_visite-commentee-du-parc-par-les-jardiniers-du-domaine_344102.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "timetable": "2016-09-17T14:15:00 2016-09-17T15:00:00;2016-09-17T15:15:00 2016-09-17T16:00:00;2016-09-17T16:15:00 2016-09-17T17:00:00;2016-09-17T17:15:00 2016-09-17T18:00:00;2016-09-18T14:15:00 2016-09-18T15:00:00;2016-09-18T15:15:00 2016-09-18T16:00:00;2016-09-18T16:15:00 2016-09-18T17:00:00;2016-09-18T17:15:00 2016-09-18T18:00:00"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.143835, 48.799708]}, "record_timestamp": "2016-07-19T16:09:39+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "f8686df391d9f5bbf90dad5a5370a8b782d07c9b", "fields": {"latlon": [48.799708, 2.143835], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "30051837", "placename": "Domaine de Madame Elisabeth", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_visite-libre-du-parc_411_795720.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-07-19T16:10:01+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Domaine de Madame Elisabeth", "program_uid": "92438768 91362789 64984403 31874545 16338151 22126321 30291675 39331700", "link": "http://openagenda.com/event/visite-libre-du-parc_411", "address": "73, avenue de Paris, 78000, Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "department": "Yvelines", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_visite-libre-du-parc_411_795720.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "timetable": "2016-09-17T11:00:00 2016-09-17T20:00:00;2016-09-18T11:00:00 2016-09-18T20:00:00"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.143835, 48.799708]}, "record_timestamp": "2016-07-19T16:10:01+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "04a9f7ad054839526f0266425ddde89c0be4cdf5", "fields": {"latlon": [48.810398, 2.136183], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "54801736", "title": "Visite comment\u00e9e", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_synagogue-de-versailles_831072.jpg", "date_start": "2016-09-18", "updated_at": "2016-07-21T09:02:12+00:00", "space_time_info": "Synagogue de Versailles, le dimanche 18 septembre \u00e0 10:00", "timetable": "2016-09-18T10:00:00 2016-09-18T17:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/synagogue-de-versailles", "free_text": "On signale la pr\u00e9sence de la communaut\u00e9 isra\u00e9lite de Versailles d\u00e8s le XVIIIe si\u00e8cle. Compos\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9poque de quelques marchands fripiers ambulants pour la plupart originaire d\u2019Alsace ou du Comtat, elle est peu nombreuse et modeste. Le culte est alors c\u00e9l\u00e9br\u00e9 dans la maison dite \u00ab du tambour \u00bb au 9 avenue de Saint-Cloud, au domicile du ministre officiant. Elle n\u2019a pas alors de cimeti\u00e8re. La tradition orale veut que le roi Louis XVI ayant rencontr\u00e9, au retour de la chasse, un convoi fun\u00e8bre se rendant pour enterrer un juif d\u00e9funt \u00e0 Paris, en fut \u00e9mu, et accorda un emplacement r\u00e9serv\u00e9 aux isra\u00e9lites derri\u00e8re le cimeti\u00e8re Notre-Dame. La communaut\u00e9 s\u2019\u00e9tend peu \u00e0 peu, enrichie d\u2019apports nouveaux venus de Paris, mais aussi d\u2019Alsace, de Lorraine, et m\u00eame d\u2019Allemagne. En m\u00eame temps, elle s\u2019\u00e9l\u00e8ve rapidement dans l\u2019\u00e9chelle sociale. L\u2019oratoire est transf\u00e9r\u00e9 au n\u00b036 de la m\u00eame avenue au milieu du XIXe si\u00e8cle.\n\nApr\u00e8s 1870, de nombreuses familles isra\u00e9lites d\u2019Alsace et de Lorraine, optant pour la France, s\u2019installent \u00e0 Versailles. Une nouvelle synagogue devient alors n\u00e9cessaire. Son \u00e9dification en 1886 par l\u2019architecte Aldrophe et suivi par Blondel, est permise gr\u00e2ce \u00e0 la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 de Madame C\u00e9cile-Charlotte Furtado-Heine, c\u00e9l\u00e8bre philanthrope.\n\nLa Communaut\u00e9 juive est compos\u00e9e d'Ashk\u00e9nazes et de S\u00e9farades, mais les offices sont c\u00e9l\u00e9br\u00e9s selon le rite S\u00e9fardi. L'Amiral Louis Kahn, qui a pr\u00e9sid\u00e9 aux destin\u00e9es du Consistoire Central de 1963 \u00e0 1967, \u00e9tait originaire de Versailles. Le Docteur Paul Weil, fondateur du Centre D\u00e9partemental d'H\u00e9matologie et de Transfusion Sanguine, faisait \u00e9galement partie de cette communaut\u00e9. Il existe un ouvrage de MM. G\u00e9rard Nahon et Dominique Jarasse intitul\u00e9 _La Synagogue de Versailles_, qui a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 en 2006 \u00e0 l'occasion de la c\u00e9l\u00e9bration des 120 ans de la synagogue.\n\nEn 2010, la synagogue de Versailles est inscrite au titre des monuments historiques de France, et f\u00eatera en cette ann\u00e9e 2016, ses 130 printemps.", "placename": "Synagogue de Versailles", "program_uid": "92438768 91362789 31874545 64984403 16338151 22126321 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_synagogue-de-versailles_831072.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "10, rue Albert-Joly, Versailles, 78000, Ile-de-France, Yvelines", "description": "Description du monument, historique, questions-r\u00e9ponses."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.136183, 48.810398]}, "record_timestamp": "2016-07-21T09:02:12+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "1a85d1cb4bad8e78d4a56a6218de20625291754a", "fields": {"latlon": [48.801158, 2.122613], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "13524955", "title": "Visite comment\u00e9e de la loge ma\u00e7onnique du Grand Orient de France", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_loge-maconnique-du-grand-orient-de-france_448955.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-07-22T14:54:03+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Temple ma\u00e7onnique de Versailles", "timetable": "2016-09-17T10:00:00 2016-09-17T11:00:00;2016-09-17T11:00:00 2016-09-17T12:00:00;2016-09-17T14:00:00 2016-09-17T15:00:00;2016-09-17T15:00:00 2016-09-17T16:00:00;2016-09-17T16:00:00 2016-09-17T17:00:00;2016-09-18T10:00:00 2016-09-18T11:00:00;2016-09-18T11:00:00 2016-09-18T12:00:00;2016-09-18T14:00:00 2016-09-18T15:00:00;2016-09-18T15:00:00 2016-09-18T16:00:00;2016-09-18T16:00:00 2016-09-18T17:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/loge-maconnique-du-grand-orient-de-france", "free_text": "Derri\u00e8re le portail du 6 de la rue Bailly, dans une petite cour pav\u00e9e du vieux Versailles, \u00e0 l\u2019emplacement des anciennes \u00e9curies de l\u2019un des h\u00f4tels de Soubise, s\u2019\u00e9l\u00e8ve depuis 1892 un temple ma\u00e7onnique. En 1962, il devient la propri\u00e9t\u00e9 du Grand Orient de France. C\u2019est dans ce temple (restaur\u00e9 en 2004), que se r\u00e9unissent les francs-ma\u00e7ons du Grand Orient de France (GODF) et de la Grande Loge F\u00e9minine de France (GLFF).\n\nLes Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine permettent une visite comment\u00e9e du temple, dont la \u00ab vo\u00fbte \u00e9toil\u00e9e \u00bb (due \u00e0 l\u2019origine \u00e0 un Compagnon du Devoir de Libert\u00e9), repr\u00e9sente le ciel de la Saint-Jean-d\u2019Hiver au 21 d\u00e9cembre 2004 ; ainsi qu\u2019une salle contenant divers objets symboliques et d\u00e9cors ma\u00e7onniques (tabliers, gants, sautoirs etc), mais \u00e9galement un diaporama historique sur la franc-ma\u00e7onnerie.", "placename": "Temple ma\u00e7onnique de Versailles", "program_uid": "92438768 91362789 31874545 64984403 16338151 22126321 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_loge-maconnique-du-grand-orient-de-france_448955.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "6, rue Bailly, Versailles, 78000, Ile-de-France, Yvelines", "description": "Visite comment\u00e9e du temple qui existe depuis 1892. Restaur\u00e9 en 2004, c'est dans ce lieu que se r\u00e9unissent les francs-ma\u00e7ons du Grand Orient de France et de la Grande Loge F\u00e9minine de France."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.122613, 48.801158]}, "record_timestamp": "2016-07-22T14:54:03+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "19fc40f330c9b40596e410ac836e3888589d20c6", "fields": {"latlon": [48.801018, 2.123833], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "La salle du Jeu de Paume de Versailles fut le th\u00e9\u00e2tre du serment du jeu de Paume du 20 juin 1789.", "placename": "Salle du Jeu de Paume", "date_end": "2016-09-18", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-07-22T15:24:30+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Salle du Jeu de Paume", "program_uid": "92438768 91362789 64984403 31874545 16338151 22126321 30291675 39331700", "link": "http://openagenda.com/event/salle-du-jeu-de-paume-de-versailles", "free_text": "La salle du Jeu de Paume de Versailles a \u00e9t\u00e9 \u00e9difi\u00e9e en 1686 pour les besoins de la cour (le jeu de paume est l\u2019anc\u00eatre du tennis). Elle fut le th\u00e9\u00e2tre du serment du jeu de Paume du 20 juin 1789 : c\u2019est alors que 578 d\u00e9put\u00e9s des Etats g\u00e9n\u00e9raux (qui en rassemblaient 1118) s\u2019autoproclam\u00e8rent Assembl\u00e9e nationale et jur\u00e8rent de ne pas se s\u00e9parer avant d\u2019avoir donn\u00e9 une constitution \u00e0 la France. La R\u00e9volution fran\u00e7aise commen\u00e7ait \u2026\n\nIl fut question de remplacer la salle du Jeu de Paume par un monument comm\u00e9moratif durant la R\u00e9volution, mais rien ne fut fait avant 1880 o\u00f9 elle fut transform\u00e9e en mus\u00e9e en vue du centenaire de cet \u00e9v\u00e8nement d\u00e9cisif.", "address": "1, rue du Jeu-de-Paume, 78000, Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "department": "Yvelines", "title": "Visite libre", "timetable": "2016-09-18T14:00:00 2016-09-18T17:45:00;2016-09-17T14:00:00 2016-09-17T17:45:00", "region": "\u00cele-de-France", "uid": "92424562"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.123833, 48.801018]}, "record_timestamp": "2016-07-22T15:24:30+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "53bffe3632d73e14465e400347ee6e0ca58a49cf", "fields": {"latlon": [48.804839, 2.120249], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Spectacle", "title": "Les grandes eaux nocturnes", "region": "\u00cele-de-France", "date_start": "2016-08-13", "updated_at": "2016-08-12T16:35:42+00:00", "space_time_info": "du samedi 13 ao\u00fbt au samedi 17 septembre \u00e0 Ch\u00e2teau de Versailles", "program_uid": "80636393 95494084 59310395 41350520 30291675", "link": "http://openagenda.com/event/les-grandes-eaux-nocturnes", "placename": "Ch\u00e2teau de Versailles", "department": "Yvelines", "timetable": "2016-08-13T20:30:00 2016-08-13T23:00:00;2016-08-20T20:30:00 2016-08-20T23:00:00;2016-08-27T20:30:00 2016-08-27T23:00:00;2016-09-03T20:30:00 2016-09-03T23:00:00;2016-09-10T20:30:00 2016-09-10T23:00:00;2016-09-17T20:30:00 2016-09-17T23:00:00", "date_end": "2016-09-17", "address": "Place d'Armes", "uid": "35574270"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.120249, 48.804839]}, "record_timestamp": "2016-08-12T16:35:42+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "4505ca65f9ebbf56b2b30a64287e4370f8bc3f44", "fields": {"latlon": [48.801018, 2.123833], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "9664213", "placename": "Salle du Jeu de Paume", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_visite-de-l-exposition-temporaire-joana-hadjithomas-et-khalil-joreige-au-jeu-de-paume_553386.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-08-17T12:44:18+00:00", "space_time_info": "Salle du Jeu de Paume, le samedi 17 septembre \u00e0 11:00", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "link": "http://openagenda.com/event/visite-de-l-exposition-temporaire-joana-hadjithomas-et-khalil-joreige-au-jeu-de-paume", "address": "1, rue du Jeu-de-Paume, 78000, Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "department": "Yvelines", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_visite-de-l-exposition-temporaire-joana-hadjithomas-et-khalil-joreige-au-jeu-de-paume_553386.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-17", "timetable": "2016-09-17T11:00:00 2016-09-17T12:00:00"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.123833, 48.801018]}, "record_timestamp": "2016-08-17T12:44:18+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "80fb2ec749482f5bb5c3674325c76de1bf2ec1c4", "fields": {"latlon": [48.817018, 2.141834], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "89873620", "title": "Visite comment\u00e9e", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_osmotheque-le-conservatoire-international-des-parfums_696190.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-08-22T09:08:47+00:00", "space_time_info": "Osmoth\u00e8que - Conservatoire International des Parfums, le samedi 17 septembre \u00e0 10:00", "timetable": "2016-09-17T10:00:00 2016-09-17T17:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/osmotheque-le-conservatoire-international-des-parfums", "placename": "Osmoth\u00e8que - Conservatoire International des Parfums", "program_uid": "92438768 91362789 31874545 64984403 16338151 22126321 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_osmotheque-le-conservatoire-international-des-parfums_696190.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-17", "address": "36, rue du Parc-de-Clagny 78000 Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "description": "Visite du seul conservatoire de parfums disparus."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.141834, 48.817018]}, "record_timestamp": "2016-08-22T09:08:47+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "b73adf4220ca3cb55a15c6a925ae824318e1caf0", "fields": {"latlon": [48.802558, 2.120903], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "1812387", "title": "Versailles et l'Ind\u00e9pendance am\u00e9ricaine", "pricing_info": "Derni\u00e8re entr\u00e9e : 17h.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_la-prise-de-yorktown-le-17-octobre-1781-par-auguste-couder_136527.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-08-24T09:45:27+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Ch\u00e2teau de Versailles - Cour de Monsieur", "timetable": "2016-09-17T09:00:00 2016-09-17T18:00:00;2016-09-18T09:00:00 2016-09-18T18:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/la-prise-de-yorktown-le-17-octobre-1781-par-auguste-couder", "free_text": "**Les trois institutions offrent aux visiteurs, \u00e0 l\u2019occasion du deux-cent-quaranti\u00e8me anniversaire de la signature de la d\u00e9claration d\u2019ind\u00e9pendance des \u00c9tats-Unis d\u2019Am\u00e9rique, un panorama complet du r\u00f4le de la France, de sa marine, et de son centre de pouvoir versaillais dans la victoire des Insurgents sur la monarchie anglaise.**\n\nDe l\u2019aile du Midi du ch\u00e2teau de Versailles \u00e0 la galerie de l\u2019h\u00f4tel des Affaires \u00e9trang\u00e8res et de la Marine, un des lieux o\u00f9 furent n\u00e9goci\u00e9s les trait\u00e9s de Paris et de Versailles (3 septembre 1783) qui mirent fin \u00e0 la guerre d\u2019ind\u00e9pendance am\u00e9ricaine, les visiteurs pourront parcourir les deux expositions versaillaises, compl\u00e9t\u00e9es d\u2019une \u00e9vocation de l\u2019exposition du mus\u00e9e de la Marine de Brest, de la d\u00e9couverte de navires d\u2019\u00e9poque en mod\u00e8les r\u00e9duits, d'un atelier de construction navale et d\u2019animations sur la meilleure fa\u00e7on de vaincre lors d\u2019une bataille navale au XVIIIe si\u00e8cle.\n\nLe d\u00e9pliant de ces Journ\u00e9es donnera de plus acc\u00e8s \u00e0 tarif r\u00e9duit \u00e0 l\u2019exposition brestoise et au mus\u00e9e de la Marine de Paris jusqu\u2019au 2 novembre 2016.\n\n**Informations pratiques :**\n\nD\u00e9but du circuit : cour de Monsieur, au n\u00b04 de la rue de l\u2019Ind\u00e9pendance-Am\u00e9ricaine. Parcours dans l\u2019aile du Midi puis acc\u00e8s direct, par la rue de l\u2019Ind\u00e9pendance-Am\u00e9ricaine \u00e0 la biblioth\u00e8que municipale de Versailles.\n\nHoraires : 9h-18h (derni\u00e8re entr\u00e9e 17h)\n\nExposition \u00ab Versailles et l\u2019ind\u00e9pendance am\u00e9ricaine \u00bb, du 5 juillet au 2 octobre 2016, dans la galerie des Batailles du ch\u00e2teau de Versailles, 78000 VERSAILLES.\n\nExposition \u00ab L\u2019ami am\u00e9ricain : les Fran\u00e7ais et l\u2019Ind\u00e9pendance am\u00e9ricaine, 1776-1783 \u00bb, du 5 juillet au 8 octobre 2016, dans la galerie de l\u2019h\u00f4tel des Affaires \u00e9trang\u00e8res et de la Marine de la biblioth\u00e8que de Versailles, 5 rue de l\u2019Ind\u00e9pendance-Am\u00e9ricaine, 78000 VERSAILLES.\n\nExposition \u00ab Brest, port de la libert\u00e9 au temps de l\u2019Ind\u00e9pendance am\u00e9ricaine \u00bb, du 10 juin 2016 au 30 avril 2017, au mus\u00e9e national de la Marine, ch\u00e2teau de Brest, 29200 BREST.\n\nEspace permanent \u00ab Guerre d\u2019Am\u00e9rique \u00bb, mus\u00e9e national de la Marine, 17 place du Trocad\u00e9ro, 75116 PARIS.", "placename": "Ch\u00e2teau de Versailles - Cour de Monsieur", "program_uid": "92438768 91362789 31874545 64984403 16338151 22126321 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_la-prise-de-yorktown-le-17-octobre-1781-par-auguste-couder_136527.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "4, rue de l'Ind\u00e9pendance-Am\u00e9ricaine 78000 Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "description": "Le ch\u00e2teau de Versailles, le mus\u00e9e national de la Marine et la biblioth\u00e8que municipale de Versailles s\u2019associent pour c\u00e9l\u00e9brer l\u2019Ind\u00e9pendance am\u00e9ricaine."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.120903, 48.802558]}, "record_timestamp": "2016-08-24T09:45:27+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "9cabd9f44c823649717ee8a1c3b0c743835e6147", "fields": {"latlon": [48.803418, 2.126563], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "27567831", "title": "Les petits d\u00e9tectives \u00e0 Trianon", "pricing_info": "8\u20ac le livret \u00e0 se procurer sur Amazon, dans toutes les librairies du Ch\u00e2teau et d'autres points de vente \u00e0 consulter sur notre site, entr\u00e9e gratuite pour les enfants au Petit Trianon, 10 euros tarif plein pour les adultes", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_les-petits-detectives-a-trianon_748228.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-08-28T14:35:44+00:00", "space_time_info": "Ch\u00e2teau de Versailles, le samedi 17 septembre \u00e0 12:00", "timetable": "2016-09-17T12:00:00 2016-09-17T17:30:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/les-petits-detectives-a-trianon", "free_text": "Une heure de parcours-enqu\u00eate dans les d\u00e9dales du Petit Trianon et dans ses jardins !\n\nIntrigu\u00e9s par l\u2019\u00e9trange r\u00e9cit de deux anglaises qui ont visit\u00e9 Versailles en 1901, Pierre et Lucie veulent en avoir le coeur net : oui ou non, le Petit Trianon est- il hant\u00e9 par le fant\u00f4me de Marie-Antoinette ?\n\nPonctu\u00e9 de questions et de mini-jeux, le parcours s\u2019effectue sur place, accompagn\u00e9 par un adulte. Adapt\u00e9 aux enfants de 6 \u00e0 11 ans.\n\nToutes les informations sur [www.lechapeauaplume.fr](http://www.lechapeauaplume.fr)\n\nOuverture du Petit Trianon\n\nTous les jours sauf le lundi, le 1er janvier et le 25 d\u00e9cembre\n\n12h - 17h30\n\nDerni\u00e8re admission : 17h - Fermeture des caisses 16h50", "placename": "Ch\u00e2teau de Versailles", "program_uid": "92438768 91362789 31874545 64984403 16338151 22126321 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_les-petits-detectives-a-trianon_748228.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-17", "address": "Avenue de Rockfeller, 78000, Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "description": "Parcours-enqu\u00eate dans le Petit Trianon \u00e0 Versailles."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.126563, 48.803418]}, "record_timestamp": "2016-08-28T14:35:44+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "1b1333b9c42008c6d806f74935f38da50e09fb3f", "fields": {"latlon": [48.802898, 2.123235], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "2940221", "title": "Les petits d\u00e9tectives \u00e0 Versailles", "pricing_info": "8 euros le livret \u00e0 se procurer sur Amazon, l'office du tourisme de Versailles et d'autres points de vente \u00e0 consulter sur notre site. 4,99 euros l'application \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger sur Apple Store ou Google Play.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_les-petits-detectives-a-versailles_694789.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-06T10:18:25+00:00", "space_time_info": "Ville de Versailles, le samedi 17 septembre \u00e0 07:30", "timetable": "2016-09-17T07:30:00 2016-09-17T21:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/les-petits-detectives-a-versailles", "free_text": "Une heure de parcours-enqu\u00eate dans le plus ancien quartier de Versailles, pour les jeunes d\u00e9tectives en herbe \u00e0 l'aide d'un beau livret illustr\u00e9 ou d'une application num\u00e9rique \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger.\n\nUn complot menace le potager du Roi. Pierre et Lucie sont alert\u00e9s par leur oncle Oscar, jardinier dans ce potager r\u00e9put\u00e9, et vont mener l'enqu\u00eate...\n\nQui fait myst\u00e9rieusement dispara\u00eetre les l\u00e9gumes ?\n\nLe parcours s'effectue sur place, accompagn\u00e9 par un adulte, de la cour des Senteurs \u00e0 la place de la Cath\u00e9drale.\n\nIl peut aussi \u00eatre rejou\u00e9 \u00e0 la maison.\n\nToutes les informations sur www.lechapeauaplume.fr", "placename": "Ville de Versailles", "program_uid": "92438768 91362789 31874545 64984403 16338151 22126321 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_les-petits-detectives-a-versailles_694789.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-17", "address": "RDV au 8, rue de la Chancellerie, 78000, Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "description": "Parcours-enqu\u00eate dans le quartier Saint-Louis."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.123235, 48.802898]}, "record_timestamp": "2016-09-06T10:18:25+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "c455072463397bcb5dc64bde2b7e4790c4a8afd1", "fields": {"latlon": [48.802898, 2.123235], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "16319741", "title": "Les petits d\u00e9tectives", "pricing_info": "6 euros par participant et 8 euros par enfant pour le livret illustr\u00e9.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_les-petits-detectives_885339.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-06T10:24:32+00:00", "space_time_info": "Ville de Versailles, le samedi 17 septembre \u00e0 15:00", "timetable": "2016-09-17T15:00:00 2016-09-17T16:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/les-petits-detectives", "placename": "Ville de Versailles", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_les-petits-detectives_885339.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-17", "address": "RDV au 8, rue de la Chancellerie, 78000, Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "description": "Visite anim\u00e9e."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.123235, 48.802898]}, "record_timestamp": "2016-09-06T10:24:32+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "3effd726ca16224c8a1cacf164aa1e2dd23cfd37", "fields": {"latlon": [48.803418, 2.126563], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "57012661", "title": "Les petits d\u00e9tectives", "pricing_info": "6 euros par participant et 8 euros par enfant pour le livret illustr\u00e9. Rendez-vous devant la grille du Petit Trianon. Entr\u00e9e payante au Petit Trianon pour les adultes.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_les-petits-detectives_596_8283.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-06T10:27:56+00:00", "space_time_info": "Ch\u00e2teau de Versailles, le samedi 17 septembre \u00e0 14:00", "timetable": "2016-09-17T14:00:00 2016-09-17T15:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/les-petits-detectives_596", "placename": "Ch\u00e2teau de Versailles", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_les-petits-detectives_596_8283.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-17", "address": "Avenue de Rockfeller, 78000, Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "description": "Visite anim\u00e9e."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.126563, 48.803418]}, "record_timestamp": "2016-09-06T10:27:56+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "87a92604dbf854f820bbd857fc3b116e81b5a25c", "fields": {"latlon": [48.802638, 2.123393], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Salon", "title": "IMRHIS 2016", "region": "\u00cele-de-France", "date_start": "2016-09-08", "updated_at": "2016-09-08T05:19:01+00:00", "space_time_info": "du jeudi 8 septembre au samedi 10 septembre \u00e0 Palais des Congr\u00e8s de Versailles", "program_uid": "40263254 48959239 59310395 41350520 14585774", "link": "http://openagenda.com/event/imrhis-2016", "placename": "Palais des Congr\u00e8s de Versailles", "department": "Yvelines", "timetable": "2016-09-08T07:30:00 2016-09-08T18:30:00;2016-09-09T07:30:00 2016-09-09T18:50:00;2016-09-10T07:30:00 2016-09-10T18:35:00", "date_end": "2016-09-10", "address": "10 Rue de la Chancellerie", "uid": "13697325"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.123393, 48.802638]}, "record_timestamp": "2016-09-08T05:19:01+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "9198c788151d71a4f858223b679cb966b581d68d", "fields": {"latlon": [48.807888, 2.134735], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Exposition Espace Richaud", "placename": "Espace Richaud - Ancien h\u00f4pital royal", "date_end": "2016-09-18", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-13T11:15:23+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Espace Richaud - Ancien h\u00f4pital royal", "program_uid": "92438768 91362789 64984403 31874545 16338151 22126321 30291675 39331700", "link": "http://openagenda.com/event/architecture-passions", "free_text": "L\u2019agence d\u2019architectes Wilmotte &amp;Associ\u00e9s propose une exposition permettant de d\u00e9couvrir le travail et le savoir-faire de Jean-Michel Wilmotte, notamment dans le cadre d\u2019op\u00e9rations associant \u00e9troitement r\u00e9habilitation du patrimoine et cr\u00e9ation architecturale. Ce sera aussi l\u2019occasion de revenir sur le chantier de Richaud.\n\nCette exposition ouvre \u00e0 l\u2019occasion des Journ\u00e9es Europ\u00e9ennes du Patrimoine et illustre parfaitement le th\u00e8me de la \u00ab Greffe architecturale et urbaine \u00bb qui en sera le fil conducteur \u00e0 Versailles.", "address": "78, boulevard de la Reine, 78000, Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "department": "Yvelines", "title": "Architecture passions", "timetable": "2016-09-18T12:00:00 2016-09-18T18:30:00;2016-09-17T12:00:00 2016-09-17T18:30:00", "region": "\u00cele-de-France", "uid": "43251905"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.134735, 48.807888]}, "record_timestamp": "2016-09-13T11:15:23+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "62f3cf57fe9fa61ea260dbfca6c3403b48608692", "fields": {"latlon": [48.807888, 2.134735], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "7561681", "title": "Architecture et passions. 40 ans de cr\u00e9ation. Wilmotte et associ\u00e9s", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_architecture-et-passions-40-ans-de-creation-wilmotte-et-associes_416445.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-13T11:19:42+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Espace Richaud - Ancien h\u00f4pital royal", "timetable": "2016-09-17T12:00:00 2016-09-17T19:00:00;2016-09-18T12:00:00 2016-09-18T19:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/architecture-et-passions-40-ans-de-creation-wilmotte-et-associes", "free_text": "Quand on d\u00e9couvre l\u2019agence Wilmotte &amp; Associ\u00e9s, on est imm\u00e9diatement saisi par son \u00e9nergie, impressionn\u00e9 par sa vitalit\u00e9.\n\nQuel que soit le projet \u2013 actuellement plus de 100 dans 27 pays \u2013 ils le m\u00e8nent avec la m\u00eame ferveur, du plus grand au plus petit, du plus spectaculaire au plus confidentiel, du croquis \u00e0 la livraison.\n\nFemmes et hommes de d\u00e9fis, ils se nourrissent du changement. Du changement d\u2019\u00e9chelle, d\u2019environnement, de ma\u00eetre d\u2019ouvrage, de partenaire, de programme et donc de contraintes, qui d\u00e9fie et catalyse leur cr\u00e9ativit\u00e9.\n\nConception, construction, transformation, de chais, d\u2019un stade, de mobilier, de gares, de cin\u00e9mas, de bureaux, d\u2019h\u00f4pitaux, de centres commerciaux, d\u2019un zoo, d\u2019a\u00e9roports, d\u2019une cath\u00e9drale, de tours, d\u2019\u00e9co-quartiers, de cand\u00e9labres, d\u2019\u00e9coles, de th\u00e9\u00e2tres, d\u2019un palais de justice, d\u2019abribus, de ch\u00e2teaux, d\u2019un incubateur de start-up\u2026 des projets innovants et responsables, con\u00e7us avec une attention particuli\u00e8re pour le v\u00e9g\u00e9tal, la lumi\u00e8re, les mat\u00e9riaux et les finitions, toujours dans le respect du site et de son histoire.\n\nCes savoir-faire, ces exigences et ces valeurs, ils les transmettent aux jeunes architectes \u00e0 travers le prix W, un concours d\u2019architecture organis\u00e9 par la fondation d\u2019entreprise Wilmotte, qui r\u00e9compense, publie et expose ses laur\u00e9ats dans sa galerie \u00e0 Venise, lors de la Biennale d\u2019architecture.", "placename": "Espace Richaud - Ancien h\u00f4pital royal", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_architecture-et-passions-40-ans-de-creation-wilmotte-et-associes_416445.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "78, boulevard de la Reine, 78000, Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "description": "Visite libre des cr\u00e9ations internationales Wilmotte et associ\u00e9s. Architecture, urbanisme, design, mus\u00e9ographie et architecture d'int\u00e9rieur."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.134735, 48.807888]}, "record_timestamp": "2016-09-13T11:19:42+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "3dfaf8fe7adbb37e06aea027ca0a0a9eaa04b841", "fields": {"latlon": [48.803838, 2.134003], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "76944610", "title": "Visite comment\u00e9e", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_visite-commentee_182_623893.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-13T11:22:34+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Atelier num\u00e9rique de Versailles", "timetable": "2016-09-17T13:00:00 2016-09-17T14:00:00;2016-09-17T15:00:00 2016-09-17T16:00:00;2016-09-18T14:00:00 2016-09-18T15:00:00;2016-09-18T16:00:00 2016-09-18T17:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/visite-commentee_182", "free_text": "\u00c0 c\u00f4t\u00e9 du cin\u00e9ma Roxane, en centre-ville, la demeure bourgeoise \u00e9difi\u00e9e en 1885 par Eug\u00e8ne Cosson, abritait autrefois la Maison des syndicats. Conserv\u00e9e dans son esprit d\u2019origine, elle a \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement restaur\u00e9e en 2012 pour y accueillir une biblioth\u00e8que num\u00e9rique ouverte au grand public. Les architectes Nicola et Ad\u00e9la\u00efde Marchi ont conserv\u00e9 les damiers de mosa\u00efques au sol et la verri\u00e8re m\u00e9tallique, respectant ainsi l\u2019esprit initial des lieux tout en cr\u00e9ant un am\u00e9nagement contemporain. La qualit\u00e9 de l\u2019agencement des deux pi\u00e8ces principales permet une transformation du lieu selon les besoins (expositions, conf\u00e9rences) et ce, gr\u00e2ce au principe de l\u2019habillage int\u00e9rieur, en bouleau, ex\u00e9cut\u00e9 sur mesure \u2013 concept de la bo\u00eete dans la bo\u00eete auquel r\u00e9pond un mobilier design et modulable con\u00e7u dans ce m\u00eame mat\u00e9riau.\n\n\u00c0 l\u2019occasion des Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine l\u2019Atelier num\u00e9rique propose une visite virtuelle de l\u2019atelier. Au travers des tablettes num\u00e9riques mises \u00e0 disposition, le public peut d\u00e9couvrir l\u2019histoire de l\u2019Atelier num\u00e9rique agr\u00e9ment\u00e9e de photos anciennes et anecdotes.", "placename": "Atelier num\u00e9rique de Versailles", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_visite-commentee_182_623893.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "8, rue Saint-Simon 78000 Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "description": "Visite comment\u00e9e par Matthieu Molet, \u00e9tudiant de master \u00e0 l\u2019\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure d\u2019Architecture de Versailles."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.134003, 48.803838]}, "record_timestamp": "2016-09-13T11:22:34+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "c470dcb2a51e5b08c639a2d561e42bb7edfc757f", "fields": {"latlon": [48.804108, 2.134203], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "124648", "title": "Visite comment\u00e9e", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_visite-commentee_31265_167875.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-13T11:22:54+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Galerie de l'\u00e9cole des Beaux-Arts", "timetable": "2016-09-17T10:00:00 2016-09-17T11:00:00;2016-09-18T10:00:00 2016-09-18T11:00:00;2016-09-17T11:00:00 2016-09-17T12:00:00;2016-09-18T11:00:00 2016-09-18T12:00:00;2016-09-17T14:00:00 2016-09-17T15:00:00;2016-09-18T14:00:00 2016-09-18T15:00:00;2016-09-17T15:30:00 2016-09-17T16:30:00;2016-09-18T15:30:00 2016-09-18T16:30:00;2016-09-17T17:00:00 2016-09-17T18:00:00;2016-09-18T17:00:00 2016-09-18T18:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/visite-commentee_31265", "free_text": "La r\u00e9novation compl\u00e8te de l\u2019\u00c9cole des Beaux-arts par Antoine Beres de l\u2019agence Platane architectes a permis la cr\u00e9ation de vastes espaces lumineux. Sa fa\u00e7ade sur rue, originale et \u00e9l\u00e9gante, est constitu\u00e9e de blocs de pierres travaill\u00e9s avec les derni\u00e8res techniques de taille robotis\u00e9es. La fa\u00e7ade sur cour, non visible de la voie publique, est une peau en verre aux formes \u00e9pur\u00e9es.", "placename": "Galerie de l'\u00e9cole des Beaux-Arts", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_visite-commentee_31265_167875.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "11, rue Saint-Simon, Versailles, 78000, Ile-de-France, Yvelines", "description": "Visite comment\u00e9e."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.134203, 48.804108]}, "record_timestamp": "2016-09-13T11:22:54+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "09f13f815e0a547fb74a523fea6d5edceb29743b", "fields": {"latlon": [48.804108, 2.134203], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "74279278", "title": "Exposition \u00ab Natures \u00bb", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_exposition-natures_695105.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-13T11:24:05+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Galerie de l'\u00e9cole des Beaux-Arts", "timetable": "2016-09-17T11:00:00 2016-09-17T19:00:00;2016-09-18T11:00:00 2016-09-18T19:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/exposition-natures", "free_text": "Dans le cadre du partenariat entre la Ville de Versailles et l\u2019association Arts Convergences, qui promeut le travail d\u2019artistes d\u00e9ficients mentaux, l\u2019\u00c9cole des Beaux-arts pr\u00e9sentera dans sa galerie, les \u0153uvres des \u00e9l\u00e8ves-artistes ayant suivi ses cours comme auditeurs libres durant l\u2019ann\u00e9e scolaire 2015-2016.\n\nLa r\u00e9novation compl\u00e8te de l\u2019\u00c9cole des Beaux-arts par Antoine Beres de l\u2019agence Platane architectes a permis la cr\u00e9ation de vastes espaces lumineux. Sa fa\u00e7ade sur rue, originale et \u00e9l\u00e9gante, est constitu\u00e9e de blocs de pierres travaill\u00e9s avec les derni\u00e8res techniques de taille robotis\u00e9es. La fa\u00e7ade sur cour, non visible de la voie publique, est une peau en verre aux formes \u00e9pur\u00e9es.", "placename": "Galerie de l'\u00e9cole des Beaux-Arts", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_exposition-natures_695105.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "11, rue Saint-Simon, Versailles, 78000, Ile-de-France, Yvelines", "description": "L\u2019\u00c9cole des Beaux-arts pr\u00e9sentera dans sa galerie, les \u0153uvres des \u00e9l\u00e8ves-artistes ayant suivi ses cours comme auditeurs libres durant l\u2019ann\u00e9e scolaire 2015-2016."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.134203, 48.804108]}, "record_timestamp": "2016-09-13T11:24:05+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "69c0c308606455c96eff1ed6025e1728c7e11b1e", "fields": {"latlon": [48.805758, 2.144535], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "62320780", "title": "Visite comment\u00e9e", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_greffe-architecturale_59_219094.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-13T11:26:42+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 \u00c9cole Honor\u00e9 de Balzac", "timetable": "2016-09-18T14:00:00 2016-09-18T15:00:00;2016-09-18T15:00:00 2016-09-18T16:00:00;2016-09-17T14:00:00 2016-09-17T15:00:00;2016-09-17T15:00:00 2016-09-17T16:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/greffe-architecturale_59", "free_text": "L\u2019architecte Jean-Christophe Quinton a r\u00e9alis\u00e9 cette extension de l\u2019\u00e9cole Honor\u00e9 de Balzac en permettant une am\u00e9lioration fonctionnelle de l\u2019\u00e9tablissement, une int\u00e9gration harmonieuse de l\u2019extension dans son environnement et un apport lumineux exploit\u00e9 au travers de larges fa\u00e7ades vitr\u00e9es sur rue et patio. La cour de l\u2019\u00e9cole a ainsi pu \u00eatre r\u00e9am\u00e9nag\u00e9e.", "placename": "\u00c9cole Honor\u00e9 de Balzac", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_greffe-architecturale_59_219094.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "5, rue Honor\u00e9-de-Balzac, 78000, Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "description": "Visites comment\u00e9es par Vincent Chevalier, \u00e9tudiant de master \u00e0 l\u2019\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieur d\u2019Architecture de Versailles."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.144535, 48.805758]}, "record_timestamp": "2016-09-13T11:26:42+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "126854c99ede5f2de8e2ffa2e64367ebeb1d72a4", "fields": {"latlon": [48.798658, 2.128013], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "28676450", "title": "Visites comment\u00e9es de la Rotonde, annexe de la maison de quartier Saint-Louis", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_la-greffe-architecturale_249936.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-13T11:29:11+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 La Rotonde", "timetable": "2016-09-17T16:00:00 2016-09-17T17:00:00;2016-09-18T16:00:00 2016-09-18T17:00:00;2016-09-17T17:00:00 2016-09-17T18:00:00;2016-09-18T17:00:00 2016-09-18T18:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/la-greffe-architecturale", "free_text": "Am\u00e9nag\u00e9e avec le concours de l\u2019architecte des B\u00e2timents de France Paul Trouilloud, la partie occidentale de la caserne de Cro\u00ff abrite une nouvelle annexe de la Maison de quartier Saint- Louis.\n\nLe porche du 5, rue Royale donnant acc\u00e8s \u00e0 la future annexe de la maison de quartier de la caserne de Cro\u00ff a d\u00e9j\u00e0 b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019une restauration \u00e0 l\u2019ancienne, avec l\u2019appui d\u2019un architecte du Patrimoine. Cette enclave forme un triangle bord\u00e9 d\u2019un c\u00f4t\u00e9 par le b\u00e2timent en fa\u00e7ade sur l\u2019avenue de Sceaux, de l\u2019autre par sa cour int\u00e9rieure adoss\u00e9e \u00e0 la caserne et enfin son couloir d\u2019accessibilit\u00e9 par le porche de la rue Royale.\n\nLe b\u00e2timent donnant sur l\u2019avenue de Sceaux a \u00e9t\u00e9 agrandi dans sa largeur et am\u00e9nag\u00e9 de diff\u00e9rentes salles : deux salles d\u2019atelier de 20 m\u00b2 chacune dont une \u00e9quip\u00e9e de postes informatiques, une salle polyvalente de 140m\u00b2, un petit office-cuisine et un local de stockage, l\u2019ensemble \u00e9tant remani\u00e9 dans un style \u00ab orangerie \u00bb, conforme \u00e0 la facture de la caserne de Cro\u00ff, avec verri\u00e8res et menuiseries m\u00e9talliques.\n\nDans la petite cour int\u00e9rieure, des zones vertes ont \u00e9t\u00e9 plant\u00e9es de pelouses et massifs. De l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du \u00ab man\u00e8ge \u00bb, un espace de contemplation, non accessible, abrite un jardin d\u2019ombre plant\u00e9. L\u2019annexe de la Maison de quartier accueille des repas, ateliers et activit\u00e9s pour les seniors et adolescents, mais aussi des spectacles, \u00e0 l\u2019 exclusion des concerts de musique amplifi\u00e9s afin de pr\u00e9server le calme des riverains.", "placename": "La Rotonde", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_la-greffe-architecturale_249936.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "5, rue Royale, 78000, Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "description": "Visite comment\u00e9e par Romain Godart, \u00e9tudiant de master \u00e0 l\u2019\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieur d\u2019Architecture de Versailles ."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.128013, 48.798658]}, "record_timestamp": "2016-09-13T11:29:11+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "902dea63708f741a72ba2e79dab21a7a30f313d6", "fields": {"latlon": [48.799528, 2.152074], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Visite comment\u00e9e par Anissa Aliane, \u00e9tudiant de master \u00e0 l\u2019\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieur d\u2019Architecture de Versailles.", "placename": "P\u00f4le musique et danse du CRR de Versailles (Groupe Lully Vauban)", "date_end": "2016-09-18", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-13T11:35:32+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 P\u00f4le musique et danse du CRR de Versailles (Groupe Lully Vauban)", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "link": "http://openagenda.com/event/greffe-architecturale_921", "free_text": "La construction de l\u2019extension du groupe scolaire Lully/Vauban r\u00e9alis\u00e9e par l\u2019architecte Paul-Emmanuel Loiret (cabinet Joly &amp; Loiret) est destin\u00e9e \u00e0 accueillir le p\u00f4le musique et danse du conservatoire \u00e0 rayonnement r\u00e9gional (CRR). Cette construction s\u2019inscrit dans une d\u00e9marche de promotion de l\u2019enseignement artistique sur le territoire de la communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration de Versailles Grand Parc. L\u2019implantation du projet s\u2019effectue en lieu et place de l\u2019actuel pr\u00e9au m\u00e9tallique. L\u2019extension vient se greffer au b\u00e2timent existant.", "address": "87, avenue de Paris, 78000, Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "department": "Yvelines", "title": "Visite comment\u00e9e", "timetable": "2016-09-17T15:00:00 2016-09-17T16:00:00;2016-09-18T15:00:00 2016-09-18T16:00:00;2016-09-17T16:00:00 2016-09-17T17:00:00;2016-09-18T16:00:00 2016-09-18T17:00:00", "region": "\u00cele-de-France", "uid": "42660967"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.152074, 48.799528]}, "record_timestamp": "2016-09-13T11:35:32+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "205ea4f3f5d87cefe31b9540af5b0ddd31611487", "fields": {"latlon": [48.803838, 2.134003], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "95169364", "title": "La greffe architecturale", "pricing_info": "Derni\u00e8re entr\u00e9e \u00e0 18h30 samedi, 17h30 dimanche.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_greffe-architecturale_822502.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-13T12:23:52+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Atelier num\u00e9rique de Versailles", "timetable": "2016-09-17T13:00:00 2016-09-17T19:00:00;2016-09-18T14:00:00 2016-09-18T18:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/greffe-architecturale", "free_text": "\u00c0 c\u00f4t\u00e9 du cin\u00e9ma Roxane, en centre-ville, la demeure bourgeoise \u00e9difi\u00e9e en 1885 par Eug\u00e8ne Cosson, abritait autrefois la Maison des syndicats. Conserv\u00e9e dans son esprit d\u2019origine, elle a \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement restaur\u00e9e en 2012 pour y accueillir une biblioth\u00e8que num\u00e9rique ouverte au grand public. Les architectes Nicola et Ad\u00e9la\u00efde Marchi ont conserv\u00e9 les damiers de mosa\u00efques au sol et la verri\u00e8re m\u00e9tallique, respectant ainsi l\u2019esprit initial des lieux tout en cr\u00e9ant un am\u00e9nagement contemporain. La qualit\u00e9 de l\u2019agencement des deux pi\u00e8ces principales permet une transformation du lieu selon les besoins (expositions, conf\u00e9rences) et ce, gr\u00e2ce au principe de l\u2019habillage int\u00e9rieur, en bouleau, ex\u00e9cut\u00e9 sur mesure \u2013 concept de la bo\u00eete dans la bo\u00eete auquel r\u00e9pond un mobilier design et modulable con\u00e7u dans ce m\u00eame mat\u00e9riau.\n\n\u00c0 l\u2019occasion des Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine l\u2019Atelier num\u00e9rique propose une visite virtuelle de l\u2019atelier. Au travers des tablettes num\u00e9riques mises \u00e0 disposition, le public peut d\u00e9couvrir l\u2019histoire de l\u2019Atelier num\u00e9rique agr\u00e9ment\u00e9e de photos anciennes et anecdotes.", "placename": "Atelier num\u00e9rique de Versailles", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_greffe-architecturale_822502.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "8, rue Saint-Simon 78000 Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "description": "Visite libre de l'Atelier Num\u00e9rique"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.134003, 48.803838]}, "record_timestamp": "2016-09-13T12:23:52+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "6e8ece605a334e58f40a99ef07d5d7b495269c6a", "fields": {"latlon": [48.804108, 2.134203], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "24483882", "title": "La greffe architecturale", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_greffe-architecturale_358_648962.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-13T12:24:12+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Galerie de l'\u00e9cole des Beaux-Arts", "timetable": "2016-09-17T11:00:00 2016-09-17T19:00:00;2016-09-18T11:00:00 2016-09-18T19:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/greffe-architecturale_358", "free_text": "La r\u00e9novation compl\u00e8te de l\u2019\u00c9cole des Beaux-arts par Antoine Beres de l\u2019agence Platane architectes a permis la cr\u00e9ation de vastes espaces lumineux. Sa fa\u00e7ade sur rue, originale et \u00e9l\u00e9gante, est constitu\u00e9e de blocs de pierres travaill\u00e9s avec les derni\u00e8res techniques de taille robotis\u00e9es. La fa\u00e7ade sur cour, non visible de la voie publique, est une peau en verre aux formes \u00e9pur\u00e9es.", "placename": "Galerie de l'\u00e9cole des Beaux-Arts", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_greffe-architecturale_358_648962.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "11, rue Saint-Simon, Versailles, 78000, Ile-de-France, Yvelines", "description": "Visite libre"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.134203, 48.804108]}, "record_timestamp": "2016-09-13T12:24:12+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "861014538e1b1db4ba923009a8308ad06412e08a", "fields": {"latlon": [48.803418, 2.126563], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "46659857", "title": "Visite des \u00e9curies", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_visite-des-ecuries_719311.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-13T15:10:48+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Acad\u00e9mie \u00e9questre de Versailles - Centre chor\u00e9graphique \u00e9questre", "timetable": "2016-09-17T10:30:00 2016-09-17T17:00:00;2016-09-18T10:00:00 2016-09-18T14:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/visite-des-ecuries", "free_text": "Install\u00e9e dans la Grande \u00c9curie royale depuis 2003, l\u2019Acad\u00e9mie \u00e9questre, dirig\u00e9e par Bartabas est une compagnie artistique sans nulle autre pareille o\u00f9 le dressage de haute \u00e9cole s\u2019enrichit de nombreuses disciplines artistiques comme la danse, le chant, l\u2019escrime ou le tir \u00e0 l\u2019arc japonais, le Kyudo.\n\nC\u2019est une \u00ab \u00e9cole des pages \u00bb contemporaine que Bartabas a imagin\u00e9e pour redonner vie \u00e0 ce lieu historique.\n\nEt c\u2019est l\u2019architecte Patrick Bouchain qui en a r\u00e9alis\u00e9 l\u2019\u00e9crin. Les \u00e9curies ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9habilit\u00e9es en box individuels pour accueillir la cavalerie de 45 chevaux. Le man\u00e8ge, inspir\u00e9 des th\u00e9\u00e2tres \u00e0 l\u2019italienne, en bois brut, est un v\u00e9ritable bijou de sobri\u00e9t\u00e9 et d\u2019\u00e9l\u00e9gance o\u00f9 les \u00e9cuyers pr\u00e9sentent tous les week-ends leur spectacle de r\u00e9pertoire, fruit de leur travail quotidien et de la relation unique qu\u2019ils tissent avec leurs montures.", "placename": "Acad\u00e9mie \u00e9questre de Versailles - Centre chor\u00e9graphique \u00e9questre", "program_uid": "92438768 91362789 31874545 64984403 16338151 22126321 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_visite-des-ecuries_719311.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "Man\u00e8ge de la Grande \u00c9curie du Ch\u00e2teau - Avenue Rockefeller, Versailles, 78000, Ile-de-France, Yvelines", "description": "Install\u00e9e dans la Grande \u00c9curie royale depuis 2003, l\u2019Acad\u00e9mie \u00e9questre, dirig\u00e9e par Bartabas est une compagnie artistique sans nulle autre pareille."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.126563, 48.803418]}, "record_timestamp": "2016-09-13T15:10:48+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "2c10d3d923f0810f75dbf5f31c5e87de75754e58", "fields": {"latlon": [48.803418, 2.126563], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "41265406", "title": "Spectacle \"La Voie de l'\u00e9cuyer - Opus 2016\"", "pricing_info": "Tarification sp\u00e9ciale \u00ab Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine \u00bb : 1 place achet\u00e9e \u00e0 25 \u20ac = 1 place offerte \u2013 uniquement sur place \u00e0 la billetterie de l\u2019Acad\u00e9mie, lors des journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine et dans la limite des places disponibles.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_spectacle-la-voie-de-l-ecuyer-opus-2016_702360.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-13T15:10:49+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Acad\u00e9mie \u00e9questre de Versailles - Centre chor\u00e9graphique \u00e9questre", "timetable": "2016-09-17T18:00:00 2016-09-17T19:15:00;2016-09-18T15:00:00 2016-09-18T16:15:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/spectacle-la-voie-de-l-ecuyer-opus-2016", "free_text": "Carrousel des lusitaniens, criollos argentins \u00e0 l\u2019escrime, improvisations, sorraias aux longues r\u00eanes c\u00e9l\u00e8brent l\u2019Acad\u00e9mie, corps de ballet unique au monde qui allie cr\u00e9ation contemporaine et art \u00e9questre. Le spectacle de r\u00e9pertoire pr\u00e9sent\u00e9 dans le Man\u00e8ge Royal \u00e9volue et s\u2019enrichit chaque ann\u00e9e de l\u2019exp\u00e9rience des \u00e9cuyers et de leurs chevaux.", "placename": "Acad\u00e9mie \u00e9questre de Versailles - Centre chor\u00e9graphique \u00e9questre", "program_uid": "92438768 91362789 31874545 64984403 16338151 22126321 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_spectacle-la-voie-de-l-ecuyer-opus-2016_702360.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "Man\u00e8ge de la Grande \u00c9curie du Ch\u00e2teau - Avenue Rockefeller, Versailles, 78000, Ile-de-France, Yvelines", "description": "Ce spectacle de r\u00e9pertoire de l\u2019Acad\u00e9mie \u00e9questre de Versailles se d\u00e9cline en opus, il \u00e9volue et s\u2019enrichit chaque ann\u00e9e de l\u2019exp\u00e9rience des \u00e9cuyers et des progr\u00e8s des chevaux."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.126563, 48.803418]}, "record_timestamp": "2016-09-13T15:10:49+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "d04b0940ab50636c7b6993548ed9e48795cbad22", "fields": {"latlon": [48.803308, 2.127435], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "75993421", "title": "Exposition \u00ab Le Mois Moli\u00e8re a 20 ans", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_patrimoine-et-citoyennete_721_801703.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-13T15:59:33+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Archives communales de Versailles", "timetable": "2016-09-17T14:00:00 2016-09-17T18:00:00;2016-09-18T14:00:00 2016-09-18T18:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/patrimoine-et-citoyennete_721", "free_text": "Un parcours tout en images (dessins et gravures, affiches et photographies), mises en r\u00e9sonance avec les interviews film\u00e9es des com\u00e9diens, les costumes, masques et objets de spectacles cr\u00e9\u00e9s pour le Mois.", "placename": "Archives communales de Versailles", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_patrimoine-et-citoyennete_721_801703.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "1, avenue de Paris, 78000, Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "description": "Pour revisiter les vingt \u00e9ditions successives du Mois Moli\u00e8re, les Archives communales de Versailles pr\u00e9sentent un parcours th\u00e9matique sc\u00e9nographi\u00e9, haut en couleurs, en plusieurs \u00e9tapes."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.127435, 48.803308]}, "record_timestamp": "2016-09-13T15:59:33+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "c7d7048139fc3e2cc698392d944d643315439b94", "fields": {"latlon": [48.803308, 2.127435], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "30117501", "title": "Visite comment\u00e9e", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_visite-commentee_997_388687.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-13T16:02:00+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Archives communales de Versailles", "timetable": "2016-09-17T14:30:00 2016-09-17T15:30:00;2016-09-17T16:00:00 2016-09-17T17:00:00;2016-09-18T14:30:00 2016-09-18T15:30:00;2016-09-18T16:00:00 2016-09-18T17:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/visite-commentee_997", "free_text": "Visite comment\u00e9e des Archives communales qui ont une triple vocation, administrative, scientifique et culturelle et qui constituent, de par leur travail en collaboration avec les services municipaux et leurs projets p\u00e9dagogiques, la m\u00e9moire vivante de la Ville.\n\nVisites guid\u00e9es du b\u00e2timent et atelier \u00ab boites anim\u00e9es \u00bb : samedi et dimanche \u00e0 14h30 et 16h", "placename": "Archives communales de Versailles", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_visite-commentee_997_388687.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "1, avenue de Paris, 78000, Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "description": "En lien avec la visite comment\u00e9e, un circuit th\u00e9matique est propos\u00e9 autour de la d\u00e9couverte des Archives et de la citoyennet\u00e9 avec l\u2019intervention de com\u00e9diens."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.127435, 48.803308]}, "record_timestamp": "2016-09-13T16:02:00+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "32dbd52f5e50d7c1d3374776513543f7d15ab177", "fields": {"latlon": [48.80148, 2.130135], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "85415559", "title": "Artistes dans la rue", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_a-decouvrir-pendant-les-jep_761_741863.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-13T16:10:04+00:00", "space_time_info": "Place du march\u00e9 Notre-Dame, le samedi 17 septembre \u00e0 09:00", "timetable": "2016-09-17T09:00:00 2016-09-17T18:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/a-decouvrir-pendant-les-jep_761", "free_text": "Le 17 Septembre, Journ\u00e9e europ\u00e9enne du patrimoine, sera aussi l\u2019occasion, \u00e0 Versailles, de vivre un \u00e9v\u00e8nement culturel important : \u00ab Artistes dans la rue \u00bb. Cette manifestation est organis\u00e9e par l\u2019association des \u00e9l\u00e8ves et anciens de l\u2019\u00e9cole des Beaux-Art de Versailles en partenariat avec la ville de Versailles. Elle est sponsoris\u00e9e par des acteurs locaux et du monde de l\u2019art et plusieurs prix seront remis au cours de la journ\u00e9e.\n\nComme chaque ann\u00e9e, de 9h \u00e0 18h, deux carr\u00e9s du march\u00e9 Notre Dame seront investis par des artistes : peintres, sculpteurs, photographes, graveurs qui ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9s pour la qualit\u00e9 de leurs travaux. Leurs \u0153uvres seront aussi expos\u00e9es \u00e0 la galerie du \u00ab Carr\u00e9 \u00e0 la Farine \u00bb du 13 au 17 Septembre. C\u2019est pour chacun une opportunit\u00e9 de rencontrer les artistes, de parler avec eux de leur travail et de leur parcours et de trouver l\u2019\u0153uvre qui vous s\u00e9duira. Vous \u00eates attendus nombreux, petits et grands pour profiter de ce moment unique de partage avec des artistes qui t\u00e9moignent chacun \u00e0 leur fa\u00e7on de la cr\u00e9ation contemporaine.", "placename": "Place du march\u00e9 Notre-Dame", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_a-decouvrir-pendant-les-jep_761_741863.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-17", "address": "Place du March\u00e9-Notre-Dame, 78000, Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "description": "Cette manifestation est organis\u00e9e par l\u2019association des \u00e9l\u00e8ves et anciens de l\u2019\u00e9cole des Beaux-Art de Versailles en partenariat avec la ville de Versailles."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.130135, 48.80148]}, "record_timestamp": "2016-09-13T16:10:04+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "e92bb038aeb8f25335c329ba4446f26f7dc5866d", "fields": {"latlon": [48.798328, 2.123803], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "6908142", "title": "Visite libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_a-decouvrir-pour-les-jep_484_895718.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-13T16:15:58+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Chapelle de la Providence", "timetable": "2016-09-17T09:30:00 2016-09-17T18:00:00;2016-09-18T10:30:00 2016-09-18T18:30:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/a-decouvrir-pour-les-jep_484", "free_text": "A c\u00f4t\u00e9 de la cath\u00e9drale Saint-Louis, la chapelle de la Providence, premier \u00e9difice de style n\u00e9o-classique \u00e0 Versailles nouvellement restaur\u00e9e et am\u00e9nag\u00e9e, est construite \u00e0 partir de 1764 dans un style n\u00e9o-classique par Louis Fran\u00e7ois Trouard et d\u00e9cor\u00e9e de bas-reliefs par Pajou.", "placename": "Chapelle de la Providence", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_a-decouvrir-pour-les-jep_484_895718.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "4,place Saint-Louis, 78000, Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "description": "Visite libre."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.123803, 48.798328]}, "record_timestamp": "2016-09-13T16:15:58+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "c65bcfea8bfb3b5e25b1b6652f096d1552db6a87", "fields": {"latlon": [48.798328, 2.123803], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "90296818", "title": "Visite comment\u00e9e", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_visite-commentee_999_151293.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-13T16:17:23+00:00", "space_time_info": "Chapelle de la Providence, le samedi 17 septembre \u00e0 14:00", "timetable": "2016-09-17T14:00:00 2016-09-17T15:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/visite-commentee_999", "free_text": "A c\u00f4t\u00e9 de la cath\u00e9drale Saint-Louis, la chapelle de la Providence, premier \u00e9difice de style n\u00e9o-classique \u00e0 Versailles nouvellement restaur\u00e9e et am\u00e9nag\u00e9e, est construite \u00e0 partir de 1764 dans un style n\u00e9o-classique par Louis Fran\u00e7ois Trouard et d\u00e9cor\u00e9e de bas-reliefs par Pajou.", "placename": "Chapelle de la Providence", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_visite-commentee_999_151293.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-17", "address": "4,place Saint-Louis, 78000, Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "description": "Visite guid\u00e9e."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.123803, 48.798328]}, "record_timestamp": "2016-09-13T16:17:23+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "3c2fe93f82162113e4be27882c748fb9c038bb46", "fields": {"latlon": [48.8062, 2.13679], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "50229198", "title": "Visite libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_a-decouvrie-pour-les-jep_179430.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-13T16:18:19+00:00", "space_time_info": "le samedi 17 septembre \u00e0 Chapelle et mus\u00e9e historique et scientifique du lyc\u00e9e Hoche", "timetable": "2016-09-17T09:00:00 2016-09-17T12:00:00;2016-09-17T13:30:00 2016-09-17T18:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/a-decouvrie-pour-les-jep", "free_text": "Le lyc\u00e9e Hoche occupe les b\u00e2timents de l\u2019ancien Couvent des Ursulines, appel\u00e9 aussi Couvent de la reine, \u00e0 la m\u00e9moire de sa fondatrice Marie Leczinska, \u00e9pouse du roi Louis XV. Construit de 1767 \u00e0 1772, c\u2019est le premier ouvrage de Richard Mique avant qu\u2019il ne devienne l\u2019architecte de Marie-Antoinette et con\u00e7oive le hameau de la Reine et son parc \u00e0 l\u2019anglaise, notamment. L'ensemble de la disposition des b\u00e2timents est celle d'une villa palladienne (du nom d\u2019Andrea Palladio) et la chapelle a la forme de la Rotonda de Vicence (villa suburbaine dans la r\u00e9gion du Veneto au nord de l'Italie). C\u2019est une maison \u00e0 3 ch\u0153urs compos\u00e9e de la chapelle, du parloir des religieuses \u00e0 droite, du parloir des pensionnaires \u00e0 gauche. Joyau de l'art n\u00e9oclassique, elle a fait l\u2019objet d'une restauration compl\u00e8te dans son \u00e9tat d\u2019origine entre 2009 et 2012, ce qui lui a notamment permis de retrouver la liaison unique entre ses trois ch\u0153urs. Le b\u00e2timent est class\u00e9 au titre des monuments historiques depuis 1926.\n\nLe mus\u00e9e du lyc\u00e9e Hoche pr\u00e9sente une exceptionnelle collection d\u2019objets qui couvre plusieurs si\u00e8cles d\u2019enseignement scientifique.", "placename": "Chapelle et mus\u00e9e historique et scientifique du lyc\u00e9e Hoche", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_a-decouvrie-pour-les-jep_179430.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-17", "address": "73, avenue de Saint-Cloud, Versailles, 78000, Ile-de-France, Yvelines", "description": "Visite libre du lyc\u00e9e et de sa chapelle."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.13679, 48.8062]}, "record_timestamp": "2016-09-13T16:18:19+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "2ebc0b1f7ac372d58f382aed497a999b52b13158", "fields": {"latlon": [48.806098, 2.131713], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "66506846", "title": "Artistes dans la rue", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_artistes-dans-la-rue_75606.jpg", "date_start": "2016-09-16", "updated_at": "2016-09-13T16:25:27+00:00", "space_time_info": "du vendredi 16 septembre au samedi 17 septembre \u00e0 Carr\u00e9 \u00e0 la Farine", "timetable": "2016-09-16T12:00:00 2016-09-16T19:00:00;2016-09-17T12:00:00 2016-09-17T19:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/artistes-dans-la-rue", "free_text": "Le 17 Septembre, Journ\u00e9e europ\u00e9enne du patrimoine, sera aussi l\u2019occasion, \u00e0 Versailles, de vivre un \u00e9v\u00e8nement culturel important : \u00ab Artistes dans la rue \u00bb. Cette manifestation est organis\u00e9e par l\u2019association des \u00e9l\u00e8ves et anciens de l\u2019\u00e9cole des Beaux-Art de Versailles en partenariat avec la ville de Versailles. Elle est sponsoris\u00e9e par des acteurs locaux et du monde de l\u2019art et plusieurs prix seront remis au cours de la journ\u00e9e.\n\nComme chaque ann\u00e9e, de 9h \u00e0 18h, deux carr\u00e9s du march\u00e9 Notre Dame seront investis par des artistes : peintres, sculpteurs, photographes, graveurs qui ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9s pour la qualit\u00e9 de leurs travaux. Leurs \u0153uvres seront aussi expos\u00e9es \u00e0 la galerie du \u00ab Carr\u00e9 \u00e0 la Farine \u00bb du 13 au 17 Septembre. C\u2019est pour chacun une opportunit\u00e9 de rencontrer les artistes, de parler avec eux de leur travail et de leur parcours et de trouver l\u2019\u0153uvre qui vous s\u00e9duira. Vous \u00eates attendus nombreux, petits et grands pour profiter de ce moment unique de partage avec des artistes qui t\u00e9moignent chacun \u00e0 leur fa\u00e7on de la cr\u00e9ation contemporaine.", "placename": "Carr\u00e9 \u00e0 la Farine", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_artistes-dans-la-rue_75606.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-17", "address": "Rue au Pain, 78000, Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "description": "Cette manifestation est organis\u00e9e par l\u2019association des \u00e9l\u00e8ves et anciens de l\u2019\u00e9cole des Beaux-Art de Versailles en partenariat avec la ville de Versailles."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.131713, 48.806098]}, "record_timestamp": "2016-09-13T16:25:27+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "f8c3c47fc17e176ea2c288f8a50aee39263086ba", "fields": {"latlon": [48.802638, 2.123393], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Salon", "title": "9\u00e8me journ\u00e9e de la douleur de l'Ouest parisien", "region": "\u00cele-de-France", "date_start": "2016-09-20", "updated_at": "2016-09-14T07:56:40+00:00", "space_time_info": "Palais des Congr\u00e8s de Versailles, le mardi 20 septembre \u00e0 08:45", "program_uid": "40263254 48959239 59310395 41350520 14585774", "link": "http://openagenda.com/event/9eme-journee-de-la-douleur-de-l-ouest-parisien", "placename": "Palais des Congr\u00e8s de Versailles", "department": "Yvelines", "timetable": "2016-09-20T08:45:00 2016-09-20T17:30:00", "date_end": "2016-09-20", "address": "10 Rue de la Chancellerie", "uid": "39701905"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.123393, 48.802638]}, "record_timestamp": "2016-09-14T07:56:40+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "3c86c12cbdd29ce92d3462a1629d0bbf2e2f9149", "fields": {"latlon": [48.802638, 2.123393], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Salon", "title": "JIRD", "region": "\u00cele-de-France", "date_start": "2016-09-22", "updated_at": "2016-09-14T07:57:43+00:00", "space_time_info": "du jeudi 22 septembre au vendredi 23 septembre \u00e0 Palais des Congr\u00e8s de Versailles", "program_uid": "40263254 48959239 59310395 41350520 14585774", "link": "http://openagenda.com/event/jird", "placename": "Palais des Congr\u00e8s de Versailles", "department": "Yvelines", "timetable": "2016-09-22T08:30:00 2016-09-22T18:30:00;2016-09-23T09:15:00 2016-09-23T17:45:00", "date_end": "2016-09-23", "address": "10 Rue de la Chancellerie", "uid": "4904105"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.123393, 48.802638]}, "record_timestamp": "2016-09-14T07:57:43+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "e435562c2a609ee1c736ea44cbe5a3fce826e47f", "fields": {"latlon": [48.8017, 2.13002], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Visite comment\u00e9e de l'h\u00f4tel de ville de Versailles, ancien h\u00f4tel de Conti.", "placename": "H\u00f4tel de ville", "date_end": "2016-09-18", "date_start": "2016-09-18", "updated_at": "2016-09-14T15:19:57+00:00", "space_time_info": "H\u00f4tel de ville, le dimanche 18 septembre \u00e0 14:30", "program_uid": "92438768 91362789 64984403 31874545 16338151 22126321 30291675 39331700", "link": "http://openagenda.com/event/hotel-de-ville-de-versailles", "free_text": "Le b\u00e2timent d\u2019origine est construit par le Mar\u00e9chal de Bellefonds et achet\u00e9 par Louis XIV pour le duc de Vermandois qui, \u00e0 sa mort, le l\u00e8gue \u00e0 sa s\u0153ur, la princesse de Conti. L'h\u00f4tel est rachet\u00e9 en 1723 par Louis XV pour y loger le duc de Bourbon, Grand-Ma\u00eetre de la maison du roi.\n\nEn 1790, le Roi d\u00e9cide de l\u2019accorder comme H\u00f4tel de ville. En 1897, une d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal pose le principe d'un concours organis\u00e9 pour sa reconstruction et l'architecte versaillais Henri Legrand se voit confier les travaux, qui s'ach\u00e8veront \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 1900\\. Construction typique de la IIIe R\u00e9publique, l\u2019H\u00f4tel de ville devient alors le seul b\u00e2timent d\u00e9passant la hauteur impos\u00e9e en ville.\n\nLa modernisation du b\u00e2timent a tout de m\u00eame pr\u00e9serv\u00e9 trois belles salles de prestige : la salle des mariages, la salle des f\u00eates, qui accueille r\u00e9guli\u00e8rement des manifestations et la salle du Conseil municipal o\u00f9 si\u00e8gent les \u00e9lus tous les mois.", "address": "4, avenue de Paris, Versailles, 78000, Ile-de-France, Yvelines", "department": "Yvelines", "title": "Visite comment\u00e9e", "timetable": "2016-09-18T14:30:00 2016-09-18T17:00:00", "region": "\u00cele-de-France", "uid": "83962746"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.13002, 48.8017]}, "record_timestamp": "2016-09-14T15:19:57+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "4dbc5a97000f65c71127c3305d9446278c636a40", "fields": {"latlon": [48.8017, 2.13002], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Visite libre.", "title": "Visite libre", "region": "\u00cele-de-France", "date_start": "2016-09-18", "updated_at": "2016-09-14T15:20:39+00:00", "space_time_info": "H\u00f4tel de ville, le dimanche 18 septembre \u00e0 10:00", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 31874545 64984403 30291675 39331700", "link": "http://openagenda.com/event/visite-libre_79469", "placename": "H\u00f4tel de ville", "department": "Yvelines", "timetable": "2016-09-18T10:00:00 2016-09-18T18:00:00", "date_end": "2016-09-18", "address": "4, avenue de Paris, Versailles, 78000, Ile-de-France, Yvelines", "uid": "16534089"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.13002, 48.8017]}, "record_timestamp": "2016-09-14T15:20:39+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "ff858a049f8b30a09ab9974f7d150bcebd65d1ef", "fields": {"latlon": [48.800378, 2.133393], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "49751044", "title": "Visite comment\u00e9e", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_centre-de-musique-baroque-de-versailles-l-hotel-des-menus-plaisirs_209515.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-14T15:21:08+00:00", "space_time_info": "le samedi 17 septembre \u00e0 Centre de musique baroque de Versailles - H\u00f4tel des Menus-Plaisirs", "timetable": "2016-09-17T14:30:00 2016-09-17T15:00:00;2016-09-17T15:30:00 2016-09-17T16:00:00;2016-09-17T16:30:00 2016-09-17T17:00:00;2016-09-17T17:30:00 2016-09-17T18:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/centre-de-musique-baroque-de-versailles-l-hotel-des-menus-plaisirs", "free_text": "L'h\u00f4tel des Menus-Plaisirs, construit entre 1741 et 1748, logeait initialement l'administration des Menus-Plaisirs du Roi en charge d'organiser les plaisirs culturels du Roi et de la cour. Mais le 5 mai 1789, les b\u00e2timents sont choisis pour accueillir la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des \u00c9tats-G\u00e9n\u00e9raux, qui deviendront par la suite \u00ab Assembl\u00e9e nationale \u00bb : la r\u00e9volution est en marche. Deux votes majeurs changent alors le cours de l\u2019histoire et feront de ce lieu le berceau de la citoyennet\u00e9 fran\u00e7aise : l'abolition des privil\u00e8ges (4 ao\u00fbt 1789) et la D\u00e9claration des Droits de l'Homme et du Citoyen (26 ao\u00fbt 1789).\n\nDepuis 1996, l'h\u00f4tel des Menus-Plaisirs renoue avec sa vocation d'origine et abrite le Centre de musique baroque de Versailles (CMBV) dont la mission nationale est de red\u00e9couvrir et de valoriser le patrimoine musical fran\u00e7ais des XVIIIe et XVIIIe si\u00e8cles. \u00c0 travers ses activit\u00e9s de recherche, de formation, de production de concerts et de spectacles et de mise \u00e0 disposition de ressources, le CMBV s\u2019engage plus que jamais \u00e0 explorer ce patrimoine oubli\u00e9 et \u00e0 le faire rayonner en France et dans le monde.", "placename": "Centre de musique baroque de Versailles - H\u00f4tel des Menus-Plaisirs", "program_uid": "92438768 91362789 31874545 64984403 16338151 22126321 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_centre-de-musique-baroque-de-versailles-l-hotel-des-menus-plaisirs_209515.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-17", "address": "22, avenue de Paris, Versailles, 78000, Ile-de-France, Yvelines", "description": "Abritant le Centre de musique baroque de Versailles, l'm\u00f4tel des Menus-Plaisirs accueille en 1789 les \u00c9tats-G\u00e9n\u00e9raux qui voteront l'abolition des privil\u00e8ges et la D\u00e9claration des Droits de l'Homme."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.133393, 48.800378]}, "record_timestamp": "2016-09-14T15:21:08+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "a7e776caf086ad54d0361a917e65585b49840d00", "fields": {"latlon": [48.798328, 2.123803], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "30305842", "title": "Visite libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_a-decouvrir-pour-les-jep_248_259678.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-14T15:25:02+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Cath\u00e9drale Saint-Louis", "timetable": "2016-09-17T08:30:00 2016-09-17T16:00:00;2016-09-18T13:00:00 2016-09-18T18:30:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/a-decouvrir-pour-les-jep_248", "free_text": "Cet \u00e9difice religieux est destin\u00e9 \u00e0 l'origine au quartier neuf, tout juste cr\u00e9\u00e9 \u00e0 l'emplacement du Parc-aux-Cerfs. La cath\u00e9drale est construite \u00e0 la demande de Louis XV par Jacques Hardouin-Mansart de Sagonne entre 1743 et 1754 et repr\u00e9sente l\u2019\u00e9difice religieux majeur du paysage versaillais avec sa fa\u00e7ade orn\u00e9e de colonnes doriques et corinthiennes flanqu\u00e9e de deux campaniles coiff\u00e9s de bulbes (exemple unique en France). Elle rec\u00e8le un mobilier Rocaille, des luminaires exceptionnels, des tableaux de ma\u00eetres du XVIIIe si\u00e8cle ainsi qu\u2019une magnifique tribune d\u2019orgues. Les deux grands vitraux de la chapelle de la Vierge ont \u00e9t\u00e9 fabriqu\u00e9s \u00e0 la Manufacture nationale de S\u00e8vres. A c\u00f4t\u00e9 de la cath\u00e9drale, la chapelle de la Providence, premier \u00e9difice de style n\u00e9o-classique \u00e0 Versailles nouvellement restaur\u00e9e et am\u00e9nag\u00e9e, est construite \u00e0 partir de 1764 dans un style n\u00e9o-classique par Louis Fran\u00e7ois Trouard et d\u00e9cor\u00e9e de bas-reliefs par Pajou.", "placename": "Cath\u00e9drale Saint-Louis", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_a-decouvrir-pour-les-jep_248_259678.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "4, place Saint-Louis, Versailles, 78000, Ile-de-France, Yvelines", "description": "Visite libre"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.123803, 48.798328]}, "record_timestamp": "2016-09-14T15:25:02+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "cf410d676bec380275e76196166e591857e175a3", "fields": {"latlon": [48.798328, 2.123803], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "46349617", "title": "Visite comment\u00e9e", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_visite-commentee_500_328513.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-14T15:26:08+00:00", "space_time_info": "Cath\u00e9drale Saint-Louis, le samedi 17 septembre \u00e0 14:00", "timetable": "2016-09-17T14:00:00 2016-09-17T14:30:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/visite-commentee_500", "free_text": "Cet \u00e9difice religieux est destin\u00e9 \u00e0 l'origine au quartier neuf, tout juste cr\u00e9\u00e9 \u00e0 l'emplacement du Parc-aux-Cerfs. La cath\u00e9drale est construite \u00e0 la demande de Louis XV par Jacques Hardouin-Mansart de Sagonne entre 1743 et 1754 et repr\u00e9sente l\u2019\u00e9difice religieux majeur du paysage versaillais avec sa fa\u00e7ade orn\u00e9e de colonnes doriques et corinthiennes flanqu\u00e9e de deux campaniles coiff\u00e9s de bulbes (exemple unique en France). Elle rec\u00e8le un mobilier Rocaille, des luminaires exceptionnels, des tableaux de ma\u00eetres du XVIIIe si\u00e8cle ainsi qu\u2019une magnifique tribune d\u2019orgues. Les deux grands vitraux de la chapelle de la Vierge ont \u00e9t\u00e9 fabriqu\u00e9s \u00e0 la Manufacture nationale de S\u00e8vres. A c\u00f4t\u00e9 de la cath\u00e9drale, la chapelle de la Providence, premier \u00e9difice de style n\u00e9o-classique \u00e0 Versailles nouvellement restaur\u00e9e et am\u00e9nag\u00e9e, est construite \u00e0 partir de 1764 dans un style n\u00e9o-classique par Louis Fran\u00e7ois Trouard et d\u00e9cor\u00e9e de bas-reliefs par Pajou.", "placename": "Cath\u00e9drale Saint-Louis", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_visite-commentee_500_328513.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-17", "address": "4, place Saint-Louis, Versailles, 78000, Ile-de-France, Yvelines", "description": "Visite comment\u00e9e par l'association Art, Culture et Foi."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.123803, 48.798328]}, "record_timestamp": "2016-09-14T15:26:08+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "05b0ffc956a94e812779df0f409b89b943eedb67", "fields": {"latlon": [48.8062, 2.13679], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "66411211", "title": "Visite comment\u00e9e de la chapelle par l'office de tourisme", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_visite-commentee-de-la-chapelle-par-l-office-de-tourisme_662561.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-14T15:27:57+00:00", "space_time_info": "Chapelle et mus\u00e9e historique et scientifique du lyc\u00e9e Hoche, le samedi 17 septembre \u00e0 14:30", "timetable": "2016-09-17T14:30:00 2016-09-17T17:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/visite-commentee-de-la-chapelle-par-l-office-de-tourisme", "free_text": "Le lyc\u00e9e Hoche occupe les b\u00e2timents de l\u2019ancien Couvent des Ursulines, appel\u00e9 aussi Couvent de la reine, \u00e0 la m\u00e9moire de sa fondatrice Marie Leczinska, \u00e9pouse du roi Louis XV. Construit de 1767 \u00e0 1772, c\u2019est le premier ouvrage de Richard Mique avant qu\u2019il ne devienne l\u2019architecte de Marie-Antoinette et con\u00e7oive le hameau de la Reine et son parc \u00e0 l\u2019anglaise, notamment. L'ensemble de la disposition des b\u00e2timents est celle d'une villa palladienne (du nom d\u2019Andrea Palladio) et la chapelle a la forme de la Rotonda de Vicence (villa suburbaine dans la r\u00e9gion du Veneto au nord de l'Italie). C\u2019est une maison \u00e0 3 ch\u0153urs compos\u00e9e de la chapelle, du parloir des religieuses \u00e0 droite, du parloir des pensionnaires \u00e0 gauche. Joyau de l'art n\u00e9oclassique, elle a fait l\u2019objet d'une restauration compl\u00e8te dans son \u00e9tat d\u2019origine entre 2009 et 2012, ce qui lui a notamment permis de retrouver la liaison unique entre ses trois ch\u0153urs. Le b\u00e2timent est class\u00e9 au titre des monuments historiques depuis 1926.\n\nLe mus\u00e9e du lyc\u00e9e Hoche pr\u00e9sente une exceptionnelle collection d\u2019objets qui couvre plusieurs si\u00e8cles d\u2019enseignement scientifique.", "placename": "Chapelle et mus\u00e9e historique et scientifique du lyc\u00e9e Hoche", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_visite-commentee-de-la-chapelle-par-l-office-de-tourisme_662561.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-17", "address": "73, avenue de Saint-Cloud, Versailles, 78000, Ile-de-France, Yvelines", "description": "Visite comment\u00e9e."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.13679, 48.8062]}, "record_timestamp": "2016-09-14T15:27:57+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "1b058b92597d0bf777ec1cd5a418b22b727eb079", "fields": {"latlon": [48.810398, 2.136183], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "19380795", "title": "Visite libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_a-decouvrir-pendant-les-jep_0_130285.jpg", "date_start": "2016-09-18", "updated_at": "2016-09-15T15:15:48+00:00", "space_time_info": "Synagogue de Versailles, le dimanche 18 septembre \u00e0 10:00", "timetable": "2016-09-18T10:00:00 2016-09-18T17:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/a-decouvrir-pendant-les-jep_0", "free_text": "Construite entre 1884 et 1886, la synagogue de Versailles, d'un style roman tr\u00e8s pur, est l'\u0153uvre d'Alfred-Philibert Aldrophe, architecte du Consistoire isra\u00e9lite de Paris mais aussi de la famille Rotschild. Il choisit, comme pour la synagogue de la rue Victoire \u00e0 Paris, un mod\u00e8le inspir\u00e9 de l'\u00e9glise pour symboliser l'int\u00e9gration des Juifs dans la soci\u00e9t\u00e9 et l'histoire fran\u00e7aise. L\u2019\u00e9difice est imposant et sur le fronton est d\u00e9ploy\u00e9 un grand rouleau de torah de pierre. La d\u00e9coration int\u00e9rieure et le mobilier de la synagogue sont dus \u00e0 Paul Blondel, architecte des palais nationaux du Louvre et des Tuileries. Depuis le 27 janvier 2010, la synagogue est inscrite \u00e0 l'Iiventaire suppl\u00e9mentaire des monuments historiques.", "placename": "Synagogue de Versailles", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_a-decouvrir-pendant-les-jep_0_130285.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "10, rue Albert-Joly, Versailles, 78000, Ile-de-France, Yvelines", "description": "Visite libre."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.136183, 48.810398]}, "record_timestamp": "2016-09-15T15:15:48+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "d6ed24a5808540890231fc5ac605af37747d2a30", "fields": {"latlon": [48.8114, 2.15156], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "19681252", "title": "Visite comment\u00e9e", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_a-decouvrir-pour-les-jep_141_402076.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-15T15:19:44+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Pavillon des Filtres", "timetable": "2016-09-17T10:00:00 2016-09-17T11:00:00;2016-09-17T14:00:00 2016-09-17T15:00:00;2016-09-17T16:00:00 2016-09-17T17:00:00;2016-09-18T10:00:00 2016-09-18T11:00:00;2016-09-18T14:00:00 2016-09-18T15:00:00;2016-09-18T16:00:00 2016-09-18T17:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/a-decouvrir-pour-les-jep_141", "free_text": "Le pavillon des filtres est construit \u00e0 la fin du r\u00e8gne de Louis XVI par la Direction des B\u00e2timents du Roi pour am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de l'eau \"bonne \u00e0 boire\" distribu\u00e9e \u00e0 Versailles. Ce b\u00e2timent est un t\u00e9moignage exceptionnel de la technique hydraulique des XVIIIe et XIXe si\u00e8cles. Class\u00e9 au titre des monuments historiques en 1979, il est enti\u00e8rement restaur\u00e9 en 1996.", "placename": "Pavillon des Filtres", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_a-decouvrir-pour-les-jep_141_402076.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "Square Royal-Picardie, Versailles, 78000, Ile-de-France, Yvelines", "description": "Visite comment\u00e9e."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.15156, 48.8114]}, "record_timestamp": "2016-09-15T15:19:44+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "13f05acd0457540320f43ac3e08e6705a16218ef", "fields": {"latlon": [48.791608, 2.120013], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "29347782", "title": "Visite comment\u00e9e", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_a-decouvrir-pour-les-jep_875_308837.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-15T15:20:52+00:00", "space_time_info": "Soci\u00e9t\u00e9 de chauffage urbain de la Ville de Versailles, le samedi 17 septembre \u00e0 10:00", "timetable": "2016-09-17T10:00:00 2016-09-17T16:30:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/a-decouvrir-pour-les-jep_875", "free_text": "C\u2019est un site industriel qui fait partie du patrimoine industriel de la Ville de Versailles, et ce, depuis 30 ans. Cette chaufferie comporte une cog\u00e9n\u00e9ration et trois chaudi\u00e8res gaz produisant 104 MW d\u2019eau chaude permettant, via le r\u00e9seau de chauffage urbain, de chauffer et d\u2019assurer la production d\u2019eau chaude sanitaire des b\u00e2timents communaux de la Ville de Versailles, du ch\u00e2teau, du quartier de Satory ainsi que d\u2019autres ensembles r\u00e9sidentiels.", "placename": "Soci\u00e9t\u00e9 de chauffage urbain de la Ville de Versailles", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_a-decouvrir-pour-les-jep_875_308837.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-17", "address": "1, avenue du Mar\u00e9chal-Juin, Versailles", "description": "Visites guid\u00e9es du r\u00e9seau urbain de chauffage Verser."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.120013, 48.791608]}, "record_timestamp": "2016-09-15T15:20:52+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "61f4405835038abdf0ab7504d6ad3536a13ab8ba", "fields": {"latlon": [48.798918, 2.123813], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "50920178", "title": "Visite th\u00e9matique avec une historienne des jardins et des paysages", "pricing_info": "Tarif : 3 \u20ac, gratuit pour les moins de 12 ans.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_a-decouvrir-pour-les-jep_154_384701.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-15T15:24:32+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Potager du Roi - \u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure de Paysage", "timetable": "2016-09-17T16:00:00 2016-09-17T17:00:00;2016-09-18T16:00:00 2016-09-18T17:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/a-decouvrir-pour-les-jep_154", "placename": "Potager du Roi - \u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure de Paysage", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_a-decouvrir-pour-les-jep_154_384701.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "10, rue du Mar\u00e9chal-Joffre 78000 Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "description": "\"Un potager-\u00e9cole, d'un jardin au paysage\"."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.123813, 48.798918]}, "record_timestamp": "2016-09-15T15:24:32+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "aed7d6e6416a2e4a823aea421474aeefa5cd5a91", "fields": {"latlon": [48.798918, 2.123813], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "12077066", "title": "Visite th\u00e9matique avec le directeur de l'\u00e9cole nationale sup\u00e9rieure du paysage", "pricing_info": "Tarif : 3 \u20ac, gratuit pour les moins de 12 ans.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_a-decouvrir-pour-les-jep_364_951894.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-15T15:25:26+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Potager du Roi - \u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure de Paysage", "timetable": "2016-09-17T11:00:00 2016-09-17T12:00:00;2016-09-18T11:00:00 2016-09-18T12:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/a-decouvrir-pour-les-jep_364", "placename": "Potager du Roi - \u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure de Paysage", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_a-decouvrir-pour-les-jep_364_951894.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "10, rue du Mar\u00e9chal-Joffre 78000 Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "description": "\"Un potager-\u00e9cole, d'une histoire royale \u00e0 une histoire r\u00e9publicaine\"."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.123813, 48.798918]}, "record_timestamp": "2016-09-15T15:25:26+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "1f5344284bd2202f100f3ac9813c55488e7fe124", "fields": {"latlon": [48.798918, 2.123813], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "2045811", "title": "Visite th\u00e9matique avec le responsable du Potager du Roi", "pricing_info": "Tarif : 3 \u20ac, gratuit pour les moins de 12 ans.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_a-decouvrir-pour-les-jep_724_268329.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-15T15:26:18+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Potager du Roi - \u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure de Paysage", "timetable": "2016-09-17T14:30:00 2016-09-17T15:30:00;2016-09-18T14:30:00 2016-09-18T15:30:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/a-decouvrir-pour-les-jep_724", "placename": "Potager du Roi - \u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure de Paysage", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_a-decouvrir-pour-les-jep_724_268329.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "10, rue du Mar\u00e9chal-Joffre 78000 Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "description": "\"Un potager-\u00e9cole, entre conservation et innovation\"."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.123813, 48.798918]}, "record_timestamp": "2016-09-15T15:26:18+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "5d1be276db7140de6a3db052bb8b8b4e8da331c8", "fields": {"latlon": [48.808968, 2.130673], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "10240584", "title": "Visite libre \"La citoyennet\u00e9 au travers des collections\"", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_a-decouvrir-pour-les-jep_260_1472.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-15T15:33:35+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Mus\u00e9e Lambinet", "timetable": "2016-09-17T14:00:00 2016-09-17T18:00:00;2016-09-18T14:00:00 2016-09-18T18:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/a-decouvrir-pour-les-jep_260", "free_text": "Cet h\u00f4tel particulier fut construit dans la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 du XVIIIe si\u00e8cle pour Joseph-Barnab\u00e9 Porchon, entrepreneur des b\u00e2timents du roi. Les h\u00e9ritiers de la famille Lambinet, derniers propri\u00e9taires de l\u2019h\u00f4tel, le l\u00e9gu\u00e8rent \u00e0 la Ville de Versailles en 1929 pour en faire un mus\u00e9e, ouvert au public en 1932\\. Les b\u00e2timents ainsi que le salon dor\u00e9 du premier \u00e9tage sont class\u00e9s au titre des monuments historiques en 1944\\. Les riches collections du mus\u00e9e Lambinet sont organis\u00e9es en trois d\u00e9partements : un d\u00e9partement historique qui pr\u00e9sente les collections li\u00e9es \u00e0 l\u2019histoire de la Ville de Versailles et \u00e0 la R\u00e9volution fran\u00e7aise ; un d\u00e9partement d\u00e9volu aux arts d\u00e9coratifs qui offre la reconstitution d\u2019un appartement du XVIIIe si\u00e8cle d\u00e9ployant des meubles estampill\u00e9s et cr\u00e9ant une atmosph\u00e8re vivante o\u00f9 les objets de qualit\u00e9 sont pr\u00e9sent\u00e9s comme s\u2019ils venaient d\u2019\u00eatre utilis\u00e9s par les occupants de l\u2019appartement et enfin, un d\u00e9partement Beaux-Arts qui propose des peintures, sculptures et objets de la Renaissance jusqu\u2019au XXe si\u00e8cle, dont un remarquable ensemble des \u0153uvres du c\u00e9l\u00e8bre sculpteur versaillais Jean-Antoine Houdon.", "placename": "Mus\u00e9e Lambinet", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_a-decouvrir-pour-les-jep_260_1472.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "54, boulevard de la Reine, Versailles, 78000, Ile-de-France, Yvelines", "description": "Visite libre."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.130673, 48.808968]}, "record_timestamp": "2016-09-15T15:33:35+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "119b8ac3d827cae4bcfdbc39f492438946a2c68a", "fields": {"latlon": [48.8109, 2.13725], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Histoire de sainte Jeanne d'Arc et visites comment\u00e9es de l'\u00e9glise.", "title": "D\u00e9couverte d'une \u00e9glise du XXe si\u00e8cle", "region": "\u00cele-de-France", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-15T15:39:55+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 \u00c9glise Sainte-Jeanne-d'Arc", "program_uid": "92438768 91362789 31874545 64984403 16338151 22126321 30291675 39331700", "link": "http://openagenda.com/event/decouverte-d-une-eglise-du-xxe-s", "placename": "\u00c9glise Sainte-Jeanne-d'Arc", "department": "Yvelines", "timetable": "2016-09-17T15:00:00 2016-09-17T16:00:00;2016-09-17T16:00:00 2016-09-17T17:00:00;2016-09-18T15:00:00 2016-09-18T16:00:00;2016-09-18T16:00:00 2016-09-18T17:00:00;2016-09-18T17:00:00 2016-09-18T18:00:00", "date_end": "2016-09-18", "address": "Place \u00c9lisabeth-Brasseur, Versailles, 78000, Ile-de-France, Yvelines", "uid": "84430493"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.13725, 48.8109]}, "record_timestamp": "2016-09-15T15:39:55+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "6878f4b4390046a419efe72ff18e09262ecbf537", "fields": {"latlon": [48.80538, 2.126973], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "95734320", "title": "Visite libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_a-decouvrir-pour-les-jep_752_370868.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-15T15:41:19+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 \u00c9glise protestante unie de Versailles", "timetable": "2016-09-17T10:00:00 2016-09-17T12:00:00;2016-09-17T14:00:00 2016-09-17T18:00:00;2016-09-18T14:00:00 2016-09-18T18:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/a-decouvrir-pour-les-jep_752", "free_text": "A l\u2019emplacement du temple actuel rue Hoche, se tenait, jusqu\u2019en 1880, une jolie colonnade circulaire, construite sous le r\u00e8gne de Louis XV pour servir de Reposoir lors des processions royales de la F\u00eate-Dieu. Ce Reposoir est, en 1821, d\u2019abord mis \u00e0 disposition des anglicans puis, en 1834, affect\u00e9 au culte r\u00e9form\u00e9 et une paroisse autonome est organis\u00e9e en 1853\\. Le b\u00e2timent mena\u00e7ant ruine d\u00e9cision est prise de le remplacer par un nouvel \u00e9difice. La ville ach\u00e8te le terrain et la communaut\u00e9 protestante finance 2/3 des travaux. Le temple actuel est b\u00e2ti de 1880 \u00e0 1882 dans un style n\u00e9o-roman tr\u00e8s sobre, d\u2019apr\u00e8s les plans de l\u2019architecte de la ville Albert Petit et a \u00e9t\u00e9 r\u00e9cemment raval\u00e9.\n\nA la suite des lois de s\u00e9paration de l'\u00c9glises et de l\u2019\u00c9tat le b\u00e2timent, propri\u00e9t\u00e9 de la ville de Versailles, est affect\u00e9 \u00e0 l\u2019association cultuelle d\u00e9nomm\u00e9e aujourd\u2019hui \u00c9glise protestante unie de Versailles. C\u2019est, avec le Centre-Huit, l\u2019un de ses deux lieux de culte.", "placename": "\u00c9glise protestante unie de Versailles", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_a-decouvrir-pour-les-jep_752_370868.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "3, rue Hoche, 78000, Versailles", "description": "Visite libre."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.126973, 48.80538]}, "record_timestamp": "2016-09-15T15:41:19+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "8d10380f0fce4a119624caa46a6dff85d8db81b1", "fields": {"latlon": [48.807908, 2.129413], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "22672259", "title": "Visite libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_a-decouvrir-pour-les-jep_711_398835.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-15T15:42:13+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 \u00c9glise Notre-Dame", "timetable": "2016-09-17T08:30:00 2016-09-17T20:00:00;2016-09-18T08:30:00 2016-09-18T20:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/a-decouvrir-pour-les-jep_711", "free_text": "Cette \u00e9glise est la premi\u00e8re construite \u00e0 Versailles, entre 1684 et 1686, par la volont\u00e9 de Louis XIV suite \u00e0 l'installation d\u00e9finitive de la cour et des principaux services de l'\u00c9tat dans la ville. Les travaux sont confi\u00e9s \u00e0 Jules Hardouin-Mansart, premier architecte du roi. L'\u00e9glise est du style classique le plus pur, elle se compose d'une nef de trois trav\u00e9es, de grandes arcades en plein cintre et d'une vo\u00fbte en berceau sur l'axe central. En tant que paroisse royale, elle accueillait le roi et la cour pour certaines occasions.", "placename": "\u00c9glise Notre-Dame", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_a-decouvrir-pour-les-jep_711_398835.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "35, rue de la Paroisse, Yvelines, Ile-de-France", "description": "Visite libre."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.129413, 48.807908]}, "record_timestamp": "2016-09-15T15:42:13+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "2e17a8dd218e6eb7af53288d7a80115f4f6b139b", "fields": {"latlon": [48.796248, 2.137954], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "L'orgue d\u00fb au facteur Abbey et la toile maroufl\u00e9e qui orne le fond du ch\u0153ur sont remarquables.", "placename": "\u00c9glise Sainte-\u00c9lisabeth-de-Hongrie", "date_end": "2016-09-18", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-15T15:42:57+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 \u00c9glise Sainte-\u00c9lisabeth-de-Hongrie", "program_uid": "92438768 91362789 31874545 64984403 16338151 22126321 30291675 39331700", "link": "http://openagenda.com/event/eglise-sainte-elisabeth-de-hongrie_146", "free_text": "Chapelle construite en 1850 gr\u00e2ce au legs de l'abb\u00e9 Rousseau suivant le v\u0153u de Madame, \u00c9lisabeth de France, s\u0153ur de Louis XVI. \u00c9rig\u00e9e en \u00e9glise paroissiale en 1863, elle subit de nombreux agrandissements jusqu'en 1934.", "address": "25,  rue des Chantiers, Versailles,  Yvelines, Ile-de-France", "department": "Yvelines", "title": "Visite comment\u00e9e", "timetable": "2016-09-18T16:00:00 2016-09-18T18:00:00;2016-09-17T16:00:00 2016-09-17T18:00:00", "region": "\u00cele-de-France", "uid": "88808538"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.137954, 48.796248]}, "record_timestamp": "2016-09-15T15:42:57+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "3f3b2a59079f91887488d35168c356235d8c7558", "fields": {"latlon": [48.796248, 2.137954], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "3718659", "title": "Visite libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_a-decouvrir-pour-les-jep_793_886920.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-15T15:44:39+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 \u00c9glise Sainte-\u00c9lisabeth-de-Hongrie", "timetable": "2016-09-17T08:30:00 2016-09-17T18:00:00;2016-09-18T14:00:00 2016-09-18T18:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/a-decouvrir-pour-les-jep_793", "free_text": "L\u2019\u00e9glise \u00e9tait \u00e0 l\u2019origine une chapelle construite en 1850 gr\u00e2ce au legs de l\u2019abb\u00e9 Rousseau suivant le v\u0153u de Madame \u00c9lisabeth de France, s\u0153ur de Louis XVI. \u00c9rig\u00e9e en \u00e9glise paroissiale en 1863, elle subit de nombreux agrandissements jusqu\u2019 en 1934\\. L\u2019orgue du facteur Abey et la toile maroufl\u00e9e qui ornent le fond du ch\u0153ur sont remarquables.", "placename": "\u00c9glise Sainte-\u00c9lisabeth-de-Hongrie", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_a-decouvrir-pour-les-jep_793_886920.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "25,  rue des Chantiers, Versailles,  Yvelines, Ile-de-France", "description": "Visite libre."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.137954, 48.796248]}, "record_timestamp": "2016-09-15T15:44:39+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "66cb9ea3a3b8ab9fe76729b76045d328b6044d19", "fields": {"latlon": [48.8109, 2.13725], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "27015080", "title": "Visite libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_a-decouvrir-pour-les-jep_147_101818.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-15T15:44:39+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 \u00c9glise Sainte-Jeanne-d'Arc", "timetable": "2016-09-17T15:00:00 2016-09-17T17:00:00;2016-09-18T15:00:00 2016-09-18T18:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/a-decouvrir-pour-les-jep_147", "free_text": "\u00c9glise d\u00e9di\u00e9e \u00e0 Sainte-Jeanne d\u2019Arc construite par l\u2019architecte Guilbert en b\u00e9ton arm\u00e9, en 1924, command\u00e9e par le chanoine Subtil selon un v\u0153u exauc\u00e9 de Monseigneur Gibier si Versailles \u00e9tait \u00e9pargn\u00e9 par les bombardements durant la guerre de 14-18\\. Vaste \u00e9difice carr\u00e9 avec 4 grands arcs portant une coupole octogonale et b\u00e2ti sur une crypte. Peinture \u00e0 l\u2019huile sur toile maroufl\u00e9e dans l\u2019abside d\u2019Henriette Lebon-Delore (1934), peintre expressionniste \u00e9l\u00e8ve de Maurice Denis, d\u00e9crivant 3 sc\u00e8nes de la vie de sainte Jeanne d\u2019Arc et son apoth\u00e9ose. D\u00e9cors de mosa\u00efques, vitraux de Maurice Rocher (1977), grand orgue Muller (1964) provenant de la Maison de la Radio et install\u00e9 en 2008 sur la tribune.", "placename": "\u00c9glise Sainte-Jeanne-d'Arc", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_a-decouvrir-pour-les-jep_147_101818.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "Place \u00c9lisabeth-Brasseur, Versailles, 78000, Ile-de-France, Yvelines", "description": "Visite libre."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.13725, 48.8109]}, "record_timestamp": "2016-09-15T15:44:39+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "86d618d863fc4a284bfb54471e2cc2332c335232", "fields": {"latlon": [48.804228, 2.146435], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "98642620", "title": "Visite libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_a-decouvrir-pour-les-jep_222_682971.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-15T15:52:40+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 \u00c9glise Saint-Symphorien", "timetable": "2016-09-17T08:00:00 2016-09-17T19:30:00;2016-09-18T08:00:00 2016-09-18T12:30:00;2016-09-18T15:00:00 2016-09-18T19:30:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/a-decouvrir-pour-les-jep_222", "free_text": "En 1764, Louis XV confie \u00e0 l'architecte Trouard le soin de b\u00e2tir la troisi\u00e8me \u00e9glise \"royale et paroissiale\" de Versailles. Trouard, qui connait l'Italie et admire le style antique, lui donne presque l'aspect d'un temple romain. L'\u00e9glise actuelle, de style n\u00e9o-classique, est inaugur\u00e9e en 1770 ; sa d\u00e9coration int\u00e9rieure n\u2019est apport\u00e9e qu'au XIXe si\u00e8cle. Install\u00e9e dans la chapelle du transept droit, une statue de Saint-Fiacre, patron des jardiniers, \u00e9voque la tradition de mara\u00eechage et d'horticulture de la paroisse de Montreuil. \u00c0 noter que l'\u00e9difice est construit sans vitrail, pour apporter un suppl\u00e9ment de luminosit\u00e9 et se rapprocher de l\u2019architecture civile, s\u2019inspirant ainsi du mod\u00e8le de la chapelle royale du ch\u00e2teau.", "placename": "\u00c9glise Saint-Symphorien", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_a-decouvrir-pour-les-jep_222_682971.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "2, place Saint-Symphorien, Versailles, 78000, Ile-de-France, Yvelines", "description": "Visite libre."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.146435, 48.804228]}, "record_timestamp": "2016-09-15T15:52:40+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "afedd66f6c638cf887ebf725253b79cddadb1c57", "fields": {"latlon": [48.804228, 2.146435], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "69855117", "title": "Visite guid\u00e9e", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_a-decouvrir-pour-les-jep_713_36107.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-15T15:54:55+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 \u00c9glise Saint-Symphorien", "timetable": "2016-09-17T10:00:00 2016-09-17T11:00:00;2016-09-18T15:00:00 2016-09-18T16:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/a-decouvrir-pour-les-jep_713", "free_text": "En 1764, Louis XV confie \u00e0 l'architecte Trouard le soin de b\u00e2tir la troisi\u00e8me \u00e9glise \"royale et paroissiale\" de Versailles. Trouard, qui connait l'Italie et admire le style antique, lui donne presque l'aspect d'un temple romain. L'\u00e9glise actuelle, de style n\u00e9o-classique, est inaugur\u00e9e en 1770 ; sa d\u00e9coration int\u00e9rieure n\u2019est apport\u00e9e qu'au XIXe si\u00e8cle. Install\u00e9e dans la chapelle du transept droit, une statue de Saint-Fiacre, patron des jardiniers, \u00e9voque la tradition de mara\u00eechage et d'horticulture de la paroisse de Montreuil. \u00c0 noter que l'\u00e9difice est construit sans vitrail, pour apporter un suppl\u00e9ment de luminosit\u00e9 et se rapprocher de l\u2019architecture civile, s\u2019inspirant ainsi du mod\u00e8le de la chapelle royale du ch\u00e2teau.", "placename": "\u00c9glise Saint-Symphorien", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_a-decouvrir-pour-les-jep_713_36107.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "2, place Saint-Symphorien, Versailles, 78000, Ile-de-France, Yvelines", "description": "Visite guid\u00e9e."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.146435, 48.804228]}, "record_timestamp": "2016-09-15T15:54:55+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "e259b860e77d5d7537e50672aa752804a60eb1c4", "fields": {"latlon": [48.801348, 2.135235], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "9245062", "title": "Visite libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_a-decouvrir-pour-les-jep_515_347247.jpg", "date_start": "2016-09-18", "updated_at": "2016-09-15T15:56:59+00:00", "space_time_info": "H\u00f4tel de Madame du Barry, le dimanche 18 septembre \u00e0 11:00", "timetable": "2016-09-18T11:00:00 2016-09-18T17:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/a-decouvrir-pour-les-jep_515", "free_text": "La comtesse du Barry acquit en 1772 ce pavillon destin\u00e9 \u00e0 loger son personnel et confia la construction de magnifiques \u00e9curies (actuel h\u00f4tel de police, \u00e0 gauche, au n\u00b019) \u00e0 l\u2019architecte C.N. Ledoux (1736-1806). Elle dut se d\u00e9faire de l\u2019ensemble d\u00e8s 1775 au profit du comte de Provence, fr\u00e8re du nouveau roi. Celui-ci fit continuer les travaux par Jean-Fran\u00e7ois Chalgrin (1739-1811). L\u2019ensemble devint quartier militaire \u00e0 partir de la R\u00e9volution avant que pavillon et \u00e9curies ne soient s\u00e9par\u00e9s en 1902\\. Le n\u00b021 a \u00e9t\u00e9 acquis par la Chambre de Commerce de Versailles en 1937 et abrite aujourd\u2019hui les services de la CCI d\u00e9partementale Versailles Yvelines.", "placename": "H\u00f4tel de Madame du Barry", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_a-decouvrir-pour-les-jep_515_347247.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "21, avenue de Paris, Versailles", "description": "Visite libre."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.135235, 48.801348]}, "record_timestamp": "2016-09-15T15:56:59+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "e86a0976f137569e4dc9e10f0afcd01a76ab0f96", "fields": {"latlon": [48.801348, 2.135235], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "47167118", "title": "Visite comment\u00e9e", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_a-decouvrir-pour-les-jep_247_186721.jpg", "date_start": "2016-09-18", "updated_at": "2016-09-15T15:59:23+00:00", "space_time_info": "H\u00f4tel de Madame du Barry, le dimanche 18 septembre \u00e0 11:00", "timetable": "2016-09-18T11:00:00 2016-09-18T17:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/a-decouvrir-pour-les-jep_247", "free_text": "La comtesse du Barry acquit en 1772 ce pavillon destin\u00e9 \u00e0 loger son personnel et confia la construction de magnifiques \u00e9curies (actuel h\u00f4tel de police, \u00e0 gauche, au n\u00b019) \u00e0 l\u2019architecte C.N. Ledoux (1736-1806). Elle dut se d\u00e9faire de l\u2019ensemble d\u00e8s 1775 au profit du comte de Provence, fr\u00e8re du nouveau roi. Celui-ci fit continuer les travaux par Jean-Fran\u00e7ois Chalgrin (1739-1811). L\u2019ensemble devint quartier militaire \u00e0 partir de la R\u00e9volution avant que pavillon et \u00e9curies ne soient s\u00e9par\u00e9s en 1902\\. Le n\u00b021 a \u00e9t\u00e9 acquis par la Chambre de Commerce de Versailles en 1937 et abrite aujourd\u2019hui les services de la CCI d\u00e9partementale Versailles Yvelines.", "placename": "H\u00f4tel de Madame du Barry", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_a-decouvrir-pour-les-jep_247_186721.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "21, avenue de Paris, Versailles", "description": "Visites comment\u00e9es."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.135235, 48.801348]}, "record_timestamp": "2016-09-15T15:59:23+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "b9edbac6e1620fa874320f899fa6b2ab8cae2384", "fields": {"latlon": [48.808388, 2.155754], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "73808474", "title": "Visite commentee", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_a-decouvrir-pour-les-jep_964_517752.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-15T16:04:46+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Jardins familiaux Bernard de Jussieu", "timetable": "2016-09-17T13:00:00 2016-09-17T19:00:00;2016-09-18T13:00:00 2016-09-18T19:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/a-decouvrir-pour-les-jep_964", "free_text": "Class\u00e9s \u00ab Jardins remarquables \u00bb au m\u00eame titre que le Domaine national de Versailles, les jardins familiaux du quartier de Bernard-de-Jussieu sont les premiers jardins familiaux d\u2019\u00cele-de-France et de France \u00e0 obtenir ce label national le 16 d\u00e9cembre 2014\\. Mis en place en 2004, ce label d\u2019\u00c9tat est accord\u00e9 pour une dur\u00e9e de 5 ans aux parcs et jardins ouverts au public qui pr\u00e9sentent un grand int\u00e9r\u00eat sur le plan de l\u2019histoire, de l\u2019esth\u00e9tique ou encore de la botanique. Il t\u00e9moigne de la qualit\u00e9 de certains jardins et des efforts faits pour leur pr\u00e9sentation et l\u2019accueil du public. Au c\u0153ur du quartier des Petit-bois, le site Paul Philippe des Jardins familiaux de Versailles couvre une superficie d\u2019environ un hectare. T\u00e9moin de l\u2019histoire sociale de la Ville, il est cultiv\u00e9 depuis 1906 par des jardiniers ouvriers.", "placename": "Jardins familiaux Bernard de Jussieu", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_a-decouvrir-pour-les-jep_964_517752.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "Rue Saint-Nicolas, Versailles", "description": "Visites comment\u00e9es des jardins familiaux."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.155754, 48.808388]}, "record_timestamp": "2016-09-15T16:04:46+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "00e19e4a669266543784f72fd12cfe84cbade092", "fields": {"latlon": [48.801278, 2.146314], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "82647404", "title": "Visite guid\u00e9e", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_a-decouvrir-pour-les-jep_98_569883.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-15T16:09:09+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Maison des Musiciens Italiens", "timetable": "2016-09-17T14:00:00 2016-09-17T18:00:00;2016-09-18T11:00:00 2016-09-18T18:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/a-decouvrir-pour-les-jep_98", "free_text": "La Maison des musiciens Italiens, de style rocaille, est \u00e9rig\u00e9e en 1752 \u00e0 Versailles par Jacques Hardouin-Mansart de Sagonne (architecte de la cath\u00e9drale Saint-Louis) pour la comtesse d'Argenson. Le domaine est occup\u00e9 plus tard par Madame de Marsan, gouvernante des Enfants de France sous Louis XV. Elle le c\u00e8de au botaniste Louis-Guillaume Le Monnier qui cr\u00e9e une p\u00e9pini\u00e8re derri\u00e8re la maison. La maison est class\u00e9e au titre des monuments historiques le 2 novembre 1976\\. Elle est acquise par la Ville en 1978 et restaur\u00e9e avec des faux marbres d\u2019esprit italien. Les Compagnons du Tour de France y \u00e9tablissent leur si\u00e8ge et leur mus\u00e9e d\u00e8s 1986.", "placename": "Maison des Musiciens Italiens", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_a-decouvrir-pour-les-jep_98_569883.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "15, rue Champ-Lagarde, 78000, Versailles", "description": "Visites guid\u00e9es de la Maison des musiciens Italiens."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.146314, 48.801278]}, "record_timestamp": "2016-09-15T16:09:09+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "d77c4db1cf56a390dad4e534c016b1544f4e9920", "fields": {"latlon": [48.798748, 2.141404], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "59400852", "title": "Visite libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_a-decouvrir-pour-les-jep_294_371298.jpg", "date_start": "2016-09-18", "updated_at": "2016-09-15T16:13:27+00:00", "space_time_info": "Parc du centre spirituel du C\u00e9nacle de Versailles, le dimanche 18 septembre \u00e0 14:00", "timetable": "2016-09-18T14:00:00 2016-09-18T18:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/a-decouvrir-pour-les-jep_294", "free_text": "La maison du 68, \u00a0avenue de Paris date du d\u00e9but du XVIIIe si\u00e8cle et est occup\u00e9e depuis 1921 par les s\u0153urs du C\u00e9nacle qui en ont fait un centre spirituel. Son parc avec pelouses, sentiers ombrag\u00e9s et pi\u00e8ce d\u2019eau fait de ce lieu un v\u00e9ritable havre de paix au c\u0153ur de la ville. Il est \u00e0 ses d\u00e9buts un jardin \u00e0 la fran\u00e7aise avec un canal en son centre. Il est ensuite transform\u00e9 en jardin \u00e0 l\u2019anglaise utilisant les eaux du r\u00fb de Marivel. La visite du parc consiste \u00e0 rep\u00e9rer et \u00e0 admirer \u00e0 l\u2019aide d\u2019une carte une trentaine d\u2019arbres de diff\u00e9rentes esp\u00e8ces (dont s\u00e9quoia g\u00e9ant, Gingko biloba, tulipier de Virginie, noyer noir et ch\u00eane rouge d\u2019Am\u00e9rique, cypr\u00e8s chauve, Taxodium ascendens nutans etc\u2026) ainsi qu\u2019une vingtaine esp\u00e8ces d\u2019arbustes.", "placename": "Parc du centre spirituel du C\u00e9nacle de Versailles", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_a-decouvrir-pour-les-jep_294_371298.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "68,  avenue de Paris, Yvelines, Ile-de-France", "description": "Visite libre."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.141404, 48.798748]}, "record_timestamp": "2016-09-15T16:13:27+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "940554d828666057e9e02586b1ad5e14d3a500f0", "fields": {"latlon": [48.803418, 2.126563], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "4963818", "title": "Visite libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_a-decouvrir-pour-les-jep_980_172674.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-15T16:14:04+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Mus\u00e9e des carrosses", "timetable": "2016-09-17T12:30:00 2016-09-17T18:00:00;2016-09-18T12:30:00 2016-09-18T18:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/a-decouvrir-pour-les-jep_980", "free_text": "Edifi\u00e9e par J. Hardouin-Mansart entre 1679 et 1682, il abrite une incroyable collection de voitures de l\u2019Ancien R\u00e9gime et de l\u2019Empire, rassembl\u00e9e par Louis-Philippe. La Galerie des Carrosses permet de d\u00e9couvrir une des plus grandes collections d'Europe. De v\u00e9ritables chefs-d\u2019\u0153uvre r\u00e9alis\u00e9s par les meilleurs artistes de l'\u00e9poque. Ces carrosses sont aussi un extraordinaire manifeste de l'avanc\u00e9e technologique de l'\u00e9poque avec l'\u00e9volution de la technique : traction, suspensions, premiers coup\u00e9s, d\u00e9capotables mais aussi du confort. Enti\u00e8rement restaur\u00e9e et repens\u00e9e, la Galerie des Carrosses offre la possibilit\u00e9 d'admirer les berlines de gala command\u00e9es pour le mariage de Napol\u00e9on Ier, le carrosse des fun\u00e9railles de Louis XVIII, celui du sacre de Charles X, les carrosses des enfants de Marie-Antoinette, d\u2019autres de la IIIe R\u00e9publique, ou encore de jolis tra\u00eeneaux et chaises \u00e0 porteurs du XVIIIe si\u00e8cle. La mus\u00e9ographie et l'\u00e9clairage mettent en valeur ces \u0153uvres de bois et de bronze dor\u00e9 tout en respectant l'architecture et l'esprit des lieux.", "placename": "Mus\u00e9e des carrosses", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_a-decouvrir-pour-les-jep_980_172674.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "Grandes \u00c9curies du Roi - Avenue Rockefeller, Versailles", "description": "Visite libre."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.126563, 48.803418]}, "record_timestamp": "2016-09-15T16:14:04+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "aba6ede673ca5515f4dce6ec5ac7efd2a676df1c", "fields": {"latlon": [48.808078, 2.124233], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "70430001", "title": "Visite libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_a-decouvrir-pour-les-jep_334_729045.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-15T16:14:37+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Th\u00e9\u00e2tre Montansier", "timetable": "2016-09-17T10:00:00 2016-09-17T17:00:00;2016-09-18T11:00:00 2016-09-18T17:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/a-decouvrir-pour-les-jep_334", "free_text": "\u00c0 quelques pas du ch\u00e2teau, en plein c\u0153ur du quartier Notre-Dame, le th\u00e9\u00e2tre Montansier incarne le rayonnement th\u00e9\u00e2tral de Versailles qui se perp\u00e9tue jusqu\u2019\u00e0 nos jours. Ce th\u00e9\u00e2tre \u00e0 l\u2019italienne du XVIIIe si\u00e8cle accueille des spectateurs et com\u00e9diens depuis son inauguration le 18 novembre 1777, en pr\u00e9sence de Louis XVI et Marie-Antoinette. Construit par Jean-Fran\u00e7ois Heurtier, ce th\u00e9\u00e2tre est n\u00e9 de la volont\u00e9 de Marguerite Brunet, dite \u00ab La Montansier \u00bb, une des premi\u00e8res femmes entrepreneur de l\u2019histoire. Cette derni\u00e8re sait user de ses charmes et de son intelligence pour parvenir \u00e0 ses fins. C\u2019est ainsi qu\u2019elle dirige de nombreux th\u00e9\u00e2tres. Son fleuron est, incontestablement, la salle de la rue des R\u00e9servoirs qui lui vaut le privil\u00e8ge royal de directrice des spectacles \u00e0 la suite de la Cour. L\u2018\u00e2me du th\u00e9\u00e2tre est rest\u00e9e intacte au fil des restaurations nombreuses n\u00e9cessaires \u00e0 sa bonne conservation. Durant le week-end, le public peut d\u00e9couvrir le rideau de sc\u00e8ne r\u00e9alis\u00e9 par le peintre d\u00e9corateur Fluvio Lanza, r\u00e9plique de l\u2019original en trompe-l\u2019\u0153il repr\u00e9sentant le bassin de Neptune.", "placename": "Th\u00e9\u00e2tre Montansier", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_a-decouvrir-pour-les-jep_334_729045.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "13,  rue des R\u00e9servoirs, Versailles, 78000, Ile-de-France, Yvelines", "description": "Visite libre."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.124233, 48.808078]}, "record_timestamp": "2016-09-15T16:14:37+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "233105aa68072b6cfee3726c2d06f052a9445fcc", "fields": {"latlon": [48.808078, 2.124233], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "49016212", "title": "Visite comment\u00e9e", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_a-decouvrir-pour-les-jep_504_968867.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-15T16:15:38+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Th\u00e9\u00e2tre Montansier", "timetable": "2016-09-17T10:00:00 2016-09-17T11:00:00;2016-09-17T12:00:00 2016-09-17T13:00:00;2016-09-17T14:00:00 2016-09-17T15:00:00;2016-09-17T16:00:00 2016-09-17T17:00:00;2016-09-18T11:00:00 2016-09-18T12:00:00;2016-09-18T14:00:00 2016-09-18T15:00:00;2016-09-18T16:00:00 2016-09-18T17:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/a-decouvrir-pour-les-jep_504", "free_text": "\u00c0 quelques pas du ch\u00e2teau, en plein c\u0153ur du quartier Notre-Dame, le th\u00e9\u00e2tre Montansier incarne le rayonnement th\u00e9\u00e2tral de Versailles qui se perp\u00e9tue jusqu\u2019\u00e0 nos jours. Ce th\u00e9\u00e2tre \u00e0 l\u2019italienne du XVIIIe si\u00e8cle accueille des spectateurs et com\u00e9diens depuis son inauguration le 18 novembre 1777, en pr\u00e9sence de Louis XVI et Marie-Antoinette. Construit par Jean-Fran\u00e7ois Heurtier, ce th\u00e9\u00e2tre est n\u00e9 de la volont\u00e9 de Marguerite Brunet, dite \u00ab La Montansier \u00bb, une des premi\u00e8res femmes entrepreneur de l\u2019histoire. Cette derni\u00e8re sait user de ses charmes et de son intelligence pour parvenir \u00e0 ses fins. C\u2019est ainsi qu\u2019elle dirige de nombreux th\u00e9\u00e2tres. Son fleuron est, incontestablement, la salle de la rue des R\u00e9servoirs qui lui vaut le privil\u00e8ge royal de directrice des spectacles \u00e0 la suite de la cour. L\u2018\u00e2me du th\u00e9\u00e2tre est rest\u00e9e intacte au fil des restaurations nombreuses n\u00e9cessaires \u00e0 sa bonne conservation. Durant le week-end, le public peut d\u00e9couvrir le rideau de sc\u00e8ne r\u00e9alis\u00e9 par le peintre d\u00e9corateur Fluvio Lanza, r\u00e9plique de l\u2019original en trompe-l\u2019\u0153il repr\u00e9sentant le bassin de Neptune.", "placename": "Th\u00e9\u00e2tre Montansier", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_a-decouvrir-pour-les-jep_504_968867.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "13,  rue des R\u00e9servoirs, Versailles, 78000, Ile-de-France, Yvelines", "description": "Visites guid\u00e9es."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.124233, 48.808078]}, "record_timestamp": "2016-09-15T16:15:38+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "73442c29bb7112d176c331a834e8d7d0099f4454", "fields": {"latlon": [48.808078, 2.124233], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "55871687", "title": "Atelier autour du M\u00e9decin volant de Moli\u00e8re", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_ateliers-pour-les-enfants-a-partir-de-7-ans_81556.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-15T16:17:51+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Th\u00e9\u00e2tre Montansier", "timetable": "2016-09-17T10:00:00 2016-09-17T11:00:00;2016-09-17T14:00:00 2016-09-17T15:00:00;2016-09-18T14:00:00 2016-09-18T15:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/ateliers-pour-les-enfants-a-partir-de-7-ans", "placename": "Th\u00e9\u00e2tre Montansier", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_ateliers-pour-les-enfants-a-partir-de-7-ans_81556.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "13,  rue des R\u00e9servoirs, Versailles, 78000, Ile-de-France, Yvelines", "description": "Atelier pour enfants \u00e0 partir de sept ans."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.124233, 48.808078]}, "record_timestamp": "2016-09-15T16:17:51+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "a653cd73e078d22f43d297ffb1b4adb264c77e27", "fields": {"latlon": [48.801158, 2.122613], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "40631796", "title": "Visite libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_a-decouvrir-pour-les-jep_530_745281.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-15T16:22:40+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Temple ma\u00e7onnique de Versailles", "timetable": "2016-09-17T09:00:00 2016-09-17T12:00:00;2016-09-17T14:00:00 2016-09-17T17:00:00;2016-09-18T09:00:00 2016-09-18T12:00:00;2016-09-18T14:00:00 2016-09-18T17:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/a-decouvrir-pour-les-jep_530", "free_text": "\u00c0 l\u2019emplacement des anciennes \u00e9curies de l\u2019un des h\u00f4tels de Soubise, s\u2019\u00e9l\u00e8ve depuis 1892 un temple ma\u00e7onnique. En 1962, il devient la propri\u00e9t\u00e9 du Grand Orient de France.", "placename": "Temple ma\u00e7onnique de Versailles", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_a-decouvrir-pour-les-jep_530_745281.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "6, rue Bailly, Versailles, 78000, Ile-de-France, Yvelines", "description": "Visite libre."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.122613, 48.801158]}, "record_timestamp": "2016-09-15T16:22:40+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "0a6268172b8d8e6422a019ead9137c080df455dc", "fields": {"latlon": [48.786098, 2.104403], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "27394234", "title": "Visite libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_a-decouvrir-pour-les-jep_62_946997.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-15T16:25:07+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Union nationale des collectionneurs de v\u00e9hicules militaires historiques", "timetable": "2016-09-17T10:00:00 2016-09-17T18:00:00;2016-09-18T10:00:00 2016-09-18T18:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/a-decouvrir-pour-les-jep_62", "placename": "Union nationale des collectionneurs de v\u00e9hicules militaires historiques", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_a-decouvrir-pour-les-jep_62_946997.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "Route de la Mini\u00e8re, Versailles, Yvelines, Ile-de-France", "description": "Pr\u00e9sentation de v\u00e9hicules militaires de collection : chars, jeep, GMC, mais aussi de deux prototypes de l'a\u00e9rotrain de Bertin, des chenillettes des missions polaires de Paul \u00c9mile Victor\u2026"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.104403, 48.786098]}, "record_timestamp": "2016-09-15T16:25:07+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "6c7b83a0226f683ca47f611919fb7dfa29ea2c98", "fields": {"latlon": [48.802068, 2.120943], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "13938085", "title": "\"M\u00e9moire\"", "pricing_info": "R\u00e9servation sur place (parcours int\u00e9gr\u00e9 aux visites insolites).", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_memoire_155284.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-15T16:26:11+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Biblioth\u00e8que municipale de Versailles", "timetable": "2016-09-17T11:00:00 2016-09-17T12:00:00;2016-09-17T12:00:00 2016-09-17T13:00:00;2016-09-17T13:00:00 2016-09-17T14:00:00;2016-09-17T14:00:00 2016-09-17T15:00:00;2016-09-17T15:00:00 2016-09-17T16:00:00;2016-09-17T16:00:00 2016-09-17T17:00:00;2016-09-18T11:00:00 2016-09-18T12:00:00;2016-09-18T12:00:00 2016-09-18T13:00:00;2016-09-18T13:00:00 2016-09-18T14:00:00;2016-09-18T14:00:00 2016-09-18T15:00:00;2016-09-18T15:00:00 2016-09-18T16:00:00;2016-09-18T16:00:00 2016-09-18T17:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/memoire", "free_text": "La m\u00e9moire a cette capacit\u00e9 exceptionnelle de nous faire voyager dans le temps et sa plasticit\u00e9 \u00e9tonnante a toujours inspir\u00e9 les artistes. Ici son caract\u00e8re prot\u00e9iforme s\u2019exprime pleinement : ainsi certains artistes nous entra\u00eenent vers des civilisations et des esp\u00e8ces animales disparues (des cr\u00e2nes en suspension au-dessus d'un chaos de socles, un coelacanthe qui nous contemple d'un \u0153il fixe...), d'autres s'attachent plus \u00e0 la sensation-\u00e9vocation des traces du passage du temps (ici des marques d'usure, l\u00e0 des maisons-sculptures...) ou \u00e0 l'\u00e9vocation d'une trag\u00e9die de l'histoire toujours vive dans la m\u00e9moire collective (une \u00e9tonnante installation sur la guerre de 14-18). Ces souvenirs partag\u00e9s c\u00f4toient ceux plus intimes d\u2019une maison-m\u00e9moire illumin\u00e9e.\n\nEt la biblioth\u00e8que elle-m\u00eame, temple de la m\u00e9moire fournit \u00e0 d\u2019autres encore un pr\u00e9texte pour interroger le visiteur sur sa fonction de conservation : ce dernier pourra d\u00e9couvrir le \u00ab conservatoire des horizons \u00bb, y croiser les \u00ab gardiens de m\u00e9moire \u00bb, des livres habit\u00e9s de lumi\u00e8re et d\u2019autres cousus, des livres dont le contenu est exhib\u00e9 ou effac\u00e9, d\u2019autres enfin qui nous interrogent sur la transmission de nos connaissances\u2026\n\nCette d\u00e9ambulation est une invitation au voyage, dans notre propre m\u00e9moire, qui nous construit, qui parfois s'effiloche et \u00e0 laquelle on se raccroche\u2026. Peut-\u00eatre le mur de post-it a-t-il \u00e9t\u00e9 con\u00e7u pour nous aider \u00e0 ne pas oublier\u2026 pourquoi nous sommes venus l\u00e0 ?\n\nParcours int\u00e9gr\u00e9 aux visites insolites de d\u00e9couverte du b\u00e2timent.\n\nAvec des \u0153uvres de : Marie BARBE, Didier BONNOT, Isabelle COBOS FORSTER, S\u00e9verine COLMET DAAGE, Daniel CONVENANT, Pascale de LATAILLADE, Pascale GARCIN-COQUOIN, Jean-Pierre HUBER, JUAN CARTON, Christine LEEPINLAUSKY, Lucia MAMOS-MOREAUX, Delphine MARTOCQ, MARY-BOO, C\u00e9cile ORSONI, Anne PAPALIA Anne, RENON BAREK Anne, Linda de SAINTE MARIE, Pascale SIMONET, Catherine VIDELAINE", "placename": "Biblioth\u00e8que municipale de Versailles", "program_uid": "92438768 91362789 31874545 64984403 16338151 22126321 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_memoire_155284.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "5, rue de l'Ind\u00e9pendance-Am\u00e9ricaine 78000 Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "description": "19 artistes interrogent la m\u00e9moire, dans ce lieu particuli\u00e8rement appropri\u00e9 qu'est la biblioth\u00e8que de Versailles, au travers d'installations m\u00ealant peinture, vid\u00e9o, sculpture, gravure, broderie..."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.120943, 48.802068]}, "record_timestamp": "2016-09-15T16:26:11+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "4e7ccd3f0e7911b0660813498858a3e1dd5220f6", "fields": {"latlon": [48.802068, 2.120943], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "11924388", "title": "Visite de la galerie d'honneur de l'ancien h\u00f4tel des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_visite-de-la-galerie-d-honneur-de-l-hotel-des-affaires-etrangeres_238375.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-15T16:26:11+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Biblioth\u00e8que municipale de Versailles", "timetable": "2016-09-17T10:00:00 2016-09-17T18:00:00;2016-09-18T10:00:00 2016-09-18T18:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/visite-de-la-galerie-d-honneur-de-l-hotel-des-affaires-etrangeres", "free_text": "Aujourd'hui lieu de conservation de plus de 55 000 ouvrages anciens issus, pour la plupart, des confiscations r\u00e9volutionnaires, la galerie d'honneur de l'h\u00f4tel des Affaires \u00e9trang\u00e8res a \u00e9t\u00e9 un haut lieu de la diplomatie fran\u00e7aise sous Louis XV et Louis XVI, fr\u00e9quent\u00e9 par les grands dignitaires de son \u00e9poque.\n\nConstruite en 1763, elle offre aux regards des visiteurs, tout au long de son enfilade de cinq salles, un d\u00e9cor admirablement pr\u00e9serv\u00e9 et agr\u00e9ment\u00e9 d\u2019\u0153uvres de Charles-Andr\u00e9 Van Loo, Jean-Jacques Bachelier et Louis-Nicolas Van Blarenberghe.\n\nSur place, des guides de l'office du tourisme de Versailles et le personnel de la biblioth\u00e8que se tiendront \u00e0 la disposition des personnes d\u00e9sirant b\u00e9n\u00e9ficier d'une visite guid\u00e9e ou d'informations ponctuelles.\n\nLa galerie d'honneur ayant \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre de la pr\u00e9paration des trait\u00e9s de Paris et de Versailles (1783), signant la paix et l'ind\u00e9pendance des colonies am\u00e9ricaines, c'est tout naturellement qu'elle accueille l'exposition temporaire \"L'ami am\u00e9ricain : Les Fran\u00e7ais et l'Ind\u00e9pendance am\u00e9ricaine (1775-1783)\" (5 juillet-8 octobre 2016).", "placename": "Biblioth\u00e8que municipale de Versailles", "program_uid": "92438768 91362789 31874545 64984403 16338151 22126321 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_visite-de-la-galerie-d-honneur-de-l-hotel-des-affaires-etrangeres_238375.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "5, rue de l'Ind\u00e9pendance-Am\u00e9ricaine 78000 Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "description": "Ouverture de l'\u00e9tage noble de l'ancien minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res et de la Marine."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.120943, 48.802068]}, "record_timestamp": "2016-09-15T16:26:11+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "297539f3020a3ab2698f9ec446e0c5188df08703", "fields": {"latlon": [48.802068, 2.120943], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "8023539", "title": "Visites insolites", "pricing_info": "Inscription sur place, groupes de 10 personnes maximum.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_visites-insolites_11609.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-15T16:26:11+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Biblioth\u00e8que municipale de Versailles", "timetable": "2016-09-17T11:00:00 2016-09-17T12:00:00;2016-09-17T12:00:00 2016-09-17T13:00:00;2016-09-17T13:00:00 2016-09-17T14:00:00;2016-09-17T14:00:00 2016-09-17T15:00:00;2016-09-17T15:00:00 2016-09-17T16:00:00;2016-09-17T16:00:00 2016-09-17T17:00:00;2016-09-18T11:00:00 2016-09-18T12:00:00;2016-09-18T12:00:00 2016-09-18T13:00:00;2016-09-18T13:00:00 2016-09-18T14:00:00;2016-09-18T14:00:00 2016-09-18T15:00:00;2016-09-18T15:00:00 2016-09-18T16:00:00;2016-09-18T16:00:00 2016-09-18T17:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/visites-insolites", "free_text": "Les biblioth\u00e8ques personnelles d'une reine et d'une favorite, le bureau d'un lecteur de l'au-del\u00e0, des cachettes et un d\u00e9dale de livres... Venez d\u00e9couvrir les secrets et les anecdotes qui se nichent au c\u0153ur de l'ancien H\u00f4tel des Affaires \u00e9trang\u00e8res et de la Marine de Louis XV en compagnie des biblioth\u00e9caires en charge des collections patrimoniales.\n\nLa visite permettra en outre de d\u00e9couvrir \"M\u00e9moire\", s\u00e9rie d\u2019\u0153uvres r\u00e9alis\u00e9s par\u00a0dix-neuf artistes versaillais qui se penchent\u00a0 sur ce vaste sujet \u00e0 l'occasion des Journ\u00e9es du Patrimoine, dans ce lieu particuli\u00e8rement appropri\u00e9 qu'est la Biblioth\u00e8que municipale\u00a0de Versailles.", "placename": "Biblioth\u00e8que municipale de Versailles", "program_uid": "92438768 91362789 31874545 64984403 16338151 22126321 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_visites-insolites_11609.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "5, rue de l'Ind\u00e9pendance-Am\u00e9ricaine 78000 Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "description": "Visite des coulisses de la biblioth\u00e8que municipale de Versailles."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.120943, 48.802068]}, "record_timestamp": "2016-09-15T16:26:11+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "02ded7ce3089e83121827025eb440ca9edcae1ef", "fields": {"latlon": [48.802068, 2.120943], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "16435900", "title": "L'ami am\u00e9ricain : les Fran\u00e7ais et l'Ind\u00e9pendance am\u00e9ricaine (1776-1783)", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_l-ami-americain-les-francais-et-l-independance-americaine-1776-1783_982615.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-15T16:26:11+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Biblioth\u00e8que municipale de Versailles", "timetable": "2016-09-17T10:00:00 2016-09-17T18:00:00;2016-09-18T10:00:00 2016-09-18T18:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/l-ami-americain-les-francais-et-l-independance-americaine-1776-1783", "free_text": "\u00c0 l\u2019occasion du deux-cent-quaranti\u00e8me anniversaire de la signature de la d\u00e9claration d\u2019ind\u00e9pendance des \u00c9tats-Unis d\u2019Am\u00e9rique et parall\u00e8lement \u00e0 l\u2019exposition pr\u00e9sent\u00e9e au ch\u00e2teau de Versailles, la biblioth\u00e8que municipale de Versailles \u00e9voque le r\u00f4le que jou\u00e8rent les Fran\u00e7ais dans la guerre d\u2019ind\u00e9pendance \u00e0 travers une exposition intitul\u00e9e \"L\u2019ami am\u00e9ricain : les Fran\u00e7ais et l\u2019ind\u00e9pendance am\u00e9ricaine, 1776-1783\".\n\nOrganis\u00e9e avec le soutien scientifique de la branche fran\u00e7aise des Sons of the American Revolution, de la Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise de numismatique et de M. Patrick Villiers, historien sp\u00e9cialiste de l\u2019histoire maritime, cette exposition se d\u00e9roulera dans la galerie de l\u2019h\u00f4tel des Affaires \u00e9trang\u00e8res et de la Marine, construit sous Louis XV, un des lieux o\u00f9 furent n\u00e9goci\u00e9s les trait\u00e9s de Paris et de Versailles (3 septembre 1783), qui mettent fin \u00e0 la guerre d\u2019Ind\u00e9pendance am\u00e9ricaine.\n\nDu 5 juillet au 8 octobre 2016", "placename": "Biblioth\u00e8que municipale de Versailles", "program_uid": "92438768 91362789 31874545 64984403 16338151 22126321 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_l-ami-americain-les-francais-et-l-independance-americaine-1776-1783_982615.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "5, rue de l'Ind\u00e9pendance-Am\u00e9ricaine 78000 Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "description": "\u00c9vocation en cent \u0153uvres de l'Ind\u00e9pendance des \u00c9tats-Unis, dans le d\u00e9cor et les lieux m\u00eames qui l'ont vue na\u00eetre."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.120943, 48.802068]}, "record_timestamp": "2016-09-15T16:26:11+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "2a090fdf952a6dd7a7df6159d9c67addeb83b424", "fields": {"latlon": [48.802068, 2.120943], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "20700871", "title": "D'une tablette \u00e0 l'autre : 5 000 ans d'histoire de l'\u00e9criture et de ses supports", "pricing_info": "Entr\u00e9e dans la limite des places disponibles.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_d-une-tablette-a-l-autre-5000-ans-d-histoire-de-l-ecriture-et-de-ses-supports_310869.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-15T16:26:11+00:00", "space_time_info": "Biblioth\u00e8que municipale de Versailles, le samedi 17 septembre \u00e0 16:00", "timetable": "2016-09-17T16:00:00 2016-09-17T17:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/d-une-tablette-a-l-autre-5000-ans-d-histoire-de-l-ecriture-et-de-ses-supports", "free_text": "Deux objets rectangulaires de m\u00eame taille conserv\u00e9s \u00e0 la biblioth\u00e8que : l'un retient dans l'argile la m\u00e9moire de comptes administratifs, l'autre restitue des milliers de textes \u00e0 l'encre \u00e9lectronique. Entre eux, 5 000 ans d'une inlassable recherche des solutions les plus performantes pour stocker l'information.\n\nC'est ce parcours de 5 mill\u00e9naires que le caf\u00e9 patrimoine vous propose de d\u00e9couvrir au cours d'une rencontre avec un membre du p\u00f4le patrimoine de la biblioth\u00e8que municipale de Versailles autour d'une tasse de th\u00e9 et de caf\u00e9.", "placename": "Biblioth\u00e8que municipale de Versailles", "program_uid": "92438768 91362789 31874545 64984403 16338151 22126321 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_d-une-tablette-a-l-autre-5000-ans-d-histoire-de-l-ecriture-et-de-ses-supports_310869.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-17", "address": "5, rue de l'Ind\u00e9pendance-Am\u00e9ricaine 78000 Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "description": "Le caf\u00e9-patrimoine : l'occasion d'une rencontre culturelle et patrimoniale en partageant un th\u00e9 ou un caf\u00e9."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.120943, 48.802068]}, "record_timestamp": "2016-09-15T16:26:11+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "f101215b9034a9be307984694c78ebcc170b2e5e", "fields": {"latlon": [48.802068, 2.120943], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "81035044", "title": "Visite de la galerie d'honneur de l'ancien minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res et de la Marine", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_visite-de-la-galerie-d-honneur-de-l-hotel-des-affaires-etrangeres_933_557611.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-15T16:30:25+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Biblioth\u00e8que municipale de Versailles", "timetable": "2016-09-17T10:30:00 2016-09-17T12:00:00;2016-09-17T14:30:00 2016-09-17T17:00:00;2016-09-18T14:30:00 2016-09-18T17:00:00;2016-09-18T10:30:00 2016-09-18T12:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/visite-de-la-galerie-d-honneur-de-l-hotel-des-affaires-etrangeres_933", "free_text": "Aujourd'hui lieu de conservation de plus de 55 000 ouvrages anciens issus, pour la plupart, des confiscations r\u00e9volutionnaires, la galerie d'honneur de l'H\u00f4tel des Affaires \u00e9trang\u00e8res a \u00e9t\u00e9 un haut lieu de la diplomatie fran\u00e7aise sous Louis XV et Louis XVI, fr\u00e9quent\u00e9 par les grands dignitaires de son \u00e9poque.\n\nConstruite en 1763, elle offre aux regards des visiteurs, tout au long de son enfilade de cinq salles, un d\u00e9cor admirablement pr\u00e9serv\u00e9 et agr\u00e9ment\u00e9 d\u2019\u0153uvres de Charles-Andr\u00e9 Van Loo, Jean-Jacques Bachelier et Louis-Nicolas Van Blarenberghe.\n\nSur place, des guides de l'office du tourisme de Versailles et le personnel de la biblioth\u00e8que se tiendront \u00e0 la disposition des personnes d\u00e9sirant b\u00e9n\u00e9ficier d'une visite guid\u00e9e ou d'informations ponctuelles.\n\nLa galerie d'honneur ayant \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre de la pr\u00e9paration des trait\u00e9s de Paris et de Versailles (1783), signant la paix et l'ind\u00e9pendance des colonies am\u00e9ricaines, c'est tout naturellement qu'elle accueille l'exposition temporaire \"L'ami am\u00e9ricain : Les Fran\u00e7ais et l'Ind\u00e9pendance am\u00e9ricaine (1775-1783)\" (5 juillet-8 octobre 2016)", "placename": "Biblioth\u00e8que municipale de Versailles", "program_uid": "92438768 91362789 31874545 64984403 16338151 22126321 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_visite-de-la-galerie-d-honneur-de-l-hotel-des-affaires-etrangeres_933_557611.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "5, rue de l'Ind\u00e9pendance-Am\u00e9ricaine 78000 Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "description": "Ouverture de l'\u00e9tage noble de l'h\u00f4tel des Affaires \u00e9trang\u00e8res, ancien minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res et de la Marine."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.120943, 48.802068]}, "record_timestamp": "2016-09-15T16:30:25+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "abb9f3638a3ae9a37500159600423e46e3bcc240", "fields": {"latlon": [48.799641, 2.139502], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "37437914", "title": "Visites comment\u00e9es de la pr\u00e9fecture des Yvelines", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_vistes-commentees-de-la-prefecture-des-yvelines_821215.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-16T15:38:51+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 H\u00f4tel du d\u00e9partement et de la pr\u00e9fecture des Yvelines", "timetable": "2016-09-17T14:00:00 2016-09-17T17:00:00;2016-09-18T10:30:00 2016-09-18T12:00:00;2016-09-18T14:00:00 2016-09-18T17:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/vistes-commentees-de-la-prefecture-des-yvelines", "free_text": "Inaugur\u00e9 en 1867, l'h\u00f4tel du d\u00e9partement abrite aujourd'hui les services de la pr\u00e9fecture et du conseil d\u00e9partemental des Yvelines.\n\nLes guide-conf\u00e9renciers de l'office de tourisme de Versailles apportent un \u00e9clairage sur la riche histoire de ce b\u00e2timent \u00e9rig\u00e9 sur l'emplacement du chenil royal pour abriter la pr\u00e9fecture de Seine-et-Oise.", "placename": "H\u00f4tel du d\u00e9partement et de la pr\u00e9fecture des Yvelines", "program_uid": "92438768 91362789 31874545 64984403 16338151 22126321 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_vistes-commentees-de-la-prefecture-des-yvelines_821215.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "11-13, avenue de Paris, Versailles, 78000, Ile-de-France, Yvelines", "description": "D\u00e9couverte de l'histoire de ce b\u00e2timent par les guide-conf\u00e9renciers de l'office de tourime de Versailles."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.139502, 48.799641]}, "record_timestamp": "2016-09-16T15:38:51+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "fad07df7ae5bf9a851d37e52a51cc76c251e4590", "fields": {"latlon": [48.799641, 2.139502], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "51458812", "title": "Visites libres de la pr\u00e9fecture des Yvelines et de l'h\u00f4tel du d\u00e9partement", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_visites-libres-de-la-prefecture-des-yvelines-et-de-l-hotel-du-departement_989203.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-16T15:39:00+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 H\u00f4tel du d\u00e9partement et de la pr\u00e9fecture des Yvelines", "timetable": "2016-09-17T14:00:00 2016-09-17T18:00:00;2016-09-18T10:00:00 2016-09-18T18:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/visites-libres-de-la-prefecture-des-yvelines-et-de-l-hotel-du-departement", "free_text": "\u00c0 travers les nombreuses pi\u00e8ces ouvertes au public (salons et bureaux du corps pr\u00e9fectoral), les visiteurs peuvent d\u00e9couvrir la riche histoire de ce b\u00e2timent et le r\u00f4le des services de l'\u00c9tat dans les Yvelines.", "placename": "H\u00f4tel du d\u00e9partement et de la pr\u00e9fecture des Yvelines", "program_uid": "92438768 91362789 31874545 64984403 16338151 22126321 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_visites-libres-de-la-prefecture-des-yvelines-et-de-l-hotel-du-departement_989203.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "11-13, avenue de Paris, Versailles, 78000, Ile-de-France, Yvelines", "description": "Inaugur\u00e9 en 1867, l'h\u00f4tel du d\u00e9partement abrite aujourd'hui les services de la pr\u00e9fecture et du conseil d\u00e9partemental."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.139502, 48.799641]}, "record_timestamp": "2016-09-16T15:39:00+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "afdf736e2816624478f1de5728c3ff2de012cb8c", "fields": {"latlon": [48.797968, 2.129403], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "57695619", "title": "Visite libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_a-decouvrir-pendant-les-jep_277_217779.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-16T15:39:30+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Caserne de Cro\u00ff", "timetable": "2016-09-17T10:00:00 2016-09-17T18:00:00;2016-09-18T10:00:00 2016-09-18T18:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/a-decouvrir-pendant-les-jep_277", "free_text": "Le site du cercle de Cro\u00ff est l\u2019ancien h\u00f4tel des gardes du Roi, construit par le duc de Noailles et achev\u00e9 en 1731\\. \u0090\u00c0 partir de la Restauration, la caserne abrite des unit\u00e9s de cavalerie puis, \u00e0 partir de 1945, un d\u00e9tachement du Women\u2019s Royal Army Corps. Elle est d\u00e9volue par la suite au personnel f\u00e9minin de l\u2019Arm\u00e9e de Terre o\u00f9 des centaines de jeunes filles engag\u00e9es volontaires y suivent un entra\u00eenement rigoureux. La fa\u00e7ade d'entr\u00e9e sur la rue Royale et la porte monumentale sur l'avenue de Sceaux sont class\u00e9es au titre des monuments historiques depuis 1929.", "placename": "Caserne de Cro\u00ff", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_a-decouvrir-pendant-les-jep_277_217779.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "30, avenue de Sceaux, 78000, Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "description": "Visite libre."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.129403, 48.797968]}, "record_timestamp": "2016-09-16T15:39:30+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "4deb6be3885082d7993341ad5ef44ded0f9e4ced", "fields": {"latlon": [48.797968, 2.129403], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "24192575", "title": "Animations musicales", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_animations-musicales_174_920530.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-16T15:39:31+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Caserne de Cro\u00ff", "timetable": "2016-09-17T16:00:00 2016-09-17T17:00:00;2016-09-18T16:00:00 2016-09-18T17:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/animations-musicales_174", "free_text": "Le site du cercle de Cro\u00ff est l\u2019ancien h\u00f4tel des gardes du Roi, construit par le duc de Noailles et achev\u00e9 en 1731\\. \u0090\u00c0 partir de la Restauration, la caserne abrite des unit\u00e9s de cavalerie puis, \u00e0 partir de 1945, un d\u00e9tachement du Women\u2019s Royal Army Corps. Elle est d\u00e9volue par la suite au personnel f\u00e9minin de l\u2019Arm\u00e9e de Terre o\u00f9 des centaines de jeunes filles engag\u00e9es volontaires y suivent un entra\u00eenement rigoureux. La fa\u00e7ade d'entr\u00e9e sur la rue Royale et la porte monumentale sur l'avenue de Sceaux sont class\u00e9es au titre des monuments historiques depuis 1929.", "placename": "Caserne de Cro\u00ff", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_animations-musicales_174_920530.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "30, avenue de Sceaux, 78000, Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "description": "Aubade jou\u00e9e par un quatuor \u00e0 cordes du conservatoire militaire de l\u2019arm\u00e9e de terre."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.129403, 48.797968]}, "record_timestamp": "2016-09-16T15:39:31+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "2558bc2fdb4fb7e34acbc10a838757d0c7f61ee3", "fields": {"latlon": [48.797968, 2.129403], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Conf\u00e9rence.", "title": "Conf\u00e9rence sur la bataille de Verdun", "region": "\u00cele-de-France", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-16T15:39:31+00:00", "space_time_info": "Caserne de Cro\u00ff, le samedi 17 septembre \u00e0 15:00", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "link": "http://openagenda.com/event/conference-sur-la-bataille-de-verdun", "placename": "Caserne de Cro\u00ff", "department": "Yvelines", "timetable": "2016-09-17T15:00:00 2016-09-17T16:30:00", "date_end": "2016-09-17", "address": "30, avenue de Sceaux, 78000, Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "uid": "64275420"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.129403, 48.797968]}, "record_timestamp": "2016-09-16T15:39:31+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "2d3bc20ecd360605126bdcd33685d37979529362", "fields": {"latlon": [48.797968, 2.129403], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Conf\u00e9rence.", "title": "Conf\u00e9rence sur l\u2019\u00e9pop\u00e9e de la deuxi\u00e8me division blind\u00e9e", "region": "\u00cele-de-France", "date_start": "2016-09-18", "updated_at": "2016-09-16T15:40:01+00:00", "space_time_info": "Caserne de Cro\u00ff, le dimanche 18 septembre \u00e0 15:00", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "link": "http://openagenda.com/event/conference-sur-l-epopee-de-la-deuxieme-division-blindee", "placename": "Caserne de Cro\u00ff", "department": "Yvelines", "timetable": "2016-09-18T15:00:00 2016-09-18T16:00:00", "date_end": "2016-09-18", "address": "30, avenue de Sceaux, 78000, Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "uid": "5676934"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.129403, 48.797968]}, "record_timestamp": "2016-09-16T15:40:01+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "badfcdbcf5909853d7800b552cb3283bd12238fc", "fields": {"latlon": [48.807908, 2.129413], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Visite libre.", "title": "Visite libre", "region": "\u00cele-de-France", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-16T15:43:03+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 \u00c9glise Notre-Dame", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "link": "http://openagenda.com/event/visite-libre_64887", "placename": "\u00c9glise Notre-Dame", "department": "Yvelines", "timetable": "2016-09-17T08:30:00 2016-09-17T20:00:00;2016-09-18T08:30:00 2016-09-18T20:00:00", "date_end": "2016-09-18", "address": "35, rue de la Paroisse, 78000, Versailles", "uid": "40605431"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.129413, 48.807908]}, "record_timestamp": "2016-09-16T15:43:03+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "d529c7170c76fa91bdfc4e720827cb84bf23082a", "fields": {"latlon": [48.800568, 2.130793], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Visite libre.", "title": "Visite libre", "region": "\u00cele-de-France", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-16T15:43:04+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Chapelle Notre-Dame-des-Arm\u00e9es", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "link": "http://openagenda.com/event/visite-libre_8501", "placename": "Chapelle Notre-Dame-des-Arm\u00e9es", "department": "Yvelines", "timetable": "2016-09-17T14:00:00 2016-09-17T17:00:00;2016-09-18T14:00:00 2016-09-18T18:00:00", "date_end": "2016-09-18", "address": "4, impasse des Gendarmes, Versailles, 78000, Ile-de-France, Yvelines", "uid": "74652393"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.130793, 48.800568]}, "record_timestamp": "2016-09-16T15:43:04+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "c5cd7d026a92899549847ffb47945d8403454917", "fields": {"latlon": [48.801278, 2.146314], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "74968259", "title": "Visite libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_a-decouvrir-pour-les-jep_533_139778.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-16T15:43:49+00:00", "space_time_info": "du samedi 17 septembre au dimanche 18 septembre \u00e0 Maison des Musiciens Italiens", "timetable": "2016-09-17T14:00:00 2016-09-17T18:00:00;2016-09-18T11:00:00 2016-09-18T18:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/a-decouvrir-pour-les-jep_533", "free_text": "La Maison des musiciens Italiens, de style rocaille, est \u00e9rig\u00e9e en 1752 \u00e0 Versailles par Jacques Hardouin-Mansart de Sagonne (architecte de la cath\u00e9drale Saint-Louis) pour la comtesse d'Argenson. Le domaine est occup\u00e9 plus tard par Madame de Marsan, gouvernante des Enfants de France sous Louis XV. Elle le c\u00e8de au botaniste Louis-Guillaume Le Monnier qui cr\u00e9e une p\u00e9pini\u00e8re derri\u00e8re la maison. La maison est class\u00e9e au titre des monuments historiques le 2 novembre 1976\\. Elle est acquise par la Ville en 1978 et restaur\u00e9e avec des faux marbres d\u2019esprit italien. Les Compagnons du Tour de France y \u00e9tablissent leur si\u00e8ge et leur mus\u00e9e d\u00e8s 1986.", "placename": "Maison des Musiciens Italiens", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_a-decouvrir-pour-les-jep_533_139778.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-18", "address": "15, rue Champ-Lagarde, 78000, Versailles", "description": "Visite libre."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.146314, 48.801278]}, "record_timestamp": "2016-09-16T15:43:49+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "dca075e70b9f9753947950fac0490cb4332ef286", "fields": {"latlon": [48.806978, 2.135363], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "38100041", "title": "Visite comment\u00e9e", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_a-decouvrir-pendant-les-jep_808258.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-16T15:44:02+00:00", "space_time_info": "le samedi 17 septembre \u00e0 Acad\u00e9mie des sciences morales, des lettres et des arts", "timetable": "2016-09-17T10:00:00 2016-09-17T12:00:00;2016-09-17T14:00:00 2016-09-17T18:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/a-decouvrir-pendant-les-jep", "free_text": "L\u2019acad\u00e9mie est install\u00e9e dans l\u2019ancien oratoire des s\u0153urs de l\u2019h\u00f4pital Richaud. L\u2019oratoire est am\u00e9nag\u00e9 en 1870 sur les dessins de l\u2019architecte Gustave B\u00e9rand et renferme un remarquable d\u00e9cor de boiseries en bois naturel cir\u00e9es d\u2019inspiration XVIIIe si\u00e8cle. Restaur\u00e9 en 2014 et 2015, l\u2019ancien oratoire devient le si\u00e8ge de l\u2019Acad\u00e9mie des sciences morales, des lettres et des arts de Versailles et d\u2019\u00cele-de-France. L\u2019Acad\u00e9mie de Versailles fait partie des 31 acad\u00e9mies des provinces cr\u00e9\u00e9es, pour la plupart, avant la R\u00e9volution fran\u00e7aise.", "placename": "Acad\u00e9mie des sciences morales,des lettres et des arts", "program_uid": "92438768 22126321 16338151 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_a-decouvrir-pendant-les-jep_808258.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-17", "address": "5, rue Richaud - B\u00e2timent H1, 78000, Versailles", "description": "Visites guid\u00e9es de l'Acad\u00e9mie des sciences morales, des lettres et des arts de Versailles et d'\u00cele-de-France"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.135363, 48.806978]}, "record_timestamp": "2016-09-16T15:44:02+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "c02732d010889f4c94cd44ce4fd9d3cd533b8649", "fields": {"latlon": [48.806978, 2.135363], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "40575514", "title": "Visite libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_a-decouvrir-pour-les-jep_435_465410.jpg", "date_start": "2016-09-17", "updated_at": "2016-09-16T15:45:40+00:00", "space_time_info": "le samedi 17 septembre \u00e0 Acad\u00e9mie des sciences morales, des lettres et des arts", "timetable": "2016-09-17T10:00:00 2016-09-17T12:00:00;2016-09-17T14:00:00 2016-09-17T18:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/a-decouvrir-pour-les-jep_435", "free_text": "L\u2019acad\u00e9mie est install\u00e9e dans l\u2019ancien oratoire des s\u0153urs de l\u2019H=h\u00f4pital Richaud. L\u2019oratoire est am\u00e9nag\u00e9 en 1870 sur les dessins de l\u2019architecte Gustave B\u00e9rand et renferme un remarquable d\u00e9cor de boiseries en bois naturel cir\u00e9es d\u2019inspiration XVIIIe si\u00e8cle.\n\nRestaur\u00e9 en 2014 et 2015, l\u2019ancien oratoire devient le si\u00e8ge de l\u2019Acad\u00e9mie des sciences morales, des lettres et des arts de Versailles et d\u2019\u00cele-de-France. L\u2019Acad\u00e9mie de Versailles fait partie des 31 acad\u00e9mies des provinces cr\u00e9\u00e9es, pour la plupart, avant la R\u00e9volution Fran\u00e7aise.", "placename": "Acad\u00e9mie des sciences morales,des lettres et des arts", "program_uid": "92438768 16338151 22126321 91362789 64984403 31874545 30291675 39331700", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_a-decouvrir-pour-les-jep_435_465410.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-09-17", "address": "5, rue Richaud - B\u00e2timent H1, 78000, Versailles", "description": "Visites libres de l'Acad\u00e9mie des sciences morales, des lettres et des arts de Versailles et d'\u00cele-de-France."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.135363, 48.806978]}, "record_timestamp": "2016-09-16T15:45:40+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "a64f874b82273c5b96af2bfeadc24dcef83d9e2b", "fields": {"latlon": [48.802638, 2.123393], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "64682640", "title": "R\u00e9union publique \u00e0 Versailles (78)", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_reunion-publique-a-versailles-78_347255.jpg", "date_start": "2016-10-10", "updated_at": "2016-09-23T10:13:23+00:00", "space_time_info": "Palais des congr\u00e8s de Versailles, 10 rue de la Chancellerie, 78000 Versailles, le lundi 10 octobre \u00e0 19:30", "timetable": "2016-10-10T19:30:00 2016-10-10T22:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/reunion-publique-a-versailles-78", "placename": "Palais des congr\u00e8s de Versailles,10 rue de la Chancellerie,78000 Versailles", "program_uid": "40880566 23485037", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_reunion-publique-a-versailles-78_347255.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-10-10", "address": "Palais des congr\u00e8s de Versailles, 10 rue de la Chancellerie, 78000 Versailles", "description": "R\u00e9union publique de Fran\u00e7ois Fillon"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.123393, 48.802638]}, "record_timestamp": "2016-09-23T10:13:23+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "799edc9fc3910b47dff89136846ee2fa3262631f", "fields": {"latlon": [48.808058, 2.134153], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "79768829", "title": "Exposition \"Architecture passions, 40 ans de cr\u00e9ation \u2013 Wilmotte et Associ\u00e9s\"", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_exposition-architecture-passions-40-ans-de-creation-wilmotte-et-associes_16599.jpg", "date_start": "2016-10-13", "updated_at": "2016-10-03T10:35:02+00:00", "space_time_info": "du jeudi 13 octobre au dimanche 16 octobre \u00e0 Espace Richaud", "timetable": "2016-10-14T12:00:00 2016-10-14T19:00:00;2016-10-15T12:00:00 2016-10-15T19:00:00;2016-10-16T12:00:00 2016-10-16T19:00:00;2016-10-13T12:00:00 2016-10-13T19:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/exposition-architecture-passions-40-ans-de-creation-wilmotte-et-associes", "free_text": "Internationale, multiculturelle et multilingue, l'Agence _Wilmotte &amp; Associ\u00e9s_ et ses 230 collaborateurs \u0153uvrent dans cinq domaines :\n\n- l'architecture  \n- l'urbanisme  \n- le design  \n- la mus\u00e9ographie  \n- l'architecture d'int\u00e9rieur.\n\nDes stades aux tours, des mus\u00e9es aux chais, du design aux grands projets urbains... depuis plus de 40 ans, ces architectes sillonnent le monde \u00e0 la d\u00e9couverte de nouveaux territoires d'expression.\n\nL'Agence propose cette ann\u00e9e une exposition permettant de d\u00e9couvrir le travail et le savoir faire de Jean-Michel Wilmotte, dans le cadre d\u2019op\u00e9rations associant \u00e9troitement r\u00e9habilitation du patrimoine et cr\u00e9ation architecturale. Ce sera aussi l\u2019occasion de revenir sur le chantier de l'Espace Richaud.\n\nCette exposition illustre parfaitement le th\u00e8me de la \u00ab\u00a0Greffe architecturale\u00a0\u00bb qui en est le fil conducteur \u00e0 Versailles.", "placename": "Espace Richaud", "program_uid": "61985351 30291675 90014930", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_exposition-architecture-passions-40-ans-de-creation-wilmotte-et-associes_16599.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-10-16", "address": "78 boulevard de la Reine, 78000 Versailles", "description": "L'Agence Wilmotte &amp; Associ\u00e9s pr\u00e9sente du 17 septembre au 27 novembre ses derniers projets et coups de c\u0153ur."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.134153, 48.808058]}, "record_timestamp": "2016-10-03T10:35:02+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "85d3ddd76cd96770b2ac324c4caf4c05dd368164", "fields": {"uid": "27045544", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_house-1-12-cities-une-experimentation-pedagogique-innovante-a-versailles_675565.jpg", "updated_at": "2016-10-03T13:46:49+00:00", "free_text": "L\u2019Ecole nationale sup\u00e9rieure d\u2019architecture de Versailles (ENSA-V) pr\u00e9sente le projet HOUSE 1 \u2013 12 CITIES r\u00e9alis\u00e9 par une \u00e9quipe d'\u00e9tudiants dans le cadre d\u2019une exp\u00e9rimentation p\u00e9dagogique franco-suisse. Le public est invit\u00e9 \u00e0 d\u00e9couvrir cette r\u00e9alisation dans la cour des Fontaines de la Petite \u00e9curie du Roy.\n\nHOUSE 1 \u2013 12 CITIES est un projet d\u2019exp\u00e9rimentation p\u00e9dagogique men\u00e9 par l\u2019ENSA-V et l\u2019Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL). 34 \u00e9tudiants fran\u00e7ais et suisses, dirig\u00e9e par les architectes et enseignants C\u00e9dric Libert, Edouard Cabay et Ga\u00ebtan Brunet, en collaboration avec Peaks architectes et Nelson Larroque, ont r\u00e9alis\u00e9 une structure en bois \u00e0 l\u2019\u00e9chelle 1/1, sur une surface de 300 m\u00b2. Au sein de la structure, 12 espaces ont \u00e9t\u00e9 am\u00e9nag\u00e9s, selon une r\u00e9interpr\u00e9tation des \u00ab12 villes id\u00e9ales\u00bb, contes \u00e9crits au d\u00e9but des ann\u00e9es 70 par Superstudio, un groupe d\u2019architectes radicaux italiens.\n\nConstruite dans un premier temps \u00e0 l\u2019EPFL \u00e0 Lausanne au printemps 2016, la structure a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mont\u00e9e pour \u00eatre remont\u00e9e et transform\u00e9e \u00e0 l\u2019 ENSA-V \u00e0 Versailles en septembre. L\u2019\u00e9quipe a relev\u00e9 le d\u00e9fi de b\u00e2tir une nouvelle forme en r\u00e9utilisant l\u2019ensemble des \u00e9l\u00e9ments de la premi\u00e8re version.\n\nCet exercice d\u2019\u00e9criture architecturale, entre r\u00e9interpr\u00e9tation de textes th\u00e9oriques, gestion de chantier et apprentissage du projet par la fabrication, constitue une exp\u00e9rience p\u00e9dagogique et constructive innovante.", "latlon": [48.801928, 2.126823], "city": "Versailles", "title": "Visite architecturale \"HOUSE 1 - 12 CITIES : une exp\u00e9rimentation p\u00e9dagogique innovante\"", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre (contr\u00f4le d'acc\u00e8s)", "date_start": "2016-10-15", "department": "Yvelines", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_house-1-12-cities-une-experimentation-pedagogique-innovante-a-versailles_675565.jpg", "date_end": "2016-10-16", "description": "Structure en bois r\u00e9alis\u00e9e par une \u00e9quipe d'\u00e9tudiants dans le cadre d'un projet men\u00e9 par l'Ecole nationale sup\u00e9rieure d'architecture de Versailles et l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne", "tags": ",Exp\u00e9rimentation Projet Structure Bois Architecture Superstudio Fabrication", "space_time_info": "du samedi 15 octobre au dimanche 16 octobre \u00e0 \u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'architecture de Versailles", "timetable": "2016-10-15T14:00:00 2016-10-15T18:00:00;2016-10-16T14:00:00 2016-10-16T18:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/house-1-12-cities-une-experimentation-pedagogique-innovante-a-versailles", "address": "5 Avenue de Sceaux, 78000 Versailles", "lang": "fr", "placename": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'architecture de Versailles", "region": "\u00cele-de-France", "program_uid": "61985351 30291675 90014930"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.126823, 48.801928]}, "record_timestamp": "2016-10-03T13:46:49+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "be8a63045b53f92a083c5eaeb2c531eb4c23a6cb", "fields": {"uid": "97891211", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_architectures-comparees_475884.jpg", "updated_at": "2016-10-06T14:55:42+00:00", "free_text": "L\u2019exposition \u00ab Architectures compar\u00e9es \u00bb pr\u00e9sente une s\u00e9lection de travaux d\u2019\u00e9tudiants de l\u2019ENSA-V r\u00e9alis\u00e9s lors du 2\u00e8me semestre de 2016\\. Con\u00e7ue comme un cabinet de curiosit\u00e9s, elle r\u00e9unit des documents, dessins, plans, perspectives ou maquettes juxtapos\u00e9s pour former des ensembles coh\u00e9rents.\n\nSophie Delhay et Martial Marquet, architectes et enseignants \u00e0 l\u2019ENSA-V, proposent une exposition qui n\u2019est ni exhaustive, ni progressive, mais au contraire spontan\u00e9e, imm\u00e9diate, intense et riche, comme peut l\u2019\u00eatre l\u2019entr\u00e9e dans une \u00e9cole d\u2019architecture pour les \u00e9tudiants de 1\u00e8re ann\u00e9e.\n\nLes projets d\u2019\u00e9tudiants n\u2019y sont pas pr\u00e9sent\u00e9s dans leur int\u00e9gralit\u00e9 ni class\u00e9s selon une progression dans le cursus ; ils sont plut\u00f4t rassembl\u00e9s par mode de repr\u00e9sentation, par \u00e9chelle, par format ou encore par couleur.\n\nCette exposition est l\u2019occasion de pr\u00e9senter des documents rarement vus \u00e0 leur \u00e9chelle r\u00e9elle, souvent vite d\u00e9croch\u00e9s et oubli\u00e9s \u00e0 la fin d\u2019un semestre par les \u00e9tudiants eux-m\u00eames, alors qu\u2019ils ont pourtant n\u00e9cessit\u00e9 de nombreuses heures de travail et d\u00e9montrent l\u2019acquisition des outils n\u00e9cessaires au m\u00e9tier d\u2019architecte.\n\nIl s'agit d'un \u00ab arr\u00eat sur image \u00bb de la production de l\u2019\u00e9cole qui permet d\u2019appr\u00e9hender la diversit\u00e9 des approches et des enseignements coexistant et se compl\u00e9tant dans un m\u00eame lieu.\n\nExposition pr\u00e9sent\u00e9e jusqu'au 28 octobre 2016, du lundi au vendredi, 10h-12h / 14h-17h.", "latlon": [48.801928, 2.126823], "city": "Versailles", "title": "Exposition \"Architectures compar\u00e9es\"", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre (contr\u00f4le d'acc\u00e8s)", "date_start": "2016-10-13", "department": "Yvelines", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_architectures-comparees_475884.jpg", "date_end": "2016-10-14", "description": "Exposition de travaux d'\u00e9tudiants de l'ENSA-V r\u00e9alis\u00e9s lors du 2e semestre 2016", "tags": "architecture,travaux,projets,\u00e9tudiants,repr\u00e9sentation,maquette,echelle,axonom\u00e9trie,dessin,plan,m\u00e9moire,projet de fin d'\u00e9tudes,perspectives", "space_time_info": "du jeudi 13 octobre au vendredi 14 octobre \u00e0 \u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'architecture de Versailles", "timetable": "2016-10-13T10:00:00 2016-10-13T12:00:00;2016-10-13T14:00:00 2016-10-13T17:00:00;2016-10-14T10:00:00 2016-10-14T12:00:00;2016-10-14T14:00:00 2016-10-14T17:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/architectures-comparees", "address": "5 Avenue de Sceaux, 78000 Versailles", "lang": "fr", "placename": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'architecture de Versailles", "region": "\u00cele-de-France", "program_uid": "61985351 30291675 90014930"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.126823, 48.801928]}, "record_timestamp": "2016-10-06T14:55:42+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "5d69fe25542b8926b966c5379cd0127b303157bd", "fields": {"uid": "45846913", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_promenade-urbaine-archicache-un-parcours-contemporain-dans-le-quartier-des-chantiers-a-versailles_166208.jpg", "updated_at": "2016-10-11T10:05:09+00:00", "free_text": "_Pendant les journ\u00e9es nationales de l'architecture, participez \u00e0 la plus grande chasse au tr\u00e9sor qui existe actuellement, le geocaching, et d\u00e9couvrez des architectures et des paysages quotidiens, ignor\u00e9s ou parfois m\u00e9connus._\n\nLe CAUE des Yvelines propose un parcours g\u00e9o caches \u00e0 Versailles. Ces caches r\u00e9v\u00e8lent des lieux remarquables dans le quartier des Chantiers, au Sud de la ville. Dissimul\u00e9es autour de b\u00e2timents embl\u00e9matiques, les g\u00e9o caches vous permettront de reconna\u00eetre que Versailles s\u2019appr\u00e9cie aussi \u00e0 travers son patrimoine architectural contemporain.\n\n**Pour acc\u00e9der \u00e0 chacune des notices des caches de ce parcours :**\n\n*   Connectez-vous ou cr\u00e9ez votre profil de g\u00e9ocacheur gratuitement sur le site[www.geocaching.com](https://www.geocaching.com/play/search) \u00ae\n*   T\u00e9l\u00e9chargez gratuitement l'application mobile (AppleStore, Google Play) : c:geo / geocaching\n*   Retrouvez des tutoriels d\u00e9j\u00e0 existants, vous expliquant le fonctionnement des applications et les \u00e9tapes de la recherche des caches : [Tutoriel 1](https://tofgeocaching.wordpress.com/2012/02/24/logiciel-geocaching-android-cgeo/) /[Tutoriel 2](http://www.nature-obsession.fr/technologie/trouver-premiere-geocache-grace-application-cgeo.html)", "latlon": [48.795708, 2.135893], "city": "Versailles", "title": "Promenade urbaine \"Archicache : un parcours contemporain dans le quartier des Chantiers \u00e0 Versailles\"", "pricing_info": "Rendez-vous sur votre application mobile gratuite Geocaching", "date_start": "2016-10-13", "department": "Yvelines", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_promenade-urbaine-archicache-un-parcours-contemporain-dans-le-quartier-des-chantiers-a-versailles_166208.jpg", "date_end": "2016-10-16", "description": "Promenade dans le sud de Versailles", "tags": "promenade,architecture contemporaine,famille,versailles,diaconnesses,\u00e9tangs gobert,chantiers", "space_time_info": "du jeudi 13 octobre au dimanche 16 octobre \u00e0 Versailles Sud", "timetable": "2016-10-13T07:00:00 2016-10-13T07:00:00;2016-10-14T07:00:00 2016-10-14T07:00:00;2016-10-15T07:00:00 2016-10-15T07:00:00;2016-10-16T07:00:00 2016-10-16T07:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/promenade-urbaine-archicache-un-parcours-contemporain-dans-le-quartier-des-chantiers-a-versailles", "address": "Gare des chantiers, 78000 Versailles", "lang": "fr", "placename": "Versailles Sud", "region": "\u00cele-de-France", "program_uid": "61985351 30291675 90014930 7454155"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.135893, 48.795708]}, "record_timestamp": "2016-10-11T10:05:09+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "8c3759c2a4709f76ea62f7a61f75f7ed5b9633c8", "fields": {"uid": "59812041", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_promenade-urbaine-archicache-un-parcours-contemporain-dans-le-quartier-de-clagny-a-versailles_303520.jpg", "updated_at": "2016-10-11T10:05:26+00:00", "free_text": "_Pendant les journ\u00e9es nationales de l'architecture, participez \u00e0 la plus grande chasse au tr\u00e9sor qui existe actuellement, le geocaching, et d\u00e9couvrez des architectures et des paysages quotidiens, ignor\u00e9s ou parfois m\u00e9connus._\n\nLe CAUE des Yvelines propose un parcours g\u00e9o caches \u00e0 Versailles. Ces caches r\u00e9v\u00e8lent des lieux remarquables dans le quartier de Clagny, au Nord de la ville. Dissimul\u00e9es autour de b\u00e2timents embl\u00e9matiques, les g\u00e9o caches vous permettront de reconna\u00eetre que Versailles s\u2019appr\u00e9cie aussi \u00e0 travers son patrimoine architectural contemporain.\n\n**Pour acc\u00e9der \u00e0 chacune des notices des caches de ce parcours :**\n\n*   Connectez-vous ou cr\u00e9ez votre profil de g\u00e9ocacheur gratuitement sur le site [www.geocaching.com](https://www.geocaching.com/play/search) \u00ae\n*   T\u00e9l\u00e9chargez gratuitement l'application mobile (AppleStore, Google Play) : c:geo / geocaching\n*   Retrouvez des tutoriels d\u00e9j\u00e0 existants, vous expliquant le fonctionnement des applications et les \u00e9tapes de la recherche des caches : [Tutoriel 1](https://tofgeocaching.wordpress.com/2012/02/24/logiciel-geocaching-android-cgeo/) /[Tutoriel 2](http://www.nature-obsession.fr/technologie/trouver-premiere-geocache-grace-application-cgeo.html)", "latlon": [48.80148, 2.130135], "city": "Versailles", "title": "Promenade urbaine \"Archicache : un parcours contemporain dans le quartier de Clagny \u00e0 Versailles\"", "pricing_info": "Rendez-vous sur votre application mobile gratuite Geocaching", "date_start": "2016-10-13", "department": "Yvelines", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_promenade-urbaine-archicache-un-parcours-contemporain-dans-le-quartier-de-clagny-a-versailles_303520.jpg", "date_end": "2016-10-16", "description": "Promenade dans le nord de Versailles", "tags": "promenade,architecture contemporaine,famille,versailles,clagny,gymnase mique,la fresque,osmoth\u00e8que", "space_time_info": "du jeudi 13 octobre au dimanche 16 octobre \u00e0 Versailles nord", "timetable": "2016-10-13T07:00:00 2016-10-13T07:00:00;2016-10-14T07:00:00 2016-10-14T07:00:00;2016-10-15T07:00:00 2016-10-15T07:00:00;2016-10-16T07:00:00 2016-10-16T07:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/promenade-urbaine-archicache-un-parcours-contemporain-dans-le-quartier-de-clagny-a-versailles", "address": "Quartier de Clagny, 78000 Versailles", "lang": "fr", "placename": "Versailles nord", "region": "\u00cele-de-France", "program_uid": "61985351 30291675 90014930 7454155"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.130135, 48.80148]}, "record_timestamp": "2016-10-11T10:05:26+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "292c621061672f855049bde2fa46d5cf1901ba40", "fields": {"latlon": [48.795168, 2.138624], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "50648607", "title": "Alain Jupp\u00e9 \u00e0 la rencontre des acteurs du march\u00e9 de l'automobile", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_alain-juppe-a-la-rencontre-des-acteurs-du-marche-de-l-automobile_264736.jpg", "date_start": "2016-10-14", "updated_at": "2016-10-13T15:29:35+00:00", "space_time_info": "Parc des expositions, le vendredi 14 octobre \u00e0 14:30", "timetable": "2016-10-14T14:30:00 2016-10-14T16:30:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/alain-juppe-a-la-rencontre-des-acteurs-du-marche-de-l-automobile", "placename": "Parc des expositions", "program_uid": "52044189 23485037", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_alain-juppe-a-la-rencontre-des-acteurs-du-marche-de-l-automobile_264736.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2016-10-14", "address": "Porte de Versailles, 1, place de la porte de Versailles", "description": "Visite du Mondial de l\u2019automobile 2016"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.138624, 48.795168]}, "record_timestamp": "2016-10-13T15:29:35+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "dd4f6cde72bfbd6868cc6327592accd722d19ee1", "fields": {"latlon": [48.804138, 2.162324], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "P\u00e9pini\u00e8re d'entreprises Grand Parc \u00e0 Versailles", "placename": "P\u00e9pini\u00e8re d'entreprise Grand Parc", "date_end": "2016-09-19", "date_start": "2016-09-19", "updated_at": "2016-10-14T11:44:11+00:00", "space_time_info": "P\u00e9pini\u00e8re d'entreprise Grand Parc, le lundi 19 septembre \u00e0 11:30", "program_uid": "51137303", "link": "http://openagenda.com/event/privatisation-du-breizh-truck", "free_text": "Privatisation du Breizh Truck sur le site :\u00a0\n\nhttps://www.yvelines.fr/fiche/pepiniere-dentreprises-de-versailles-grand-parc/", "address": "2 Place de Touraine 78000 versailles", "department": "Yvelines", "title": "Privatisation du Breizh Truck", "timetable": "2016-09-19T11:30:00 2016-09-19T14:00:00", "region": "\u00cele-de-France", "uid": "85215434"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.162324, 48.804138]}, "record_timestamp": "2016-10-14T11:44:11+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "d79617b6a0c777bf70901a025375670d85f2e0c2", "fields": {"latlon": [48.804138, 2.162324], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "P\u00e9pini\u00e8re d'entreprises du Grand Parc de Versailles", "placename": "P\u00e9pini\u00e8re d'entreprise Grand Parc", "date_end": "2016-10-17", "date_start": "2016-10-17", "updated_at": "2016-10-14T11:44:11+00:00", "space_time_info": "P\u00e9pini\u00e8re d'entreprise Grand Parc, le lundi 17 octobre \u00e0 11:00", "program_uid": "51137303", "link": "http://openagenda.com/event/privatisation-du-breizh-truck_790", "free_text": "Le Breizh Truck est **r\u00e9serv\u00e9** par la p\u00e9pini\u00e8re\u00a0pour mieux servir les salari\u00e9s des entreprises r\u00e9sidentes.", "address": "2 Place de Touraine 78000 versailles", "department": "Yvelines", "title": "Privatisation du Breizh Truck", "timetable": "2016-10-17T11:00:00 2016-10-17T15:00:00", "region": "\u00cele-de-France", "uid": "7134145"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.162324, 48.804138]}, "record_timestamp": "2016-10-14T11:44:11+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "d2e1369560b0fc896b8215334951eab451f2da37", "fields": {"latlon": [48.80148, 2.130135], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "97875457", "title": "MONDIALITO VERSAILLES", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "date_end": "2017-01-10", "date_start": "2016-11-14", "updated_at": "2016-10-31T15:45:25+00:00", "space_time_info": "du lundi 14 novembre au mardi 10 janvier 2017 \u00e0 Versailles", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/mondialito-versailles", "free_text": "formation p\u00e9dagogique pour les instituteurs\n\ncycle handball dans les \u00e9coles de la ville\n\nplateau inter ecole\n\nmise \u00e0 disposition du mat\u00e9riel n\u00e9cessaire ( buts mini hb et kit \u00e9cole avec ballon, chasubles...)", "address": "Versailles", "timetable": "2016-11-14T12:30:00 2016-11-14T13:30:00;2016-11-15T12:30:00 2016-11-15T13:30:00;2016-11-14T11:30:00 2016-11-14T12:30:00;2016-11-15T11:30:00 2016-11-15T12:30:00;2016-11-17T11:30:00 2016-11-17T12:30:00;2016-11-17T12:30:00 2016-11-17T13:30:00;2016-11-18T11:30:00 2016-11-18T12:30:00;2016-11-18T12:30:00 2016-11-18T13:30:00;2016-11-21T11:30:00 2016-11-21T12:30:00;2016-11-21T12:30:00 2016-11-21T13:30:00;2016-11-22T11:30:00 2016-11-22T12:30:00;2016-11-22T12:30:00 2016-11-22T13:30:00;2016-11-24T11:30:00 2016-11-24T12:30:00;2016-11-24T12:30:00 2016-11-24T13:30:00;2016-11-25T11:30:00 2016-11-25T12:30:00;2016-11-25T12:30:00 2016-11-25T13:30:00;2016-11-28T11:30:00 2016-11-28T12:30:00;2016-11-28T12:30:00 2016-11-28T13:30:00;2016-11-29T11:30:00 2016-11-29T12:30:00;2016-11-29T12:30:00 2016-11-29T13:30:00;2016-12-01T11:30:00 2016-12-01T12:30:00;2016-12-01T12:30:00 2016-12-01T13:30:00;2016-12-02T11:30:00 2016-12-02T12:30:00;2016-12-02T12:30:00 2016-12-02T13:30:00;2016-12-05T11:30:00 2016-12-05T12:30:00;2016-12-05T12:30:00 2016-12-05T13:30:00;2016-12-06T11:30:00 2016-12-06T12:30:00;2016-12-06T12:30:00 2016-12-06T13:30:00;2016-12-08T11:30:00 2016-12-08T12:30:00;2016-12-08T12:30:00 2016-12-08T13:30:00;2016-12-09T11:30:00 2016-12-09T12:30:00;2016-12-09T12:30:00 2016-12-09T13:30:00;2016-12-12T11:30:00 2016-12-12T12:30:00;2016-12-12T12:30:00 2016-12-12T13:30:00;2016-12-13T11:30:00 2016-12-13T12:30:00;2016-12-13T12:30:00 2016-12-13T13:30:00;2016-12-15T11:30:00 2016-12-15T12:30:00;2016-12-15T12:30:00 2016-12-15T13:30:00;2016-12-16T11:30:00 2016-12-16T12:30:00;2016-12-16T12:30:00 2016-12-16T13:30:00;2017-01-09T11:30:00 2017-01-09T12:30:00;2017-01-09T12:30:00 2017-01-09T13:30:00;2017-01-10T11:30:00 2017-01-10T12:30:00;2017-01-10T12:30:00 2017-01-10T13:30:00;2017-01-02T11:30:00 2017-01-02T12:30:00;2017-01-02T12:30:00 2017-01-02T13:30:00;2017-01-03T11:30:00 2017-01-03T12:30:00;2017-01-03T12:30:00 2017-01-03T13:30:00;2017-01-05T11:30:00 2017-01-05T12:30:00;2017-01-05T12:30:00 2017-01-05T13:30:00;2017-01-06T11:30:00 2017-01-06T12:30:00;2017-01-06T12:30:00 2017-01-06T13:30:00", "placename": "Versailles", "region": "\u00cele-de-France", "program_uid": "21475128 48662146 78397844 7454155", "description": "d\u00e9couverte du handball Sur le temps peri scolaire du midi"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.130135, 48.80148]}, "record_timestamp": "2016-10-31T15:45:25+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "e17103620855396d1c114f99436391eb7cc69205", "fields": {"latlon": [48.800038, 2.139694], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "69785884", "title": "evenement test 1", "pricing_info": "entre libre", "date_end": "2016-10-31", "date_start": "2016-10-31", "updated_at": "2016-11-03T09:44:25+00:00", "space_time_info": "Salle 1, le lundi 31 octobre \u00e0 20:30", "timetable": "2016-10-31T20:30:00 2016-10-31T23:00:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/evenement-test-1", "free_text": "description", "address": "avenue de Paris versailles", "program_uid": "36022016", "placename": "Salle 1", "region": "\u00cele-de-France", "tags": ",motcle1", "description": "description test"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.139694, 48.800038]}, "record_timestamp": "2016-11-03T09:44:25+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "bffaf13dce82aa7882772927e09af5baf723097d", "fields": {"latlon": [48.802638, 2.123393], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Salon", "title": "Assises nationales des avocats d\u2019enfants", "region": "\u00cele-de-France", "date_start": "2016-11-04", "updated_at": "2016-11-03T22:41:49+00:00", "space_time_info": "du vendredi 4 novembre au samedi 5 novembre \u00e0 Palais des Congr\u00e8s de Versailles", "program_uid": "40263254 48959239 59310395 41350520 14585774 7454155", "link": "http://openagenda.com/event/assises-nationales-des-avocats-d-enfants", "placename": "Palais des Congr\u00e8s de Versailles", "department": "Yvelines", "timetable": "2016-11-04T09:00:00 2016-11-04T18:00:00;2016-11-05T09:00:00 2016-11-05T12:30:00", "date_end": "2016-11-05", "address": "10 Rue de la Chancellerie", "uid": "38438409"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.123393, 48.802638]}, "record_timestamp": "2016-11-03T22:41:49+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "2a485ab52ce0cd9db635d431110aed2f534719e0", "fields": {"latlon": [48.802638, 2.123393], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Salon", "title": "CESA", "region": "\u00cele-de-France", "date_start": "2016-11-16", "updated_at": "2016-11-15T21:58:35+00:00", "space_time_info": "du mercredi 16 novembre au jeudi 17 novembre \u00e0 Palais des Congr\u00e8s de Versailles", "program_uid": "40263254 48959239 59310395 41350520 7454155 14585774", "link": "http://openagenda.com/event/cesa", "placename": "Palais des Congr\u00e8s de Versailles", "department": "Yvelines", "timetable": "2016-11-16T08:40:00 2016-11-16T19:00:00;2016-11-17T07:50:00 2016-11-17T16:30:00", "date_end": "2016-11-17", "address": "10 Rue de la Chancellerie", "uid": "67652855"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.123393, 48.802638]}, "record_timestamp": "2016-11-15T21:58:35+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "17b46116bc0e08ddfb699c3a15a479ce14b3f223", "fields": {"latlon": [48.803418, 2.126563], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "70848598", "title": "Exposition \"F\u00eates et Divertissements \u00e0 la cour\"", "pricing_info": "Salles d'Afrique", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_exposition-fetes-et-divertissements-a-la-cour_72860.jpg", "date_start": "2016-11-16", "updated_at": "2016-11-18T10:11:35+00:00", "space_time_info": "du mercredi 16 novembre au dimanche 26 mars 2017 \u00e0 Ch\u00e2teau de Versailles", "timetable": "2016-11-16T09:00:00 2016-11-16T18:30:00;2016-11-17T09:00:00 2016-11-17T18:30:00;2016-11-18T09:00:00 2016-11-18T18:30:00;2016-11-19T09:00:00 2016-11-19T18:30:00;2016-11-20T09:00:00 2016-11-20T18:30:00;2016-11-22T09:00:00 2016-11-22T18:30:00;2016-11-23T09:00:00 2016-11-23T18:30:00;2016-11-24T09:00:00 2016-11-24T18:30:00;2016-11-25T09:00:00 2016-11-25T18:30:00;2016-11-26T09:00:00 2016-11-26T18:30:00;2016-11-27T09:00:00 2016-11-27T18:30:00;2016-11-29T09:00:00 2016-11-29T18:30:00;2016-11-30T09:00:00 2016-11-30T18:30:00;2016-12-01T09:00:00 2016-12-01T18:30:00;2016-12-02T09:00:00 2016-12-02T18:30:00;2016-12-03T09:00:00 2016-12-03T18:30:00;2016-12-04T09:00:00 2016-12-04T18:30:00;2016-12-06T09:00:00 2016-12-06T18:30:00;2016-12-07T09:00:00 2016-12-07T18:30:00;2016-12-08T09:00:00 2016-12-08T18:30:00;2016-12-09T09:00:00 2016-12-09T18:30:00;2016-12-10T09:00:00 2016-12-10T18:30:00;2016-12-11T09:00:00 2016-12-11T18:30:00;2016-12-13T09:00:00 2016-12-13T18:30:00;2016-12-14T09:00:00 2016-12-14T18:30:00;2016-12-15T09:00:00 2016-12-15T18:30:00;2016-12-16T09:00:00 2016-12-16T18:30:00;2016-12-17T09:00:00 2016-12-17T18:30:00;2016-12-18T09:00:00 2016-12-18T18:30:00;2016-12-20T09:00:00 2016-12-20T18:30:00;2016-12-21T09:00:00 2016-12-21T18:30:00;2016-12-22T09:00:00 2016-12-22T18:30:00;2016-12-23T09:00:00 2016-12-23T18:30:00;2016-12-24T09:00:00 2016-12-24T18:30:00;2016-12-25T09:00:00 2016-12-25T18:30:00;2016-12-27T09:00:00 2016-12-27T18:30:00;2016-12-28T09:00:00 2016-12-28T18:30:00;2016-12-29T09:00:00 2016-12-29T18:30:00;2016-12-30T09:00:00 2016-12-30T18:30:00;2016-12-31T09:00:00 2016-12-31T18:30:00;2017-01-01T09:00:00 2017-01-01T18:30:00;2017-01-03T09:00:00 2017-01-03T18:30:00;2017-01-04T09:00:00 2017-01-04T18:30:00;2017-01-05T09:00:00 2017-01-05T18:30:00;2017-01-06T09:00:00 2017-01-06T18:30:00;2017-01-07T09:00:00 2017-01-07T18:30:00;2017-01-08T09:00:00 2017-01-08T18:30:00;2017-01-10T09:00:00 2017-01-10T18:30:00;2017-01-11T09:00:00 2017-01-11T18:30:00;2017-01-12T09:00:00 2017-01-12T18:30:00;2017-01-13T09:00:00 2017-01-13T18:30:00;2017-01-14T09:00:00 2017-01-14T18:30:00;2017-01-15T09:00:00 2017-01-15T18:30:00;2017-01-17T09:00:00 2017-01-17T18:30:00;2017-01-18T09:00:00 2017-01-18T18:30:00;2017-01-19T09:00:00 2017-01-19T18:30:00;2017-01-20T09:00:00 2017-01-20T18:30:00;2017-01-21T09:00:00 2017-01-21T18:30:00;2017-01-22T09:00:00 2017-01-22T18:30:00;2017-01-24T09:00:00 2017-01-24T18:30:00;2017-01-25T09:00:00 2017-01-25T18:30:00;2017-01-26T09:00:00 2017-01-26T18:30:00;2017-01-27T09:00:00 2017-01-27T18:30:00;2017-01-28T09:00:00 2017-01-28T18:30:00;2017-01-29T09:00:00 2017-01-29T18:30:00;2017-01-31T09:00:00 2017-01-31T18:30:00;2017-02-01T09:00:00 2017-02-01T18:30:00;2017-02-02T09:00:00 2017-02-02T18:30:00;2017-02-03T09:00:00 2017-02-03T18:30:00;2017-02-04T09:00:00 2017-02-04T18:30:00;2017-02-05T09:00:00 2017-02-05T18:30:00;2017-02-07T09:00:00 2017-02-07T18:30:00;2017-02-08T09:00:00 2017-02-08T18:30:00;2017-02-09T09:00:00 2017-02-09T18:30:00;2017-02-10T09:00:00 2017-02-10T18:30:00;2017-02-11T09:00:00 2017-02-11T18:30:00;2017-02-12T09:00:00 2017-02-12T18:30:00;2017-02-14T09:00:00 2017-02-14T18:30:00;2017-02-15T09:00:00 2017-02-15T18:30:00;2017-02-16T09:00:00 2017-02-16T18:30:00;2017-02-17T09:00:00 2017-02-17T18:30:00;2017-02-18T09:00:00 2017-02-18T18:30:00;2017-02-19T09:00:00 2017-02-19T18:30:00;2017-02-21T09:00:00 2017-02-21T18:30:00;2017-02-22T09:00:00 2017-02-22T18:30:00;2017-02-23T09:00:00 2017-02-23T18:30:00;2017-02-24T09:00:00 2017-02-24T18:30:00;2017-02-25T09:00:00 2017-02-25T18:30:00;2017-02-26T09:00:00 2017-02-26T18:30:00;2017-02-28T09:00:00 2017-02-28T18:30:00;2017-03-01T09:00:00 2017-03-01T18:30:00;2017-03-02T09:00:00 2017-03-02T18:30:00;2017-03-03T09:00:00 2017-03-03T18:30:00;2017-03-04T09:00:00 2017-03-04T18:30:00;2017-03-05T09:00:00 2017-03-05T18:30:00;2017-03-07T09:00:00 2017-03-07T18:30:00;2017-03-08T09:00:00 2017-03-08T18:30:00;2017-03-09T09:00:00 2017-03-09T18:30:00;2017-03-10T09:00:00 2017-03-10T18:30:00;2017-03-11T09:00:00 2017-03-11T18:30:00;2017-03-12T09:00:00 2017-03-12T18:30:00;2017-03-14T09:00:00 2017-03-14T18:30:00;2017-03-15T09:00:00 2017-03-15T18:30:00;2017-03-16T09:00:00 2017-03-16T18:30:00;2017-03-17T09:00:00 2017-03-17T18:30:00;2017-03-18T09:00:00 2017-03-18T18:30:00;2017-03-19T09:00:00 2017-03-19T18:30:00;2017-03-21T09:00:00 2017-03-21T18:30:00;2017-03-22T09:00:00 2017-03-22T18:30:00;2017-03-23T09:00:00 2017-03-23T18:30:00;2017-03-24T09:00:00 2017-03-24T18:30:00;2017-03-25T09:00:00 2017-03-25T18:30:00;2017-03-26T09:00:00 2017-03-26T18:30:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/exposition-fetes-et-divertissements-a-la-cour", "free_text": "L'exposition pr\u00e9sentera les infinies vari\u00e9t\u00e9s et ing\u00e9niosit\u00e9s des divertissements propos\u00e9s \u00e0 la cour, qu'ils soient offerts par le roi ou qu'ils soient pratiqu\u00e9s par elle. Ce sont toutes les formes de spectacles publics, com\u00e9dies, op\u00e9ras, concerts, feux et illuminations, mais aussi les repr\u00e9sentations priv\u00e9es quand seigneurs et dames de cour montent eux-m\u00eames sur les planches. Ce sont les innombrables jeux d'argent qui apportent la fortune ou la ruine. Ce sont les exercices du corps, o\u00f9 il faut briller : la chasse, la danse des bals et des mascarades, le mail et la paume. Parcourant trois r\u00e8gnes, de Louis XIV \u00e0 la R\u00e9volution, l\u2019exposition ne pr\u00e9tend pas \u00e0 l'exhaustivit\u00e9 mais privil\u00e9gie le ressenti. Images 3D et mises en sc\u00e8ne immersives permettront aux visiteurs de red\u00e9couvrir des lieux disparus.", "placename": "Ch\u00e2teau de Versailles", "program_uid": "49405812 7454155", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_exposition-fetes-et-divertissements-a-la-cour_72860.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2017-03-26", "address": "Avenue de Rockfeller, 78000 Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "description": "L'exposition pr\u00e9sentera les infinies vari\u00e9t\u00e9s et ing\u00e9niosit\u00e9s des divertissements propos\u00e9s \u00e0 la cour,"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.126563, 48.803418]}, "record_timestamp": "2016-11-18T10:11:35+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "9872643338b5da31b7d98d7fb792f48dd5762a97", "fields": {"latlon": [48.803418, 2.126563], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "31357889", "title": "Les visiteurs de Versailles 1682-1789", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_les-visiteurs-de-versailles-1682-1789_73671.jpg", "date_start": "2017-10-24", "updated_at": "2016-11-18T10:11:35+00:00", "space_time_info": "du mardi 24 octobre 2017 au dimanche 25 f\u00e9vrier 2018 \u00e0 Ch\u00e2teau de Versailles", "timetable": "2017-10-24T09:00:00 2017-10-24T18:30:00;2017-10-25T09:00:00 2017-10-25T18:30:00;2017-10-26T09:00:00 2017-10-26T18:30:00;2017-10-27T09:00:00 2017-10-27T18:30:00;2017-10-28T09:00:00 2017-10-28T18:30:00;2017-10-29T09:00:00 2017-10-29T18:30:00;2017-10-31T09:00:00 2017-10-31T18:30:00;2017-11-01T09:00:00 2017-11-01T18:30:00;2017-11-02T09:00:00 2017-11-02T18:30:00;2017-11-03T09:00:00 2017-11-03T18:30:00;2017-11-04T09:00:00 2017-11-04T18:30:00;2017-11-05T09:00:00 2017-11-05T18:30:00;2017-11-07T09:00:00 2017-11-07T18:30:00;2017-11-08T09:00:00 2017-11-08T18:30:00;2017-11-09T09:00:00 2017-11-09T18:30:00;2017-11-10T09:00:00 2017-11-10T18:30:00;2017-11-11T09:00:00 2017-11-11T18:30:00;2017-11-12T09:00:00 2017-11-12T18:30:00;2017-11-14T09:00:00 2017-11-14T18:30:00;2017-11-15T09:00:00 2017-11-15T18:30:00;2017-11-16T09:00:00 2017-11-16T18:30:00;2017-11-17T09:00:00 2017-11-17T18:30:00;2017-11-18T09:00:00 2017-11-18T18:30:00;2017-11-19T09:00:00 2017-11-19T18:30:00;2017-11-21T09:00:00 2017-11-21T18:30:00;2017-11-22T09:00:00 2017-11-22T18:30:00;2017-11-23T09:00:00 2017-11-23T18:30:00;2017-11-24T09:00:00 2017-11-24T18:30:00;2017-11-25T09:00:00 2017-11-25T18:30:00;2017-11-26T09:00:00 2017-11-26T18:30:00;2017-11-28T09:00:00 2017-11-28T18:30:00;2017-11-29T09:00:00 2017-11-29T18:30:00;2017-11-30T09:00:00 2017-11-30T18:30:00;2017-12-01T09:00:00 2017-12-01T18:30:00;2017-12-02T09:00:00 2017-12-02T18:30:00;2017-12-03T09:00:00 2017-12-03T18:30:00;2017-12-05T09:00:00 2017-12-05T18:30:00;2017-12-06T09:00:00 2017-12-06T18:30:00;2017-12-07T09:00:00 2017-12-07T18:30:00;2017-12-08T09:00:00 2017-12-08T18:30:00;2017-12-09T09:00:00 2017-12-09T18:30:00;2017-12-10T09:00:00 2017-12-10T18:30:00;2017-12-12T09:00:00 2017-12-12T18:30:00;2017-12-13T09:00:00 2017-12-13T18:30:00;2017-12-14T09:00:00 2017-12-14T18:30:00;2017-12-15T09:00:00 2017-12-15T18:30:00;2017-12-16T09:00:00 2017-12-16T18:30:00;2017-12-17T09:00:00 2017-12-17T18:30:00;2017-12-19T09:00:00 2017-12-19T18:30:00;2017-12-20T09:00:00 2017-12-20T18:30:00;2017-12-21T09:00:00 2017-12-21T18:30:00;2017-12-22T09:00:00 2017-12-22T18:30:00;2017-12-23T09:00:00 2017-12-23T18:30:00;2017-12-24T09:00:00 2017-12-24T18:30:00;2017-12-26T09:00:00 2017-12-26T18:30:00;2017-12-27T09:00:00 2017-12-27T18:30:00;2017-12-28T09:00:00 2017-12-28T18:30:00;2017-12-29T09:00:00 2017-12-29T18:30:00;2017-12-30T09:00:00 2017-12-30T18:30:00;2017-12-31T09:00:00 2017-12-31T18:30:00;2018-01-02T09:00:00 2018-01-02T18:30:00;2018-01-03T09:00:00 2018-01-03T18:30:00;2018-01-04T09:00:00 2018-01-04T18:30:00;2018-01-05T09:00:00 2018-01-05T18:30:00;2018-01-06T09:00:00 2018-01-06T18:30:00;2018-01-07T09:00:00 2018-01-07T18:30:00;2018-01-09T09:00:00 2018-01-09T18:30:00;2018-01-10T09:00:00 2018-01-10T18:30:00;2018-01-11T09:00:00 2018-01-11T18:30:00;2018-01-12T09:00:00 2018-01-12T18:30:00;2018-01-13T09:00:00 2018-01-13T18:30:00;2018-01-14T09:00:00 2018-01-14T18:30:00;2018-01-16T09:00:00 2018-01-16T18:30:00;2018-01-17T09:00:00 2018-01-17T18:30:00;2018-01-18T09:00:00 2018-01-18T18:30:00;2018-01-19T09:00:00 2018-01-19T18:30:00;2018-01-20T09:00:00 2018-01-20T18:30:00;2018-01-21T09:00:00 2018-01-21T18:30:00;2018-01-23T09:00:00 2018-01-23T18:30:00;2018-01-24T09:00:00 2018-01-24T18:30:00;2018-01-25T09:00:00 2018-01-25T18:30:00;2018-01-26T09:00:00 2018-01-26T18:30:00;2018-01-27T09:00:00 2018-01-27T18:30:00;2018-01-28T09:00:00 2018-01-28T18:30:00;2018-01-30T09:00:00 2018-01-30T18:30:00;2018-01-31T09:00:00 2018-01-31T18:30:00;2018-02-01T09:00:00 2018-02-01T18:30:00;2018-02-02T09:00:00 2018-02-02T18:30:00;2018-02-03T09:00:00 2018-02-03T18:30:00;2018-02-04T09:00:00 2018-02-04T18:30:00;2018-02-06T09:00:00 2018-02-06T18:30:00;2018-02-07T09:00:00 2018-02-07T18:30:00;2018-02-08T09:00:00 2018-02-08T18:30:00;2018-02-09T09:00:00 2018-02-09T18:30:00;2018-02-10T09:00:00 2018-02-10T18:30:00;2018-02-11T09:00:00 2018-02-11T18:30:00;2018-02-13T09:00:00 2018-02-13T18:30:00;2018-02-14T09:00:00 2018-02-14T18:30:00;2018-02-15T09:00:00 2018-02-15T18:30:00;2018-02-16T09:00:00 2018-02-16T18:30:00;2018-02-17T09:00:00 2018-02-17T18:30:00;2018-02-18T09:00:00 2018-02-18T18:30:00;2018-02-20T09:00:00 2018-02-20T18:30:00;2018-02-21T09:00:00 2018-02-21T18:30:00;2018-02-22T09:00:00 2018-02-22T18:30:00;2018-02-23T09:00:00 2018-02-23T18:30:00;2018-02-24T09:00:00 2018-02-24T18:30:00;2018-02-25T09:00:00 2018-02-25T18:30:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/les-visiteurs-de-versailles-1682-1789", "free_text": "Le ch\u00e2teau de Versailles et le Metropolitan Museum of Art s\u2019associent pour r\u00e9aliser l\u2019exposition \"Les visiteurs de Versailles 1682-1789\". L\u2019exposition se tiendra ensuite \u00e0 New-York du 9 avril 2018 au 29 juillet 2018\\. Versailles figure parmi les sites historiques les plus visit\u00e9s du monde, depuis que le petit relais de chasse cr\u00e9\u00e9 par Louis XIII a \u00e9t\u00e9 transform\u00e9 par la volont\u00e9 de Louis XIV en l\u2019une des r\u00e9sidences les plus brillantes d\u2019Europe, ouverte \u00e0 tous suivant le souhait du Roi. Voyageurs fran\u00e7ais et \u00e9trangers, princes et ambassadeurs, artistes, \u00e9crivains et philosophes, architectes et savants, touristes du \u201cGrand Tour\u201d et visiteurs d\u2019un jour, tous sont venus \u00e0 Versailles, d\u2019Europe, d\u2019Asie, d\u2019Afrique et d\u2019Am\u00e9rique, de l\u2019ambassade du Siam en 1686 \u00e0 l\u2019ambassade du royaume indien de Mysore en 1788.\u00a0\u00c0 travers plus de trois-cents \u0153uvres, l\u2019exposition, la premi\u00e8re sur ce sujet, mettra en lumi\u00e8re ces visiteurs de la seconde moiti\u00e9 du XVIIe si\u00e8cle jusqu\u2019\u00e0 la R\u00e9volution.", "placename": "Ch\u00e2teau de Versailles", "program_uid": "49405812 7454155", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_les-visiteurs-de-versailles-1682-1789_73671.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2018-02-25", "address": "Avenue de Rockfeller, 78000 Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "description": "Plus de 300 oeuvres qui mettent en lumi\u00e8re les visiteurs de Versailles de la seconde moiti\u00e9 du XVII\u00e8 si\u00e8cle jusqu'\u00e0 la R\u00e9volution"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.126563, 48.803418]}, "record_timestamp": "2016-11-18T10:11:35+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "aef009ae0ff21a64348d56eb5579414ddc2d51f7", "fields": {"latlon": [48.803418, 2.126563], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "47555953", "title": "Versailles Festival", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_versailles-festival_803346.jpg", "date_start": "2017-01-10", "updated_at": "2016-11-18T10:11:35+00:00", "space_time_info": "du mardi 10 janvier 2017 au dimanche 30 juillet 2017 \u00e0 Ch\u00e2teau de Versailles", "timetable": "2017-01-11T19:00:00 2017-01-11T21:30:00;2017-01-13T21:00:00 2017-01-13T23:00:00;2017-01-14T21:00:00 2017-01-14T23:00:00;2017-01-15T16:00:00 2017-01-15T18:30:00;2017-01-12T19:00:00 2017-01-12T21:30:00;2017-01-10T19:00:00 2017-01-10T21:30:00;2017-01-17T19:00:00 2017-01-17T21:30:00;2017-01-18T19:00:00 2017-01-18T21:30:00;2017-01-19T19:00:00 2017-01-19T21:30:00;2017-01-20T21:00:00 2017-01-20T23:00:00;2017-01-21T21:00:00 2017-01-21T23:00:00;2017-01-22T16:00:00 2017-01-22T18:30:00;2017-01-24T19:00:00 2017-01-24T21:30:00;2017-01-25T19:00:00 2017-01-25T21:30:00;2017-01-26T19:00:00 2017-01-26T21:30:00;2017-01-27T21:00:00 2017-01-27T23:00:00;2017-01-28T21:00:00 2017-01-28T23:00:00;2017-01-29T16:00:00 2017-01-29T18:30:00;2017-01-31T19:00:00 2017-01-31T21:30:00;2017-02-01T19:00:00 2017-02-01T21:30:00;2017-02-02T19:00:00 2017-02-02T21:30:00;2017-02-03T21:00:00 2017-02-03T23:00:00;2017-02-04T21:00:00 2017-02-04T23:00:00;2017-02-05T16:00:00 2017-02-05T18:30:00;2017-02-07T19:00:00 2017-02-07T21:30:00;2017-02-08T19:00:00 2017-02-08T21:30:00;2017-02-09T19:00:00 2017-02-09T21:30:00;2017-02-10T21:00:00 2017-02-10T23:00:00;2017-02-11T21:00:00 2017-02-11T23:00:00;2017-02-12T16:00:00 2017-02-12T18:30:00;2017-02-14T19:00:00 2017-02-14T21:30:00;2017-02-15T19:00:00 2017-02-15T21:30:00;2017-02-16T19:00:00 2017-02-16T21:30:00;2017-02-17T21:00:00 2017-02-17T23:00:00;2017-02-18T21:00:00 2017-02-18T23:00:00;2017-02-19T16:00:00 2017-02-19T18:30:00;2017-02-21T19:00:00 2017-02-21T21:30:00;2017-02-22T19:00:00 2017-02-22T21:30:00;2017-02-23T19:00:00 2017-02-23T21:30:00;2017-02-24T21:00:00 2017-02-24T23:00:00;2017-02-25T21:00:00 2017-02-25T23:00:00;2017-02-26T16:00:00 2017-02-26T18:30:00;2017-02-28T19:00:00 2017-02-28T21:30:00;2017-03-01T19:00:00 2017-03-01T21:30:00;2017-03-02T19:00:00 2017-03-02T21:30:00;2017-03-03T21:00:00 2017-03-03T23:00:00;2017-03-04T21:00:00 2017-03-04T23:00:00;2017-03-05T16:00:00 2017-03-05T18:30:00;2017-03-07T19:00:00 2017-03-07T21:30:00;2017-03-08T19:00:00 2017-03-08T21:30:00;2017-03-09T19:00:00 2017-03-09T21:30:00;2017-03-10T21:00:00 2017-03-10T23:00:00;2017-03-11T21:00:00 2017-03-11T23:00:00;2017-03-12T16:00:00 2017-03-12T18:30:00;2017-03-14T19:00:00 2017-03-14T21:30:00;2017-03-15T19:00:00 2017-03-15T21:30:00;2017-03-16T19:00:00 2017-03-16T21:30:00;2017-03-17T21:00:00 2017-03-17T23:00:00;2017-03-18T21:00:00 2017-03-18T23:00:00;2017-03-19T16:00:00 2017-03-19T18:30:00;2017-03-21T19:00:00 2017-03-21T21:30:00;2017-03-22T19:00:00 2017-03-22T21:30:00;2017-03-23T19:00:00 2017-03-23T21:30:00;2017-03-24T21:00:00 2017-03-24T23:00:00;2017-03-25T21:00:00 2017-03-25T23:00:00;2017-03-26T16:00:00 2017-03-26T18:30:00;2017-03-28T19:00:00 2017-03-28T21:30:00;2017-03-29T19:00:00 2017-03-29T21:30:00;2017-03-30T19:00:00 2017-03-30T21:30:00;2017-03-31T21:00:00 2017-03-31T23:00:00;2017-04-01T21:00:00 2017-04-01T23:00:00;2017-04-02T16:00:00 2017-04-02T18:30:00;2017-04-04T19:00:00 2017-04-04T21:30:00;2017-04-05T19:00:00 2017-04-05T21:30:00;2017-04-06T19:00:00 2017-04-06T21:30:00;2017-04-07T21:00:00 2017-04-07T23:00:00;2017-04-08T21:00:00 2017-04-08T23:00:00;2017-04-09T16:00:00 2017-04-09T18:30:00;2017-04-11T19:00:00 2017-04-11T21:30:00;2017-04-12T19:00:00 2017-04-12T21:30:00;2017-04-13T19:00:00 2017-04-13T21:30:00;2017-04-14T21:00:00 2017-04-14T23:00:00;2017-04-15T21:00:00 2017-04-15T23:00:00;2017-04-16T16:00:00 2017-04-16T18:30:00;2017-04-18T19:00:00 2017-04-18T21:30:00;2017-04-19T19:00:00 2017-04-19T21:30:00;2017-04-20T19:00:00 2017-04-20T21:30:00;2017-04-21T21:00:00 2017-04-21T23:00:00;2017-04-22T21:00:00 2017-04-22T23:00:00;2017-04-23T16:00:00 2017-04-23T18:30:00;2017-04-25T19:00:00 2017-04-25T21:30:00;2017-04-26T19:00:00 2017-04-26T21:30:00;2017-04-27T19:00:00 2017-04-27T21:30:00;2017-04-28T21:00:00 2017-04-28T23:00:00;2017-04-29T21:00:00 2017-04-29T23:00:00;2017-04-30T16:00:00 2017-04-30T18:30:00;2017-05-02T19:00:00 2017-05-02T21:30:00;2017-05-03T19:00:00 2017-05-03T21:30:00;2017-05-04T19:00:00 2017-05-04T21:30:00;2017-05-05T21:00:00 2017-05-05T23:00:00;2017-05-06T21:00:00 2017-05-06T23:00:00;2017-05-07T16:00:00 2017-05-07T18:30:00;2017-05-09T19:00:00 2017-05-09T21:30:00;2017-05-10T19:00:00 2017-05-10T21:30:00;2017-05-11T19:00:00 2017-05-11T21:30:00;2017-05-12T21:00:00 2017-05-12T23:00:00;2017-05-13T21:00:00 2017-05-13T23:00:00;2017-05-14T16:00:00 2017-05-14T18:30:00;2017-05-16T19:00:00 2017-05-16T21:30:00;2017-05-17T19:00:00 2017-05-17T21:30:00;2017-05-18T19:00:00 2017-05-18T21:30:00;2017-05-19T21:00:00 2017-05-19T23:00:00;2017-05-20T21:00:00 2017-05-20T23:00:00;2017-05-21T16:00:00 2017-05-21T18:30:00;2017-05-23T19:00:00 2017-05-23T21:30:00;2017-05-24T19:00:00 2017-05-24T21:30:00;2017-05-25T19:00:00 2017-05-25T21:30:00;2017-05-26T21:00:00 2017-05-26T23:00:00;2017-05-27T21:00:00 2017-05-27T23:00:00;2017-05-28T16:00:00 2017-05-28T18:30:00;2017-05-30T19:00:00 2017-05-30T21:30:00;2017-05-31T19:00:00 2017-05-31T21:30:00;2017-06-01T19:00:00 2017-06-01T21:30:00;2017-06-02T21:00:00 2017-06-02T23:00:00;2017-06-03T21:00:00 2017-06-03T23:00:00;2017-06-04T16:00:00 2017-06-04T18:30:00;2017-06-06T19:00:00 2017-06-06T21:30:00;2017-06-07T19:00:00 2017-06-07T21:30:00;2017-06-08T19:00:00 2017-06-08T21:30:00;2017-06-09T21:00:00 2017-06-09T23:00:00;2017-06-10T21:00:00 2017-06-10T23:00:00;2017-06-11T16:00:00 2017-06-11T18:30:00;2017-06-13T19:00:00 2017-06-13T21:30:00;2017-06-14T19:00:00 2017-06-14T21:30:00;2017-06-15T19:00:00 2017-06-15T21:30:00;2017-06-16T21:00:00 2017-06-16T23:00:00;2017-06-17T21:00:00 2017-06-17T23:00:00;2017-06-18T16:00:00 2017-06-18T18:30:00;2017-06-20T19:00:00 2017-06-20T21:30:00;2017-06-21T19:00:00 2017-06-21T21:30:00;2017-06-22T19:00:00 2017-06-22T21:30:00;2017-06-23T21:00:00 2017-06-23T23:00:00;2017-06-24T21:00:00 2017-06-24T23:00:00;2017-06-25T16:00:00 2017-06-25T18:30:00;2017-06-27T19:00:00 2017-06-27T21:30:00;2017-06-28T19:00:00 2017-06-28T21:30:00;2017-06-29T19:00:00 2017-06-29T21:30:00;2017-06-30T21:00:00 2017-06-30T23:00:00;2017-07-01T21:00:00 2017-07-01T23:00:00;2017-07-02T16:00:00 2017-07-02T18:30:00;2017-07-04T19:00:00 2017-07-04T21:30:00;2017-07-05T19:00:00 2017-07-05T21:30:00;2017-07-06T19:00:00 2017-07-06T21:30:00;2017-07-07T21:00:00 2017-07-07T23:00:00;2017-07-08T21:00:00 2017-07-08T23:00:00;2017-07-09T16:00:00 2017-07-09T18:30:00;2017-07-11T19:00:00 2017-07-11T21:30:00;2017-07-12T19:00:00 2017-07-12T21:30:00;2017-07-13T19:00:00 2017-07-13T21:30:00;2017-07-14T21:00:00 2017-07-14T23:00:00;2017-07-15T21:00:00 2017-07-15T23:00:00;2017-07-16T16:00:00 2017-07-16T18:30:00;2017-07-18T19:00:00 2017-07-18T21:30:00;2017-07-19T19:00:00 2017-07-19T21:30:00;2017-07-20T19:00:00 2017-07-20T21:30:00;2017-07-21T21:00:00 2017-07-21T23:00:00;2017-07-22T21:00:00 2017-07-22T23:00:00;2017-07-23T16:00:00 2017-07-23T18:30:00;2017-07-25T19:00:00 2017-07-25T21:30:00;2017-07-26T19:00:00 2017-07-26T21:30:00;2017-07-27T19:00:00 2017-07-27T21:30:00;2017-07-28T21:00:00 2017-07-28T23:00:00;2017-07-29T21:00:00 2017-07-29T23:00:00;2017-07-30T16:00:00 2017-07-30T18:30:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/versailles-festival", "free_text": "Dans le Versailles Festival, saison musicale du ch\u00e2teau de Versailles, les ma\u00eetres d\u2019aujourd\u2019hui s\u2019amusent \u00e0 composer des programmes dont la vari\u00e9t\u00e9 n\u2019a rien \u00e0 envier \u00e0 ceux qui \u00e9taient propos\u00e9s au XVIIIe si\u00e8cle \u00e0 la Cour. Ces voix royales, ambassadrices de Versailles dans le monde entier, et les artistes invit\u00e9s, enflammeront les lieux et les nuits de Versailles, notamment Cecilia Bartoli, Philippe Jaroussky, Jordy Savall, William Christie, Rapha\u00ebl Pichon, Angelin Preljocaj\u2026 Tout au long de l\u2019\u00e9t\u00e9, comme au temps de Louis XIV, les Grandes Eaux Musicales rythmeront la promenade, parmi les marbres des fontaines, les broderies des parterres et les sculptures complices de leur jeu unique au monde. Le samedi soir, s\u2019y ajoutera \u00e0 la tomb\u00e9e du jour, l\u2019envo\u00fbtement des senteurs du cr\u00e9puscule et des effets de lumi\u00e8re avant que n\u2019explose un feu d\u2019artifice grandiose tir\u00e9 depuis le char d\u2019Apollon.", "placename": "Ch\u00e2teau de Versailles", "program_uid": "49405812 7454155", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_versailles-festival_803346.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2017-07-30", "address": "Avenue de Rockfeller, 78000 Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "description": "La saison musicale du ch\u00e2teau de Versailles"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.126563, 48.803418]}, "record_timestamp": "2016-11-18T10:11:35+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "4a3dbe202dbbc8b512d10207b76223ac5565b384", "fields": {"latlon": [48.803418, 2.126563], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "29079979", "title": "Le tsar et l'enfant, Pierre le Grand \u00e0 la cour de Louis XV", "pricing_info": "Grand Trianon", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_le-tsar-et-l-enfant-pierre-le-grand-a-la-cour-de-louis-xv_991349.jpg", "date_start": "2017-05-28", "updated_at": "2016-11-18T10:11:35+00:00", "space_time_info": "du dimanche 28 mai 2017 au dimanche 24 septembre 2017 \u00e0 Ch\u00e2teau de Versailles", "timetable": "2017-05-30T09:00:00 2017-05-30T18:30:00;2017-05-31T09:00:00 2017-05-31T18:30:00;2017-06-01T09:00:00 2017-06-01T18:30:00;2017-06-02T09:00:00 2017-06-02T18:30:00;2017-06-03T09:00:00 2017-06-03T18:30:00;2017-06-04T09:00:00 2017-06-04T18:30:00;2017-06-06T09:00:00 2017-06-06T18:30:00;2017-06-07T09:00:00 2017-06-07T18:30:00;2017-06-08T09:00:00 2017-06-08T18:30:00;2017-06-09T09:00:00 2017-06-09T18:30:00;2017-06-10T09:00:00 2017-06-10T18:30:00;2017-06-11T09:00:00 2017-06-11T18:30:00;2017-06-13T09:00:00 2017-06-13T18:30:00;2017-06-14T09:00:00 2017-06-14T18:30:00;2017-06-15T09:00:00 2017-06-15T18:30:00;2017-06-16T09:00:00 2017-06-16T18:30:00;2017-06-17T09:00:00 2017-06-17T18:30:00;2017-06-18T09:00:00 2017-06-18T18:30:00;2017-06-20T09:00:00 2017-06-20T18:30:00;2017-06-21T09:00:00 2017-06-21T18:30:00;2017-06-22T09:00:00 2017-06-22T18:30:00;2017-06-23T09:00:00 2017-06-23T18:30:00;2017-06-24T09:00:00 2017-06-24T18:30:00;2017-06-25T09:00:00 2017-06-25T18:30:00;2017-06-27T09:00:00 2017-06-27T18:30:00;2017-06-28T09:00:00 2017-06-28T18:30:00;2017-06-29T09:00:00 2017-06-29T18:30:00;2017-06-30T09:00:00 2017-06-30T18:30:00;2017-07-01T09:00:00 2017-07-01T18:30:00;2017-07-02T09:00:00 2017-07-02T18:30:00;2017-07-04T09:00:00 2017-07-04T18:30:00;2017-07-05T09:00:00 2017-07-05T18:30:00;2017-07-06T09:00:00 2017-07-06T18:30:00;2017-07-07T09:00:00 2017-07-07T18:30:00;2017-07-08T09:00:00 2017-07-08T18:30:00;2017-07-09T09:00:00 2017-07-09T18:30:00;2017-07-11T09:00:00 2017-07-11T18:30:00;2017-07-12T09:00:00 2017-07-12T18:30:00;2017-07-13T09:00:00 2017-07-13T18:30:00;2017-07-14T09:00:00 2017-07-14T18:30:00;2017-07-15T09:00:00 2017-07-15T18:30:00;2017-07-16T09:00:00 2017-07-16T18:30:00;2017-07-18T09:00:00 2017-07-18T18:30:00;2017-07-19T09:00:00 2017-07-19T18:30:00;2017-07-20T09:00:00 2017-07-20T18:30:00;2017-07-21T09:00:00 2017-07-21T18:30:00;2017-07-22T09:00:00 2017-07-22T18:30:00;2017-07-23T09:00:00 2017-07-23T18:30:00;2017-07-25T09:00:00 2017-07-25T18:30:00;2017-07-26T09:00:00 2017-07-26T18:30:00;2017-07-27T09:00:00 2017-07-27T18:30:00;2017-07-28T09:00:00 2017-07-28T18:30:00;2017-07-29T09:00:00 2017-07-29T18:30:00;2017-07-30T09:00:00 2017-07-30T18:30:00;2017-08-01T09:00:00 2017-08-01T18:30:00;2017-08-02T09:00:00 2017-08-02T18:30:00;2017-08-03T09:00:00 2017-08-03T18:30:00;2017-08-04T09:00:00 2017-08-04T18:30:00;2017-08-05T09:00:00 2017-08-05T18:30:00;2017-08-06T09:00:00 2017-08-06T18:30:00;2017-08-08T09:00:00 2017-08-08T18:30:00;2017-08-09T09:00:00 2017-08-09T18:30:00;2017-08-10T09:00:00 2017-08-10T18:30:00;2017-08-11T09:00:00 2017-08-11T18:30:00;2017-08-12T09:00:00 2017-08-12T18:30:00;2017-08-13T09:00:00 2017-08-13T18:30:00;2017-08-15T09:00:00 2017-08-15T18:30:00;2017-08-16T09:00:00 2017-08-16T18:30:00;2017-08-17T09:00:00 2017-08-17T18:30:00;2017-08-18T09:00:00 2017-08-18T18:30:00;2017-08-19T09:00:00 2017-08-19T18:30:00;2017-08-20T09:00:00 2017-08-20T18:30:00;2017-08-22T09:00:00 2017-08-22T18:30:00;2017-08-23T09:00:00 2017-08-23T18:30:00;2017-08-24T09:00:00 2017-08-24T18:30:00;2017-08-25T09:00:00 2017-08-25T18:30:00;2017-08-26T09:00:00 2017-08-26T18:30:00;2017-08-27T09:00:00 2017-08-27T18:30:00;2017-08-29T09:00:00 2017-08-29T18:30:00;2017-08-30T09:00:00 2017-08-30T18:30:00;2017-08-31T09:00:00 2017-08-31T18:30:00;2017-09-01T09:00:00 2017-09-01T18:30:00;2017-09-02T09:00:00 2017-09-02T18:30:00;2017-09-03T09:00:00 2017-09-03T18:30:00;2017-09-05T09:00:00 2017-09-05T18:30:00;2017-09-06T09:00:00 2017-09-06T18:30:00;2017-09-07T09:00:00 2017-09-07T18:30:00;2017-09-08T09:00:00 2017-09-08T18:30:00;2017-09-09T09:00:00 2017-09-09T18:30:00;2017-09-10T09:00:00 2017-09-10T18:30:00;2017-09-12T09:00:00 2017-09-12T18:30:00;2017-09-13T09:00:00 2017-09-13T18:30:00;2017-09-14T09:00:00 2017-09-14T18:30:00;2017-09-15T09:00:00 2017-09-15T18:30:00;2017-09-16T09:00:00 2017-09-16T18:30:00;2017-09-17T09:00:00 2017-09-17T18:30:00;2017-09-19T09:00:00 2017-09-19T18:30:00;2017-09-20T09:00:00 2017-09-20T18:30:00;2017-09-21T09:00:00 2017-09-21T18:30:00;2017-09-22T09:00:00 2017-09-22T18:30:00;2017-09-23T09:00:00 2017-09-23T18:30:00;2017-09-24T09:00:00 2017-09-24T18:30:00;2017-05-28T09:00:00 2017-05-28T18:30:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/le-tsar-et-l-enfant-pierre-le-grand-a-la-cour-de-louis-xv", "free_text": "Consacr\u00e9e au s\u00e9jour de Pierre Le Grand \u00e0 Paris, et en particulier \u00e0 Versailles, de mai \u00e0 juin 1717, l'exposition \"Le tsar et l\u2019enfant, Pierre Le Grand \u00e0 la cour de Louis XV\" comm\u00e9morera le tricentenaire de la visite du tsar en France. En partenariat avec l\u2019Ermitage de Saint-P\u00e9tersbourg, l\u2019exposition pr\u00e9sentera, \u00e0 travers plus de cent-vingt \u0153uvres, l\u2019un des \u00e9v\u00e9nements diplomatiques et culturels les plus marquants du d\u00e9but du r\u00e8gne de Louis XV. Le parcours permettra de suivre pas \u00e0 pas cette visite qui, pour \u00eatre officielle, n\u2019en fut pas moins libre. H\u00e9ritier de la dynastie des Romanov et premier empereur de toutes les Russies, Pierre Ier cherchait l\u2019inspiration dans les mod\u00e8les fran\u00e7ais. Cet esprit curieux, grand r\u00e9formateur de la Russie, tourn\u00e9 vers l\u2019Occident et en particulier vers une France h\u00e9riti\u00e8re du Grand Si\u00e8cle, passionn\u00e9 d\u2019art, de sciences et de techniques, visita les r\u00e9sidences royales, les manufactures et les acad\u00e9mies parisiennes, rencontra les plus \u00e9minents savants et artistes de son temps pour en attirer ensuite certains \u00e0 la cour de Saint-P\u00e9tersbourg.", "placename": "Ch\u00e2teau de Versailles", "program_uid": "49405812 7454155", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_le-tsar-et-l-enfant-pierre-le-grand-a-la-cour-de-louis-xv_991349.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2017-09-24", "address": "Avenue de Rockfeller, 78000 Versailles, Yvelines, \u00cele-de-France", "description": "Comm\u00e9moration du tricentenaire de la visite du tsar en France"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.126563, 48.803418]}, "record_timestamp": "2016-11-18T10:11:35+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "71767b2b03496952843d93cfc6fe5e52ced1ee5f", "fields": {"latlon": [48.80148, 2.130135], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "55401233", "title": "Exemple - Versailles", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_versailles-formation-aux-ps_63625.jpg", "date_start": "2017-01-09", "updated_at": "2016-11-24T13:09:36+00:00", "space_time_info": "du lundi 9 janvier 2017 au jeudi 12 janvier 2017 \u00e0 Versailles", "timetable": "2017-01-09T09:00:00 2017-01-09T12:00:00;2017-01-12T10:00:00 2017-01-12T12:30:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/versailles-formation-aux-ps", "free_text": "test description\u00a0\n\n[http://www.linguee.fr/francais-anglais/traduction/%C3%AAtre+pr%C3%A9sent.html](http://www.linguee.fr/francais-anglais/traduction/%C3%AAtre+pr%C3%A9sent.html)", "placename": "Versailles", "program_uid": "56573012 7454155", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_versailles-formation-aux-ps_63625.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2017-01-12", "address": "Versailles", "description": "formation test"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.130135, 48.80148]}, "record_timestamp": "2016-11-24T13:09:36+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "2a30524728cdea1e5f43ab46958f15bed4c60bda", "fields": {"uid": "86018855", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_visite-a-la-lanterne_894574.jpg", "updated_at": "2016-12-02T14:21:30+00:00", "free_text": "Arm\u00e9s d'une lampe de poche, parcourez les sept \u00e9tages de r\u00e9serve de livres de la Biblioth\u00e8que municipale de Versailles !\n\nTout au long du parcours, d\u00e9couvrez comment fonctionne une biblioth\u00e8que, laissez un message \u00e0 notre fant\u00f4me du 4\u00e8me \u00e9tage, vivez un moment unique en salle de la Reine en vous laissant porter par la voix de notre conteur, partez \u00e0 la chasse au livre dans les rayonnages...\n\nEn collaboration avec l\u2019association le Labo des histoires Ile-de-France Ouest.", "latlon": [48.802068, 2.120943], "city": "Versailles", "title": "Visite \u00e0 la lanterne", "pricing_info": "Sur inscription - D\u00e9part \u00e0 18h, 19h et 20h - Groupes limit\u00e9s \u00e0 15 personnes", "date_start": "2017-01-14", "department": "Yvelines", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_visite-a-la-lanterne_894574.jpg", "date_end": "2017-01-14", "description": "Venez d\u00e9couvrir les recoins de la biblioth\u00e8que \u00e0 la lampe de poche. Du lecteur de l'Au-del\u00e0 \u00e0 l'armoire d'une reine, mille et une histoires vous attendent !", "tags": "lampe de poche,lecture,\u00e9criture,visite,anecdotes", "space_time_info": "Biblioth\u00e8que centrale de Versailles, le samedi 14 janvier 2017 \u00e0 18:00", "timetable": "2017-01-14T18:00:00 2017-01-14T21:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/visite-a-la-lanterne", "address": "5, rue de l'Ind\u00e9pendance am\u00e9ricaine - 78000 Versailles", "lang": "fr", "placename": "Biblioth\u00e8que centrale de Versailles", "region": "\u00cele-de-France", "program_uid": "88059663"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.120943, 48.802068]}, "record_timestamp": "2016-12-02T14:21:30+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "6af64cd2dd8001c27b2c96e7405b8d8c3ca7d7d8", "fields": {"latlon": [48.798918, 2.123813], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "S\u00e9minaire \u00ab Communs et paysage. Lieux, pratiques, projets \u00bb.", "tags": "Paysages,G\u00e9orgraphie,Am\u00e9nagement", "title": "Etat des lieux de la r\u00e9flexion contemporaine sur les communs, concepts et vocabulaire", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_etat-des-lieux-de-la-reflexion-contemporaine-sur-les-communs-concepts-et-vocabulaire_414852.jpg", "date_start": "2017-01-18", "updated_at": "2017-01-06T10:52:36+00:00", "space_time_info": "ENSP Versailles, le mercredi 18 janvier \u00e0 14:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/etat-des-lieux-de-la-reflexion-contemporaine-sur-les-communs-concepts-et-vocabulaire", "free_text": "Mercredi 18 janvier (14h-16h, ENSP Versailles)\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Etat des lieux de la r\u00e9flexion contemporaine sur les communs, concepts et vocabulaire\u00a0\u00bb (Jean-Marc Besse, CNRS, UMR G\u00e9ographie-cit\u00e9s)\n\n\u00ab\u00a0Communs et paysage. Lieux, pratiques, projets\u00a0\u00bb.\n\nCe s\u00e9minaire est co-organis\u00e9 par le Larep (ENSP de Versailles-Marseille), le GGH-Terres (Ehess) et l\u2019UMR G\u00e9ographie-cit\u00e9s (CNRS/Paris I/Paris VII).\n\nLa premi\u00e8re s\u00e9ance du s\u00e9minaire aura lieu le 18 janvier (14h-16h) \u00e0 l\u2019ENSP de Versailles (salle Edouard Andr\u00e9).\n\n[http://www.ecole-paysage.fr/site/ecole_fr/acces_versailles.htm](http://www.ecole-paysage.fr/site/ecole_fr/acces_versailles.htm)\n\nLe s\u00e9minaire propose une enqu\u00eate, \u00e0 la fois collective et multidisciplinaire, sur la question des communs, telle qu\u2019elle peut \u00eatre envisag\u00e9e aujourd\u2019hui dans l\u2019horizon des interrogations sur les paysages, leurs fabrications et leurs usages. Il s\u2019agit d\u2019interroger la notion de paysage \u00e0 partir de la question des communs, mais \u00e9galement, et sym\u00e9triquement, d\u2019interroger la notion de communs \u00e0 partir de la question du paysage.\n\nL\u2019hypoth\u00e8se qui sous-tend ce s\u00e9minaire est la suivante\u00a0: dans le contexte d\u2019une \u00e9poque qui est caract\u00e9ris\u00e9e par la crise des horizons historiques, des projets politiques et des formes de la gouvernementalit\u00e9, mais aussi par la globalisation et la marchandisation croissantes de plusieurs dimensions de l\u2019existence humaine (par exemple\u00a0: le vivant, la connaissance, les espaces publics, la nature), une enqu\u00eate crois\u00e9e sur les paysages et les communs offre un ensemble de perspectives nouvelles \u00e0 la r\u00e9flexion sur l\u2019action collective orient\u00e9e vers la\u00a0\u00a0fabrication et la modification des espaces de la vie humaine.\n\nPrenant appui sur un acquis de travaux qui ont privil\u00e9gi\u00e9 une investigation historique centr\u00e9e sur la question de la propri\u00e9t\u00e9, nous souhaitons pour notre part nous attacher aux situations qui mettent en \u0153uvre, \u00e0 plusieurs \u00e9chelles et selon une pluralit\u00e9 de logiques d\u2019acteurs, la dimension du projet de paysage et d\u2019espace public paysager, ses finalit\u00e9s, ses formes et sa n\u00e9gociation collective.\n\nLe s\u00e9minaire se donne comme objectif d\u2019explorer les concepts mobilis\u00e9s au sein des th\u00e9ories actuelles qui se sont d\u00e9velopp\u00e9es au sujet des communs, mais aussi d\u2019interroger les lieux et les pratiques o\u00f9 la question du paysage rencontre celle des communs, aussi bien dans le pass\u00e9 qu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9poque contemporaine. Le s\u00e9minaire se donne \u00e9galement des terrains, des sites d\u2019observation et d\u2019exp\u00e9rimentation, auxquels ses hypoth\u00e8ses seront confront\u00e9es.\n\nProgramme du premier semestre 2017\u00a0:\n\nMercredi 18 janvier (14h-16h, ENSP Versailles)\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Etat des lieux de la r\u00e9flexion contemporaine sur les communs, concepts et vocabulaire\u00a0\u00bb (Jean-Marc Besse, CNRS, UMR G\u00e9ographie-cit\u00e9s)\n\nMercredi 22 f\u00e9vrier (14h-16h, ENSP Versailles)\u00a0: \u00ab\u00a0Les communs\u00a0: des paysages sp\u00e9cifiques\u00a0?\u00a0\u00bb (Pauline Frileux, Larep, ENSP Versailles-Marseille, et Marie-Vic Ozouf-Marignier, EHESS, GGH-TERRES)\n\n\u00a0Jeudi 30 mars\u00a0(13h-15h, EHESS, Bd Raspail)\u00a0: \u00ab\u00a0Pour une philosophie politique du jardinage\u00a0\u00bb (Jo\u00eblle Zask, Universit\u00e9 de Provence Aix-Marseille)\n\n\u00a0Mercredi 10 mai (14h-16h, ENSP Versailles)\u00a0: \u00ab\u00a0R\u00e9habiliter les sections de commune pour la pr\u00e9servation des paysages\u00a0\u00bb (Sarah Vanuxem, Universit\u00e9 de Nice Sophia Antipolis)\n\n\u00a0Mercredi 5 juillet\u00a0(horaire et rendez-vous \u00e0 pr\u00e9ciser)\u00a0: \u00ab\u00a0Des communs paysagistes\u00a0? A partir du Parc Saint John Perse (Reims) et de l\u2019\u0153uvre de Jacques Simon (1929-2015)\u00a0\u00bb, Visite de terrain (Bernadette Blanchon, Alexis Pernet et Eug\u00e9nie Denarnaud, Larep, ENSP Versailles-Marseille)", "placename": "ENSP Versailles", "timetable": "2017-01-18T14:00:00 2017-01-18T16:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_etat-des-lieux-de-la-reflexion-contemporaine-sur-les-communs-concepts-et-vocabulaire_414852.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2017-01-18", "address": "10 rue du Mar\u00e9chal Joffre, Versailles", "uid": "73476947"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.123813, 48.798918]}, "record_timestamp": "2017-01-06T10:52:36+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "7ab7974f7a4d22fada987ac16ff0c8a2302254b6", "fields": {"latlon": [48.802638, 2.123393], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "http://visucab.fr/", "title": "Salon de L\u2019\u00c9tudiant", "region": "\u00cele-de-France", "date_start": "2017-01-21", "updated_at": "2017-01-21T06:06:27+00:00", "space_time_info": "Palais des Congr\u00e8s de Versailles, le samedi 21 janvier \u00e0 10:00", "timetable": "2017-01-21T10:00:00 2017-01-21T18:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/salon-de-l-etudiant_937", "placename": "Palais des Congr\u00e8s de Versailles", "department": "Yvelines", "date_end": "2017-01-21", "address": "10 Rue de la Chancellerie", "uid": "46051679"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.123393, 48.802638]}, "record_timestamp": "2017-01-21T06:06:27+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "ba6d2db8dc8d4075ed03cc3e97188228c13a64cf", "fields": {"latlon": [48.817018, 2.141834], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "39646745", "title": "Les m\u00e9tiers de l'aromatique alimentaire", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre sur inscription pr\u00e9alable par email", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_les-metiers-de-l-aromatique-alimentaire_979693.jpg", "date_start": "2017-03-23", "updated_at": "2017-01-31T14:42:07+00:00", "space_time_info": "ISIPCA, le jeudi 23 mars \u00e0 14:30", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/les-metiers-de-l-aromatique-alimentaire", "free_text": "Dans le cadre de la semaine de l'industrie 2017, [ISIPCA](https://www.isipca.fr/evenements/semaine-de-lindustrie-7eme-edition) ouvre ses portes le jeudi 23 mars, \u00e0 partir de 14h. Lyc\u00e9ens et coll\u00e9giens, acteurs de l'orientation et de l\u2019insertion professionnelle : vous \u00eates les bienvenus.\n\nA cette occasion nous ferons un focus particulier sur les m\u00e9tiers de l'aromatique alimentaire.Souvent mal connus, ils conduisent vers une branche professionnelles riche en m\u00e9tiers : l\u2019agroalimentaire.\n\nLe programme est r\u00e9alis\u00e9 en collaboration avec le [SNIAA](http://www.sniaa.org/) (Syndicat National des Industries Aromatiques Alimentaires).", "placename": "ISIPCA", "timetable": "2017-03-23T14:30:00 2017-03-23T17:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_les-metiers-de-l-aromatique-alimentaire_979693.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2017-03-23", "address": "36 rue du Parc de Clagny 78000 Versailles FRANCE", "description": "Les m\u00e9tiers de l'aromatique dans l'agroalimentaire"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.141834, 48.817018]}, "record_timestamp": "2017-01-31T14:42:07+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "a9f0ff07cf46f748f545b1ddba37db384b475bac", "fields": {"latlon": [48.80148, 2.130135], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de la Jeune Chambre Economique de Versailles-Yvelines", "placename": "Versailles", "date_end": "2017-03-30", "date_start": "2017-03-30", "updated_at": "2017-02-13T20:34:15+00:00", "space_time_info": "Versailles, le jeudi 30 mars \u00e0 19:30", "timetable": "2017-03-30T19:30:00 2017-03-30T22:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/30-mars-2017-assemblee-generale-jce-versailles-yvelines", "free_text": "http://www.jcev.org/jce-de-versailles-yvelines/qui-sommes-nous/", "address": "Versailles", "department": "Yvelines", "title": "30 mars 2017 - Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale JCE Versailles-Yvelines", "region": "\u00cele-de-France", "uid": "28074636"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.130135, 48.80148]}, "record_timestamp": "2017-02-13T20:34:15+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "77cd84f2addbeed2bd7c60d32f93bab9855dde06", "fields": {"latlon": [48.801268, 2.135635], "lang": "fr", "city": "Versailles", "uid": "29842715", "title": "4\u00e8me Forum d'\u00e9changes Jeunes et Entreprises", "pricing_info": "Sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_4eme-forum-d-echanges-jeunes-et-entreprises_81934.jpg", "date_start": "2017-03-21", "updated_at": "2017-02-17T11:55:24+00:00", "space_time_info": "CCI VERSAILLES, le mardi 21 mars \u00e0 14:00", "department": "Yvelines", "link": "http://openagenda.com/event/4eme-forum-d-echanges-jeunes-et-entreprises", "placename": "CCI VERSAILLES", "timetable": "2017-03-21T14:00:00 2017-03-21T16:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_4eme-forum-d-echanges-jeunes-et-entreprises_81934.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2017-03-21", "address": "23 avenue de Paris 78000 VERSAILLES", "description": "Une vingtaine de dirigeants porteront leurs t\u00e9moignages aupr\u00e8s des \u00e9l\u00e8ves de lyc\u00e9e et BTS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.135635, 48.801268]}, "record_timestamp": "2017-02-17T11:55:24+00:00"}, {"datasetid": "evenements-publics-cibul", "recordid": "2eded395df8fcfc786b3b144e5e064bced5aa849", "fields": {"latlon": [48.797748, 2.125763], "lang": "fr", "city": "Versailles", "description": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale des Jeunes Citoyens Entrepreunants de Versailles", "placename": "Restaurant La Salamandre", "date_end": "2017-02-23", "date_start": "2017-02-23", "updated_at": "2017-02-21T15:38:13+00:00", "space_time_info": "Restaurant La Salamandre, le jeudi 23 f\u00e9vrier \u00e0 19:30", "timetable": "2017-02-23T19:30:00 2017-02-23T22:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/23-fevrier-2017-assemblee-generale-jce-versailles-yvelines", "free_text": "Rendez-vous \u00e0 19h30 au restaurant La Salamandre, 2 rue de l'occident \u00e0 Versailles", "address": "2 rue de l'occident, versailles", "department": "Yvelines", "title": "23 f\u00e9vrier 2017 - Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale JCE Versailles-Yvelines", "region": "\u00cele-de-France", "uid": "13323481"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.125763, 48.797748]}, "record_timestamp": "2017-02-21T15:38:13+00:00"}], "facet_groups": [{"name": "updated_at", "facets": [{"name": "2011", "path": "2011", "count": 4, "state": "displayed"}, {"name": "2012", "path": "2012", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "2013", "path": "2013", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "2014", "path": "2014", "count": 5, "state": "displayed"}, {"name": "2015", "path": "2015", "count": 44, "state": "displayed"}, {"name": "2016", "path": "2016", "count": 168, "state": "displayed"}, {"name": "2017", "path": "2017", "count": 6, "state": "displayed"}]}, {"name": "tags", "facets": [{"name": "78", "path": "78", "count": 32, "state": "displayed"}, {"name": "78000", "path": "78000", "count": 30, "state": "displayed"}, {"name": "com\u00e9die", "path": "com\u00e9die", "count": 3, "state": "displayed"}, {"name": "concert", "path": "concert", "count": 3, "state": "displayed"}, {"name": "versailles", "path": "versailles", "count": 3, "state": "displayed"}, {"name": "Versailles", "path": "Versailles", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "architecture contemporaine", "path": "architecture contemporaine", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "cabaret", "path": "cabaret", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "famille", "path": "famille", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "promenade", "path": "promenade", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "th\u00e9\u00e2tre", "path": "th\u00e9\u00e2tre", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "Am\u00e9nagement", "path": "Am\u00e9nagement", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "BTS Syst\u00e8mes Num\u00e9riques option informatique et r\u00e9seaux", "path": "BTS Syst\u00e8mes Num\u00e9riques option informatique et r\u00e9seaux", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "BTS \u00e9lectrotechnique", "path": "BTS \u00e9lectrotechnique", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Cin\u00e9ma - Versailles", "path": "Cin\u00e9ma - Versailles", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Danse", "path": "Danse", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Danse - chant - piano - guitare", "path": "Danse - chant - piano - guitare", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Elektroniktou Chateau Niktou Tekno Elektro Drum & Bass Hardkore House Breakbeat", "path": "Elektroniktou Chateau Niktou Tekno Elektro Drum & Bass Hardkore House Breakbeat", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Exposition - sculpture - dessins", "path": "Exposition - sculpture - dessins", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Exp\u00e9rimentation Projet Structure Bois Architecture Superstudio Fabrication", "path": "Exp\u00e9rimentation Projet Structure Bois Architecture Superstudio Fabrication", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "G\u00e9orgraphie", "path": "G\u00e9orgraphie", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Industrie", "path": "Industrie", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Labyrinthe - Versailles - Le N\u00f4tre", "path": "Labyrinthe - Versailles - Le N\u00f4tre", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Moli\u00e8re", "path": "Moli\u00e8re", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Paysages", "path": "Paysages", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "ROCK REPRISES", "path": "ROCK REPRISES", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "RU restaurant Versailles Etats-Unis concert \u00e9tudiant gospel", "path": "RU restaurant Versailles Etats-Unis concert \u00e9tudiant gospel", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Soprt", "path": "Soprt", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Spectacle danse musique chanson arts plastiques dessin", "path": "Spectacle danse musique chanson arts plastiques dessin", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Th\u00e9\u00e2tre", "path": "Th\u00e9\u00e2tre", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "alternance", "path": "alternance", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "anecdotes", "path": "anecdotes", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "apatrides", "path": "apatrides", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "apprentissage", "path": "apprentissage", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "architecture", "path": "architecture", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "art", "path": "art", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "art contemporain", "path": "art contemporain", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "arts plastiqus dessins exposition", "path": "arts plastiqus dessins exposition", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "axonom\u00e9trie", "path": "axonom\u00e9trie", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "bac pro electrotechnique", "path": "bac pro electrotechnique", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "barbe", "path": "barbe", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "bi\u00e8re", "path": "bi\u00e8re", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "black metal", "path": "black metal", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "black metal symphonique", "path": "black metal symphonique", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "chanson", "path": "chanson", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "chantiers", "path": "chantiers", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "chorale", "path": "chorale", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "clagny", "path": "clagny", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "comp\u00e9tition", "path": "comp\u00e9tition", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "course", "path": "course", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "dessin", "path": "dessin", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "diaconnesses", "path": "diaconnesses", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "echelle", "path": "echelle", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "exposition", "path": "exposition", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "expositions", "path": "expositions", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "feux d'artificies", "path": "feux d'artificies", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "formation", "path": "formation", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "gymnase mique", "path": "gymnase mique", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "installation", "path": "installation", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "jonathan swift", "path": "jonathan swift", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "la fresque", "path": "la fresque", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "lampe de poche", "path": "lampe de poche", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "lecture", "path": "lecture", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "maquette", "path": "maquette", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "motcle1", "path": "motcle1", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "musique", "path": "musique", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "m\u00e9moire", "path": "m\u00e9moire", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "m\u00e9tiers", "path": "m\u00e9tiers", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "one man show", "path": "one man show", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "op\u00e9ra", "path": "op\u00e9ra", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "osmoth\u00e8que", "path": "osmoth\u00e8que", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "perspectives", "path": "perspectives", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "photo", "path": "photo", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "photographie", "path": "photographie", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "plan", "path": "plan", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "populaire vari\u00e9t\u00e9 francaise", "path": "populaire vari\u00e9t\u00e9 francaise", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "produit", "path": "produit", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "projet de fin d'\u00e9tudes", "path": "projet de fin d'\u00e9tudes", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "projets", "path": "projets", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "repr\u00e9sentation", "path": "repr\u00e9sentation", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "rock", "path": "rock", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "running", "path": "running", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "sculpture", "path": "sculpture", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "soir\u00e9e", "path": "soir\u00e9e", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "spectacle", "path": "spectacle", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "stand up", "path": "stand up", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "stoner", "path": "stoner", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "travaux", "path": "travaux", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "tzigane", "path": "tzigane", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "vendredis rock versailles", "path": "vendredis rock versailles", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "vid\u00e9o", "path": "vid\u00e9o", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "visite", "path": "visite", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "v\u00e9lo eau ville versailles comprendre bien commun", "path": "v\u00e9lo eau ville versailles comprendre bien commun", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "\u00e9criture", "path": "\u00e9criture", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "\u00e9tangs gobert", "path": "\u00e9tangs gobert", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "\u00e9tudiants", "path": "\u00e9tudiants", "count": 1, "state": "displayed"}]}, {"name": "placename", "facets": [{"name": "Mus\u00e9e Lambinet", "path": "Mus\u00e9e Lambinet", "count": 14, "state": "displayed"}, {"name": "Op\u00e9ra royal du ch\u00e2teau de Versailles", "path": "Op\u00e9ra royal du ch\u00e2teau de Versailles", "count": 12, "state": "displayed"}, {"name": "Th\u00e9\u00e2tre Montansier", "path": "Th\u00e9\u00e2tre Montansier", "count": 11, "state": "displayed"}, {"name": "Ch\u00e2teau de Versailles", "path": "Ch\u00e2teau de Versailles", "count": 8, "state": "displayed"}, {"name": "Royale Factory", "path": "Royale Factory", "count": 8, "state": "displayed"}, {"name": "Palais des Congr\u00e8s de Versailles", "path": "Palais des Congr\u00e8s de Versailles", "count": 7, "state": "displayed"}, {"name": "Biblioth\u00e8que municipale de Versailles", "path": "Biblioth\u00e8que municipale de Versailles", "count": 6, "state": "displayed"}, {"name": "Versailles", "path": "Versailles", "count": 6, "state": "displayed"}, {"name": "Potager du Roi - \u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure de Paysage", "path": "Potager du Roi - \u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure de Paysage", "count": 5, "state": "displayed"}, {"name": "Caserne de Cro\u00ff", "path": "Caserne de Cro\u00ff", "count": 4, "state": "displayed"}, {"name": "Centre de musique baroque de Versailles - H\u00f4tel des Menus-Plaisirs", "path": "Centre de musique baroque de Versailles - H\u00f4tel des Menus-Plaisirs", "count": 4, "state": "displayed"}, {"name": "Galerie de l'\u00e9cole des Beaux-Arts", "path": "Galerie de l'\u00e9cole des Beaux-Arts", "count": 4, "state": "displayed"}, {"name": "78000 Versailles", "path": "78000 Versailles", "count": 3, "state": "displayed"}, {"name": "Atelier num\u00e9rique de Versailles", "path": "Atelier num\u00e9rique de Versailles", "count": 3, "state": "displayed"}, {"name": "Ch\u00e2teau De Versailles", "path": "Ch\u00e2teau De Versailles", "count": 3, "state": "displayed"}, {"name": "Domaine de Madame Elisabeth", "path": "Domaine de Madame Elisabeth", "count": 3, "state": "displayed"}, {"name": "La Mar\u00e9chalerie", "path": "La Mar\u00e9chalerie", "count": 3, "state": "displayed"}, {"name": "Potager Du Roi", "path": "Potager Du Roi", "count": 3, "state": "displayed"}, {"name": "centre d'art contemporain", "path": "centre d'art contemporain", "count": 3, "state": "displayed"}, {"name": "24 rue de la Chancellerie  78000 Versailles", "path": "24 rue de la Chancellerie  78000 Versailles", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "Acad\u00e9mie des sciences morales", "path": "Acad\u00e9mie des sciences morales", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "Acad\u00e9mie \u00e9Questre De Versailles - Centre Chor\u00e9graphique \u00e9Questre", "path": "Acad\u00e9mie \u00e9Questre De Versailles - Centre Chor\u00e9graphique \u00e9Questre", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "Acad\u00e9mie \u00e9questre de Versailles - Centre chor\u00e9graphique \u00e9questre", "path": "Acad\u00e9mie \u00e9questre de Versailles - Centre chor\u00e9graphique \u00e9questre", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "Archives communales de Versailles", "path": "Archives communales de Versailles", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "CCI Versailles Yvelines", "path": "CCI Versailles Yvelines", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "Cath\u00e9drale Saint-Louis", "path": "Cath\u00e9drale Saint-Louis", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "Chapelle Et Mus\u00e9e Historique Et Scientifique Du Lyc\u00e9e Hoche", "path": "Chapelle Et Mus\u00e9e Historique Et Scientifique Du Lyc\u00e9e Hoche", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "Chapelle Notre-Dame-des-Arm\u00e9es", "path": "Chapelle Notre-Dame-des-Arm\u00e9es", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "Chapelle de la Providence", "path": "Chapelle de la Providence", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "Chapelle et mus\u00e9e historique et scientifique du lyc\u00e9e Hoche", "path": "Chapelle et mus\u00e9e historique et scientifique du lyc\u00e9e Hoche", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "Chateau de Versailles", "path": "Chateau de Versailles", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "Espace Richaud - Ancien h\u00f4pital royal", "path": "Espace Richaud - Ancien h\u00f4pital royal", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "H\u00f4tel De Ville", "path": "H\u00f4tel De Ville", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "H\u00f4tel Du D\u00e9partement Et De La Pr\u00e9fecture Des Yvelines", "path": "H\u00f4tel Du D\u00e9partement Et De La Pr\u00e9fecture Des Yvelines", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "H\u00f4tel de Madame du Barry", "path": "H\u00f4tel de Madame du Barry", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "H\u00f4tel de ville", "path": "H\u00f4tel de ville", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "H\u00f4tel du d\u00e9partement et de la pr\u00e9fecture des Yvelines", "path": "H\u00f4tel du d\u00e9partement et de la pr\u00e9fecture des Yvelines", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "Maison des Musiciens Italiens", "path": "Maison des Musiciens Italiens", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "Parc des expositions", "path": "Parc des expositions", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "Potager du roi", "path": "Potager du roi", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "P\u00e9pini\u00e8re d'entreprise Grand Parc", "path": "P\u00e9pini\u00e8re d'entreprise Grand Parc", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "Salle du Jeu de Paume", "path": "Salle du Jeu de Paume", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "Synagogue de Versailles", "path": "Synagogue de Versailles", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "Temple ma\u00e7onnique de Versailles", "path": "Temple ma\u00e7onnique de Versailles", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "Universit\u00e9 de Versailles Saint-Quentin-en-Yvelines Maison de l'\u00e9tudiant - B\u00e2t. Buffon", "path": "Universit\u00e9 de Versailles Saint-Quentin-en-Yvelines Maison de l'\u00e9tudiant - B\u00e2t. Buffon", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "Ville de Versailles", "path": "Ville de Versailles", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "des lettres et des arts", "path": "des lettres et des arts", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'architecture de Versailles", "path": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'architecture de Versailles", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "\u00c9glise Notre-Dame", "path": "\u00c9glise Notre-Dame", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "\u00c9glise Saint-Symphorien", "path": "\u00c9glise Saint-Symphorien", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "\u00c9glise Sainte-Jeanne-d'Arc", "path": "\u00c9glise Sainte-Jeanne-d'Arc", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "\u00c9glise Sainte-\u00c9lisabeth-de-Hongrie", "path": "\u00c9glise Sainte-\u00c9lisabeth-de-Hongrie", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "10 rue de la Chancellerie", "path": "10 rue de la Chancellerie", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "7 avenue de sceaux", "path": "7 avenue de sceaux", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "78000 versailles", "path": "78000 versailles", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Atelier num\u00e9rique", "path": "Atelier num\u00e9rique", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Avenue de Paris", "path": "Avenue de Paris", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Biblioth\u00e8que Municipale de Versailles - Galerie des Affaires \u00e9trang\u00e8res de Louis XV", "path": "Biblioth\u00e8que Municipale de Versailles - Galerie des Affaires \u00e9trang\u00e8res de Louis XV", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Biblioth\u00e8que Universitaire De Sciences De Versailles", "path": "Biblioth\u00e8que Universitaire De Sciences De Versailles", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Biblioth\u00e8que centrale de Versailles", "path": "Biblioth\u00e8que centrale de Versailles", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Biblioth\u00e8que universitaire de Versailles", "path": "Biblioth\u00e8que universitaire de Versailles", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Biblioth\u00e8que universitaire de sciences de Versailles", "path": "Biblioth\u00e8que universitaire de sciences de Versailles", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "CCI VERSAILLES", "path": "CCI VERSAILLES", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "CH\u00c2TEAU DE VERSAILLES", "path": "CH\u00c2TEAU DE VERSAILLES", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Carr\u00e9 \u00e0 la Farine", "path": "Carr\u00e9 \u00e0 la Farine", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Cath\u00e9drale Saint-louis", "path": "Cath\u00e9drale Saint-louis", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Centre De Musique Baroque De Versailles - H\u00f4tel Des Menus Plaisirs", "path": "Centre De Musique Baroque De Versailles - H\u00f4tel Des Menus Plaisirs", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Chapelle Notre-dame-des-arm\u00e9es", "path": "Chapelle Notre-dame-des-arm\u00e9es", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Ch\u00e2teau de Versailles - Cour de Monsieur", "path": "Ch\u00e2teau de Versailles - Cour de Monsieur", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Circuit \"Les Petits D\u00e9tectives\"", "path": "Circuit \"Les Petits D\u00e9tectives\"", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Colibris de Versailles", "path": "Colibris de Versailles", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Domaine De Madame \u00e9Lisabeth", "path": "Domaine De Madame \u00e9Lisabeth", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "D\u00e9couverte Du Quartier De Jussieu - Petits-bois - Picardie", "path": "D\u00e9couverte Du Quartier De Jussieu - Petits-bois - Picardie", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "ENSP Versailles", "path": "ENSP Versailles", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Espace Richaud", "path": "Espace Richaud", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "F\u00eate de la Musique", "path": "F\u00eate de la Musique", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Galerie De L'\u00e9cole Des Beaux-arts", "path": "Galerie De L'\u00e9cole Des Beaux-arts", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Galerie Le Facteur Cheval", "path": "Galerie Le Facteur Cheval", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Grande \u00e9curie du Roi", "path": "Grande \u00e9curie du Roi", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Grandes Ecuries du Roi", "path": "Grandes Ecuries du Roi", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "ISIPCA", "path": "ISIPCA", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Jardins Familiaux De Versailles", "path": "Jardins Familiaux De Versailles", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Jardins familiaux Bernard de Jussieu", "path": "Jardins familiaux Bernard de Jussieu", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Jardins familiaux de Montreuil", "path": "Jardins familiaux de Montreuil", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "La Marechalerie", "path": "La Marechalerie", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "La Mar\u00e9chalerie centre d'art contemporain", "path": "La Mar\u00e9chalerie centre d'art contemporain", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "La Rotonde", "path": "La Rotonde", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Lyc\u00e9e Jules Ferry", "path": "Lyc\u00e9e Jules Ferry", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Mus\u00e9e des carrosses", "path": "Mus\u00e9e des carrosses", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Osmoth\u00e8que - Conservatoire International des Parfums", "path": "Osmoth\u00e8que - Conservatoire International des Parfums", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "PLACE SAINT LOUIS", "path": "PLACE SAINT LOUIS", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Palais des congr\u00e8s de Versailles", "path": "Palais des congr\u00e8s de Versailles", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Parc du centre spirituel du C\u00e9nacle de Versailles", "path": "Parc du centre spirituel du C\u00e9nacle de Versailles", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Pavillon Des Filtres", "path": "Pavillon Des Filtres", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Pavillon des Filtres", "path": "Pavillon des Filtres", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Place de la cath\u00e9drale Saint-Louis 78000 Versailles", "path": "Place de la cath\u00e9drale Saint-Louis 78000 Versailles", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Place du March\u00e9 Notre-Dame de 18h30 \u00e0 23h30", "path": "Place du March\u00e9 Notre-Dame de 18h30 \u00e0 23h30", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Place du march\u00e9 Notre-Dame", "path": "Place du march\u00e9 Notre-Dame", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Potager du Roi", "path": "Potager du Roi", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Pr\u00e9fecture des Yvelines", "path": "Pr\u00e9fecture des Yvelines", "count": 1, "state": "displayed"}]}, {"name": "department", "facets": [{"name": "Yvelines", "path": "Yvelines", "count": 230, "state": "displayed"}, {"name": "Loiret", "path": "Loiret", "count": 1, "state": "displayed"}]}, {"name": "region", "facets": [{"name": "\u00cele-de-France", "path": "\u00cele-de-France", "count": 201, "state": "displayed"}, {"name": "Ile-de-France", "path": "Ile-de-France", "count": 30, "state": "displayed"}]}, {"name": "city", "facets": [{"name": "Versailles", "path": "Versailles", "count": 231, "state": "refined"}]}, {"name": "date_start", "facets": [{"name": "2011", "path": "2011", "count": 4, "state": "displayed"}, {"name": "2012", "path": "2012", "count": 3, "state": "displayed"}, {"name": "2013", "path": "2013", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "2014", "path": "2014", "count": 7, "state": "displayed"}, {"name": "2015", "path": "2015", "count": 48, "state": "displayed"}, {"name": "2016", "path": "2016", "count": 156, "state": "displayed"}, {"name": "2017", "path": "2017", "count": 11, "state": "displayed"}]}, {"name": "date_end", "facets": [{"name": "2011", "path": "2011", "count": 4, "state": "displayed"}, {"name": "2012", "path": "2012", "count": 3, "state": "displayed"}, {"name": "2013", "path": "2013", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "2014", "path": "2014", "count": 7, "state": "displayed"}, {"name": "2015", "path": "2015", "count": 48, "state": "displayed"}, {"name": "2016", "path": "2016", "count": 154, "state": "displayed"}, {"name": "2017", "path": "2017", "count": 12, "state": "displayed"}, {"name": "2018", "path": "2018", "count": 1, "state": "displayed"}]}, {"name": "pricing_info", "facets": [{"name": "Gratuit, sans inscription", "path": "Gratuit, sans inscription", "count": 31, "state": "displayed"}, {"name": "Entr\u00e9e libre", "path": "Entr\u00e9e libre", "count": 8, "state": "displayed"}, {"name": "Payant, sans inscription", "path": "Payant, sans inscription", "count": 5, "state": "displayed"}, {"name": "Gratuit", "path": "Gratuit", "count": 3, "state": "displayed"}, {"name": "Tarif : 3 \u20ac, gratuit pour les moins de 12 ans.", "path": "Tarif : 3 \u20ac, gratuit pour les moins de 12 ans.", "count": 3, "state": "displayed"}, {"name": "gratuit", "path": "gratuit", "count": 3, "state": "displayed"}, {"name": "Entr\u00e9e libre (contr\u00f4le d'acc\u00e8s)", "path": "Entr\u00e9e libre (contr\u00f4le d'acc\u00e8s)", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "Rendez-vous sur votre application mobile gratuite Geocaching", "path": "Rendez-vous sur votre application mobile gratuite Geocaching", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "13 euros (normal) / 10 euros (tarif r\u00e9duit)", "path": "13 euros (normal) / 10 euros (tarif r\u00e9duit)", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "3 euros par personne. Gratuit pour les moins de 12 ans.", "path": "3 euros par personne. Gratuit pour les moins de 12 ans.", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "5\u20ac", "path": "5\u20ac", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "6 euros par participant et 8 euros par enfant pour le livret illustr\u00e9.", "path": "6 euros par participant et 8 euros par enfant pour le livret illustr\u00e9.", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "6 euros par participant et 8 euros par enfant pour le livret illustr\u00e9. Rendez-vous devant la grille du Petit Trianon. Entr\u00e9e payante au Petit Trianon pour les adultes.", "path": "6 euros par participant et 8 euros par enfant pour le livret illustr\u00e9. Rendez-vous devant la grille du Petit Trianon. Entr\u00e9e payante au Petit Trianon pour les adultes.", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "8 euros le livret \u00e0 se procurer sur Amazon, l'office du tourisme de Versailles et d'autres points de vente \u00e0 consulter sur notre site. 4,99 euros l'application \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger sur Apple Store ou Google Play.", "path": "8 euros le livret \u00e0 se procurer sur Amazon, l'office du tourisme de Versailles et d'autres points de vente \u00e0 consulter sur notre site. 4,99 euros l'application \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger sur Apple Store ou Google Play.", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "8\u20ac le livret \u00e0 se procurer sur Amazon, dans toutes les librairies du Ch\u00e2teau et d'autres points de vente \u00e0 consulter sur notre site, entr\u00e9e gratuite pour les enfants au Petit Trianon, 10 euros tarif plein pour les adultes", "path": "8\u20ac le livret \u00e0 se procurer sur Amazon, dans toutes les librairies du Ch\u00e2teau et d'autres points de vente \u00e0 consulter sur notre site, entr\u00e9e gratuite pour les enfants au Petit Trianon, 10 euros tarif plein pour les adultes", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Complet", "path": "Complet", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Compris dans le tarif d'entr\u00e9e du Potager du Roi (3 euros). Gratuit pour les moins de 12 ans.", "path": "Compris dans le tarif d'entr\u00e9e du Potager du Roi (3 euros). Gratuit pour les moins de 12 ans.", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "De 10 \u00e0 33\u20ac", "path": "De 10 \u00e0 33\u20ac", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Derni\u00e8re entr\u00e9e : 17h.", "path": "Derni\u00e8re entr\u00e9e : 17h.", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Derni\u00e8re entr\u00e9e \u00e0 18h30 samedi, 17h30 dimanche.", "path": "Derni\u00e8re entr\u00e9e \u00e0 18h30 samedi, 17h30 dimanche.", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Entr\u00e9e dans la limite des places disponibles.", "path": "Entr\u00e9e dans la limite des places disponibles.", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Entr\u00e9e libre sur inscription", "path": "Entr\u00e9e libre sur inscription", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Entr\u00e9e libre sur inscription pr\u00e9alable par email", "path": "Entr\u00e9e libre sur inscription pr\u00e9alable par email", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Grand Trianon", "path": "Grand Trianon", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Gratuit, conditionn\u00e9 \u00e0 la r\u00e9servation du concert du m\u00eame soir. Nombre de places limit\u00e9.", "path": "Gratuit, conditionn\u00e9 \u00e0 la r\u00e9servation du concert du m\u00eame soir. Nombre de places limit\u00e9.", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Gratuit, sur r\u00e9servation", "path": "Gratuit, sur r\u00e9servation", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Inscription aupr\u00e8s de l\u2019acad\u00e9mie de Versailles", "path": "Inscription aupr\u00e8s de l\u2019acad\u00e9mie de Versailles", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Inscription sur place, groupes de 10 personnes maximum.", "path": "Inscription sur place, groupes de 10 personnes maximum.", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "NC", "path": "NC", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "R\u00e9servation sur place (parcours int\u00e9gr\u00e9 aux visites insolites).", "path": "R\u00e9servation sur place (parcours int\u00e9gr\u00e9 aux visites insolites).", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Salles d'Afrique", "path": "Salles d'Afrique", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Spectacle : entr\u00e9e 5 \u20ac", "path": "Spectacle : entr\u00e9e 5 \u20ac", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Sur inscription", "path": "Sur inscription", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Sur inscription - D\u00e9part \u00e0 18h, 19h et 20h - Groupes limit\u00e9s \u00e0 15 personnes", "path": "Sur inscription - D\u00e9part \u00e0 18h, 19h et 20h - Groupes limit\u00e9s \u00e0 15 personnes", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Sur r\u00e9servation", "path": "Sur r\u00e9servation", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Tarification sp\u00e9ciale \u00ab Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine \u00bb : 1 place achet\u00e9e \u00e0 25 \u20ac = 1 place offerte \u2013 uniquement sur place \u00e0 la billetterie de l\u2019Acad\u00e9mie, lors des journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine et dans la limite des places disponibles.", "path": "Tarification sp\u00e9ciale \u00ab Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine \u00bb : 1 place achet\u00e9e \u00e0 25 \u20ac = 1 place offerte \u2013 uniquement sur place \u00e0 la billetterie de l\u2019Acad\u00e9mie, lors des journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine et dans la limite des places disponibles.", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "entre libre", "path": "entre libre", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "entr\u00e9e libre", "path": "entr\u00e9e libre", "count": 1, "state": "displayed"}]}]}